{"events":[{"id":328,"name":"Workshop: Electronics for Beginners","dateFrom":"2011-09-07T20:00:00","dateTo":"2011-09-07T23:00:00","location":"Rue de Gen\u00e8ve 79, 1004 Lausanne","city":"Lausanne","canton":"VD","lat":"46.5247028000","lon":"6.6138422000","price":"50","link":"https:\/\/fixme.ch\/civicrm\/event\/info?reset=1&id=14","twitter_handle":"_fixme","description":"<p>Little electronic initiation through simple evening projects:<\/p>\n\n<ul>\n<li>Measure temperature<\/li>\n<li>Use a buzzer<\/li>\n<li>Blink LEDs<\/li>\n<li>Detect brightness<\/li>\n<\/ul>\n\n<p>We will be using the \"Arduino Starter Kit\" from Sparkfun.com.<\/p>\n\n<p>Grouping for buying kits is encouraged (2 people for 1 kit is perfect)<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"fixme"},{"name":"arduino"},{"name":"hackerspace"},{"name":"electronic"},{"name":"workshop"}],"attendees":[{"fullname":"Aubort Jean-Baptiste","twitter_handle":"jbaubort"},{"fullname":"dbu","twitter_handle":"dbu"},{"fullname":"raph_snts","twitter_handle":"raph_snts"}]},{"id":340,"name":"Webmardi - Open Data","dateFrom":"2011-09-06T19:00:00","dateTo":"2011-09-06T22:00:00","location":"Liip SA, Rue de la Banque 1, Fribourg","city":"Fribourg","canton":"FR","lat":"46.8042214000","lon":"7.1547381000","price":0,"link":"http:\/\/make.opendata.ch","twitter_handle":"webmardi","description":"<p>Linked Open Data leverages the practical benefits of the Semantic Web\nto embed intelligence into Internet applications. Antoine (@ecolix)\nand Oleg (@loleg) will talk about how linked data is used to build\nmore powerful sites and introduce an upcoming opportunity to put these\nconcepts in action at the first Swiss Open Data Camp (<a href=\"http:\/\/make.opendata.ch\">http:\/\/make.opendata.ch<\/a>).<\/p>\n\n<p>This presentation will be followed by the traditional apero...<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"webmardi"},{"name":"opendata"},{"name":"fribourg"}],"attendees":[{"fullname":"Jonas Vonlanthen","twitter_handle":"jvonlanthen"},{"fullname":"Xavier Perseguers","twitter_handle":"xperseguers"},{"fullname":"Marc Friederich","twitter_handle":"zufrieden"},{"fullname":"Beno\u00eet Pointet","twitter_handle":"benoitpointet"},{"fullname":"Mehdi","twitter_handle":"mehdiator"},{"fullname":"Adrian","twitter_handle":"adijou"},{"fullname":"Killerwhile","twitter_handle":"killerwhile"},{"fullname":"Samuel Hayoz","twitter_handle":"menot99"},{"fullname":"Chris","twitter_handle":"switz_chris"},{"fullname":"Donato Rotunno","twitter_handle":"ralf57"},{"fullname":"Olivier Anh","twitter_handle":"twenster"},{"fullname":"Xavier Alexandre","twitter_handle":"xavieralexandre"},{"fullname":"Frank Krippendorf","twitter_handle":"thesuperlogical"},{"fullname":"Easy Oleg","twitter_handle":"loleg"},{"fullname":"Cobalt","twitter_handle":"cobalt_lounge"},{"fullname":"Garry Heger","twitter_handle":"garryheger"},{"fullname":"JM Vanhalle","twitter_handle":"jmvanh"},{"fullname":"Open Data CH","twitter_handle":"opendataCH"},{"fullname":"Eric Bugnon","twitter_handle":"EBugnon"}]},{"id":287,"name":"Internet Briefing: Frontend Performance Optimierungen","dateFrom":"2011-09-06T11:30:00","dateTo":"2011-09-06T14:00:00","location":"Falcone Konferenzsaal, Birmensdorferstrasse 150, Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3702232000","lon":"8.5194777000","price":"80","link":"http:\/\/internet-briefing.ch\/index.cfm?page=101498&anlass_id=283","twitter_handle":null,"description":"<p>F\u00fcr Mitglieder gratis, G\u00e4ste bezahlen Fr. 80.- f\u00fcr den Vortrag, Konsumation extra<\/p>\n\n<h1>Frontend Performance Optimierungen<\/h1>\n\n<p>Die ganzen Web Frameworks und CMS werden immer schneller und besser. Und das ist gut. Jedoch ist die Geschwindigkeit, mit der wir ein HTML ausliefern relativ unwichtig damit unsere Seiten im Browser schnell angezeigt werden. In diesem Vortrag werden wir kurz anschauen wie wichtig die Geschwindigkeit einer Seite wirklich ist. Anschliessend schauen wir uns kurz an wie das HTTP Protokoll genau funktioniert, gefolgt von 14 Punkten, die es uns leicht machen, unsere Seiten schneller auszuliefern:<\/p>\n\n<ul>\n<li>Anzahl der HTTP Request minimieren<\/li>\n<li>Die Wichtigkeit von CDNs<\/li>\n<li>Expires Header<\/li>\n<li>Komponenten GZipen<\/li>\n<li>CSS geh\u00f6ren nach oben<\/li>\n<li>JavaScript geh\u00f6rt nach unten<\/li>\n<li>Bite kein CSS expressions<\/li>\n<li>Kein inline JS und CSS, oder?<\/li>\n<li>Wehnig DNS lookups * Minimieren von JavaScript<\/li>\n<li>Weg mit den Redirects<\/li>\n<li>Weg mit den doppelten Scripts<\/li>\n<li>ETags konfiguration<\/li>\n<li>Ajax Cachen<\/li>\n<\/ul>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"performance"},{"name":"frontend"},{"name":"internet.briefing"}],"attendees":[{"fullname":"Ces","twitter_handle":"byterider"}]},{"id":299,"name":"IBM developerWorks - IBM WebSphere ILOG JRules 7 Business Rule Management Systems workshop","dateFrom":"2011-09-06T09:00:00","dateTo":"2011-09-07T17:00:00","location":"Vulkanstrasse 106, 8010 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3927381000","lon":"8.4865087000","price":0,"link":"https:\/\/www-304.ibm.com\/isv\/spc\/events\/location.jsp?center=29","twitter_handle":null,"description":"<p>This 2-day no-charge, instructor-led workshop introduces the IBM WebSphere ILOG JRules 7 Business Rule Management System. It will provide a high level overview of all components in ILOG JRules 7 (covering the developer and business users tools). Attendees will work directly with ILOG JRules 7 components through hands-on exercises.\nYou can learn about ILOG JRules architecture and experience all the major tools in the suite: Rule Studio, Rule Team Server, Rule Solution for Office, and Decision Validation Services. After completion of this workshop, you should have a good understanding of the ILOG JRules offering and understand benefits of ILOG Business Rules technologies. You will be able to identify tools that apply to specific profile of users and determine the rule integration that fits their requirements.\nThis workshop is intended for new clients, existing clients and IBM Business Partners who want to learn about the ILOG JRules 7 Business Rule Management System and how it fulfills the IBM portfolio. The audience could include directors, managers, business analysts, IT architects and IT specialists. No particular knowledge of ILOG JRules is required.\nEvent highlights\nILOG JRules key features, benefits and architecture\nHands-on exercises that let you practice using the tools\nBuilding a complete business rule application<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"IBM"},{"name":"software"},{"name":"WebSphere"},{"name":"zurich"}],"attendees":[]},{"id":347,"name":"blgmndybrn","dateFrom":"2011-09-05T18:00:00","dateTo":"2011-09-05T22:00:00","location":"Mittelstrasse 15, Bern","city":"Bern","canton":"BE","lat":"46.9546987000","lon":"7.4337717000","price":0,"link":"http:\/\/blgmndybrn.ch\/?p=113","twitter_handle":"blgmndybrn","description":"<p>die bloggeria und twitteria trifft sich wie immer am ersten montag des monates in bern.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"bern"},{"name":"twitter"},{"name":"social"},{"name":"blogger"}],"attendees":[{"fullname":"christian studer","twitter_handle":"cstuder"},{"fullname":"Patrick Weibel","twitter_handle":"pweibel"}]},{"id":314,"name":"PrestaAp\u00e9ro \u00e0 Martigny (Sharing expertise in Prestashop)","dateFrom":"2011-09-02T19:00:00","dateTo":"2011-09-02T22:00:00","location":"March\u00e9 Restaurant Martigny,Relais du St. Bernard A9, 1920 Martigny","city":"Martigny","canton":"VS","lat":"46.1150295000","lon":"7.0780524000","price":0,"link":"http:\/\/www.prestaswiss.ch\/events?task=view_event&event_id=7&Itemid=128","twitter_handle":null,"description":"<p>A travers cet ap\u00e9ro Prestashop, l'id\u00e9e est de partager des informations concernant la solution e-commerce Prestashop. Tout le monde peut-y participer, e-commer\u00e7ant, agence web, freelance, d\u00e9veloppeur, int\u00e9grateur, int\u00e9ress\u00e9 etc.. N'h\u00e9sitez pas \u00e0 vous inscrire, vous pourrez b\u00e9n\u00e9ficier d'avis professionnels et vous \u00e9changer des conseils qui pourront vous aider dans votre activit\u00e9 e-commerce.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"e-commerce"},{"name":"prestashop"},{"name":"prestacaf\u00e9"},{"name":"sharing"},{"name":"partage"}],"attendees":[{"fullname":"pierrot","twitter_handle":"pierrot1010"}]},{"id":343,"name":"Coder Night V0.4","dateFrom":"2011-09-02T19:00:00","dateTo":"2011-09-02T00:00:00","location":"Hepia, Rue de la Prairie 4 Salle A432","city":null,"canton":null,"lat":null,"lon":null,"price":0,"link":"http:\/\/www.posttenebraslab.ch\/wiki\/events\/coder_night-004","twitter_handle":null,"description":"<p>this session will cover 2 subjects:\nFalko will present the \"F\u00eatons linux\" event.\nPolto and Beug will give us a report of their visit to this year's Chaos Communication Camp.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"social"},{"name":"programming"}],"attendees":[{"fullname":"David Hodgetts","twitter_handle":"David_Hodgetts"}]},{"id":248,"name":"Drupal Commerce Camp","dateFrom":"2011-09-02T09:00:00","dateTo":"2011-09-04T18:00:00","location":"Fachhochschule Luzern - Technik & Architektur, Technikumstrasse 21, 6048 Horw","city":"Horw","canton":"LU","lat":"47.0140799000","lon":"8.3054283000","price":0,"link":"http:\/\/drupalcommercecamp.ch\/","twitter_handle":"","description":"<p>Am 2., 3. und 4. September 2011 findet in der Schweiz in Luzern das erste Drupal Commerce Camp statt. Der dreit\u00e4gige Anlass zeigt Einsatzm\u00f6glichkeiten von Drupal f\u00fcr moderne Unternehmen. Frisch und informativ wie ein Drupal Camp, wendet es sich aber nicht nur an Entwickler und Anwender aus der Drupal Community, sondern an Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer, Manager und Projektverantwortliche aus Agenturen, Medienh\u00e4usern, NGOs und Unternehmen. Der Anlass wird vom Verein Drupal Events durchgef\u00fchrt und f\u00fcr die R\u00e4umlichkeiten haben wir die Fachhochschule Luzern als Partner gewinnen k\u00f6nnen.<\/p>\n\n<p>Mehr Infos gibt es auf der offiziellen <a href=\"http:\/\/drupalcommercecamp.ch\/information\">Seite des Drupal Commerce Camp<\/a>.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"conference"},{"name":"drupal"}],"attendees":[]},{"id":298,"name":"IBM developerWorks - IBM Cognos Business Intelligence Workshop","dateFrom":"2011-08-30T09:00:00","dateTo":"2011-08-31T17:00:00","location":"Vulkanstrasse 106, 8010 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3927381000","lon":"8.4865087000","price":0,"link":"https:\/\/www-304.ibm.com\/isv\/spc\/events\/location.jsp?center=29","twitter_handle":null,"description":"<p>Learn about IBM Cognos 10 in this workshop. Get a high level overview of all the components through lectures and hands-on exercises.\nDuring the workshop, you will: \nGet an overview of IBM Smarter Planet and Business Analytics\nGet an overview of the Cognos 10 portfolio and its capabilities\nUse Cognos tools to create dashboards, dynamic reports and disconnected reports, and to conduct analysis and data exploration\nUnderstand various integration points\nBuild a metadata foundation to fit business analysts and business intelligence needs\nExplore Cognos administration tasks and preview migration tasks from Cognos 8 to Cognos 10<\/p>\n\n<p>Event highlights\nCognos architecture and major components of Cognos Business Intelligence\nCognos 10 and corporate performance management offering\nTools apply to which business reporting needs to perform efficient business intelligence and performance management<\/p>\n\n<p>Prerequisites:\nKnowledge of Cognos is not required.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"IBM"},{"name":"software"},{"name":"zurich"},{"name":"bi"},{"name":"Cognos"}],"attendees":[{"fullname":"S. Arora","twitter_handle":"IBM_ISV_Alps"}]},{"id":338,"name":"Scala Enthusiasts","dateFrom":"2011-08-25T20:00:00","dateTo":"2011-08-25T22:00:00","location":"pbOffice, Badenerstrasse 141, 8004","city":null,"canton":null,"lat":null,"lon":null,"price":0,"link":null,"twitter_handle":null,"description":"<p>This is an informal meetup for anybody who's interested in Scala. We don't have an agenda but we'll discuss subjects like SBT, concurrency and hopefully many other things.<\/p>\n\n<p>IMPORTANT: You will need this pin code to enter the building: \n==> 6309 &lt;== \nHere are some instructions on how to find the location: <a href=\"http:\/\/www.pb-office.com\/index.php?id=202&amp;L=0\">http:\/\/www.pb-office.com\/index.php?id=202&amp;L=0<\/a> \nWe will meet on the 5th floor. Hope to see you there!<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"scala"}],"attendees":[{"fullname":"hergest","twitter_handle":"hergest"}]},{"id":333,"name":"Geneva ScrumBeer","dateFrom":"2011-08-25T18:30:00","dateTo":"2011-08-25T21:00:00","location":"Pub Lord Jim, Rue de Lausanne 32, 1201 Gen\u00e8ve","city":"Geneva","canton":"GE","lat":"46.2127297000","lon":"6.1453290000","price":0,"link":null,"twitter_handle":"cuvaalex","description":"<p>Proposed by Silvana Wasitova and Alexandre Cuva.<\/p>\n\n<p>If you are a Lean\/Agilist come and share your experience and your thoughts with the rest of us! Tell us about what happened to you.<\/p>\n\n<p>If you are new to Scrum, XP, Lean, ... you are more than welcome as well. Come and have a drink with us. Meeting people is the funniest way to learn about something new!<\/p>\n\n<p>Let's come together for a beer or two at the Pub \"Lord Jim\" near the Geneva train station.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"scrum"},{"name":"agile"},{"name":"lean"},{"name":"socializing"}],"attendees":[{"fullname":"Alexandre Cuva","twitter_handle":"Cuvaalex"}]},{"id":334,"name":"JSZurich - Sencha Touch","dateFrom":"2011-08-23T19:30:00","dateTo":"2011-08-23T22:00:00","location":"Sensational AG, Giessh\u00fcbelstrasse 62c, 8045 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3588364000","lon":"8.5193660000","price":0,"link":null,"twitter_handle":"JSZurich","description":"<h1>Sencha Touch<\/h1>\n\n<p>As smartphones gain more market share, the demand for mobile applications rises. Creating these applications requires a deep knowledge of their respective platforms.<\/p>\n\n<p>But there is hope! With the rise of mobile web frameworks, it becomes possible to build mobile applications using web technology! This opens the app market to web developers.<\/p>\n\n<p>In this talk, @igorwesome will introduce you to the Sencha Touch mobile app framework.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"JavaScript"},{"name":"JSZurich"},{"name":"senchatouch"}],"attendees":[{"fullname":"Jordi Boggiano","twitter_handle":"seldaek"},{"fullname":"david","twitter_handle":"meodai"},{"fullname":"Pierre Spring","twitter_handle":"shvi"},{"fullname":"Ivan Krechetov","twitter_handle":"ikr"},{"fullname":"Silvan M\u00fchlemann","twitter_handle":"SilvanMuhlemann"},{"fullname":"Philip Hofstetter","twitter_handle":"pilif"},{"fullname":"Alberto Piai","twitter_handle":"brainlock"},{"fullname":"Jonas Wagner","twitter_handle":"29a_ch"},{"fullname":"Igor Wiedler","twitter_handle":"igorwesome"},{"fullname":"Andreas Nebiker","twitter_handle":"nebu"},{"fullname":"hergest","twitter_handle":"hergest"},{"fullname":"Eduard Sch\u00e4li","twitter_handle":"eduardschaeli"},{"fullname":"Philipp Stucki","twitter_handle":"_phst"},{"fullname":"Febe","twitter_handle":"Febe84"},{"fullname":"Yacine Belarbi","twitter_handle":"moppedisco"},{"fullname":"Robin Di Capua","twitter_handle":"RobinDiCapua"},{"fullname":"Mario Rimann","twitter_handle":"mrimann"}]},{"id":327,"name":"API Roulette Hackathon","dateFrom":"2011-08-23T18:30:00","dateTo":"2011-08-23T00:00:00","location":"Googleplex Zurich, Brandschenkestrasse 110 8002 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3654134000","lon":"8.5250604000","price":0,"link":"http:\/\/zurich.gtugs.org","twitter_handle":"zurichgtug","description":"<p>Zurich GTUG is proud to present the API Roulette Hackathon.  The event will take place at the Googleplex in Zurich.<\/p>\n\n<h1>Description of the event<\/h1>\n\n<p>Everyone participating in the Hackathon will select 1 API which they are interested in.  Participants then form a team of no more than 3 members for the chosen API.  One the teams are created each team will then spin the API Roulette wheel to select the second API. <\/p>\n\n<p>With these two APIs the team has to create an Android Application, Web Site, or Web App combining the selected APIs.<\/p>\n\n<h1>For those not hacking in the Hackathon we will also have interesting presentations about the various API's.<\/h1>\n\n<h1>Time<\/h1>\n\n<p>23rd August 18:30 - open end<\/p>\n\n<h1>Agenda<\/h1>\n\n<p>18:30 API Roulette &amp; Team Building \n19:00 Happy Hacking<\/p>\n\n<h1>Signup for the event here <a href=\"http:\/\/zurich.gtugs.org\/events\/3rd-GTUG-Event-23rd-August-API-Hackathon\">Zurich GTUG Registration<\/a><\/h1>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"google"},{"name":"api"},{"name":"hackathon"},{"name":"GTUG"}],"attendees":[{"fullname":"Patrick Baumgartner","twitter_handle":"patbaumgartner"},{"fullname":"Zurich GTUG","twitter_handle":"ZurichGTUG"}]},{"id":335,"name":"GitHub Drinkup","dateFrom":"2011-08-21T20:00:00","dateTo":"2011-08-21T23:00:00","location":"Paddy Reily's, Talstrasse 82, 8001 Z\u00fcrich, Switzerland","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3721603000","lon":"8.5344133000","price":0,"link":"https:\/\/github.com\/blog\/908-zurich-drinkup-tonight-sunday-aug-21","twitter_handle":"github","description":"<p>GitHub is in Zurich tonight and will be hosting a drinkup at <a href=\"http:\/\/www.paddys.ch\/zuerich\/\">Paddy Reilly's<\/a> at 8pm. <\/p>\n\n<p>Come on out and meet us and let us buy you a beer.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"github"}],"attendees":[{"fullname":"Jordi Boggiano","twitter_handle":"seldaek"}]},{"id":332,"name":"Bitcoin At The Pub","dateFrom":"2011-08-13T16:30:00","dateTo":"2011-08-13T19:00:00","location":"Rindermarkt 6, 8001 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3722823000","lon":"8.5442674000","price":0,"link":"https:\/\/bitcointalk.org\/index.php?topic=35224.0","twitter_handle":"bitcoinjs","description":"<p>Just an informal meetup of Bitcoiners and anyone wanting to learn more about this strange new online currency.<\/p>\n\n<p>Don't be shy to stop by even if you've never used Bitcoin before. We usually have a pretty solid mix of newbies and veterans, so there's a friendly atmosphere and people to explain what Bitcoin is and how it works!<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"web"},{"name":"bitcoin"},{"name":"finance"},{"name":"peer-to-peer"},{"name":"p2p"},{"name":"money"},{"name":"currency"}],"attendees":[]},{"id":331,"name":"BuskersBurgerTwitBeer","dateFrom":"2011-08-12T18:30:00","dateTo":"2011-08-12T19:30:00","location":"Bern, Rathausgasse 8","city":"Bern","canton":"BE","lat":"46.9485905000","lon":"7.4510981000","price":0,"link":"http:\/\/dl.dropbox.com\/u\/6935362\/BuskersBurgerTwitBeer_Map.png","twitter_handle":null,"description":"<p>Buskers Tweet Up beim Kain&amp;Gabel Burger Stand in Bern.\nSchr\u00e4g gegen\u00fcber vom Schlachthaus.<\/p>\n\n<p>UPDATE: Bier gibts nur nebenan;) Ich bin unschuldig.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"bern"},{"name":"tweetup"},{"name":"Buskers"},{"name":"Burger"}],"attendees":[{"fullname":"Markus \u2649 Maurer","twitter_handle":"kusito"},{"fullname":"Ren\u00e9 Stalder","twitter_handle":"nachtmeister"},{"fullname":"Olivier Oswald","twitter_handle":"ooswald"},{"fullname":"Helmut","twitter_handle":"helmchenx"},{"fullname":"ixypixy","twitter_handle":"gluexfee"},{"fullname":"Till K\u00f6nneker","twitter_handle":"yesweneed"},{"fullname":"Daniel Beyeler","twitter_handle":"danielbeyeler"},{"fullname":"Super Marcello","twitter_handle":"Marc3llo"},{"fullname":"karin friedli","twitter_handle":"karinfriedli"},{"fullname":"stefano tresmilles","twitter_handle":"stefano3000"}]},{"id":261,"name":"Webtuesday Z\u00fcrich \/ BitcoinJS","dateFrom":"2011-08-09T19:30:00","dateTo":"2011-08-09T21:30:00","location":"Feldstrasse 133, Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3799483000","lon":"8.5243403000","price":0,"link":"http:\/\/webtuesday.ch\/meetings\/20110809\/","twitter_handle":"webtuesday","description":"<p><a href=\"http:\/\/bitcoinjs.org\/\">BitcoinJS<\/a> is a set of open-source libraries designed to let you quickly build custom <a href=\"http:\/\/weusecoins.com\">Bitcoin<\/a> apps. Bitcoin is a peer-to-peer currency and has been called the \"most dangerous open source project in history\", so this promises to be interesting in a number of ways.<\/p>\n\n<p>Lead developer Stefan Thomas will introduce the underlying concepts and give an in-depth tour of the project and its use of server-side JavaScript with <a href=\"http:\/\/nodejs.org\">Node<\/a> and <a href=\"http:\/\/www.mongodb.org\/\">Mongo<\/a>.<\/p>\n\n<p>This is a joint Webtuesday\/ISSS event.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"JavaScript"},{"name":"security"},{"name":"zurich"},{"name":"bitcoin"}],"attendees":[{"fullname":"Jordi Boggiano","twitter_handle":"seldaek"},{"fullname":"Pierre Spring","twitter_handle":"shvi"},{"fullname":"lejoe","twitter_handle":"lejoe"},{"fullname":"Markus Leutwyler","twitter_handle":"twtomcat"},{"fullname":"Christian Stocker","twitter_handle":"chregu"},{"fullname":"Peter Holzer","twitter_handle":"hpeteragitator"},{"fullname":"Pascal C. Kocher","twitter_handle":"parac"},{"fullname":"Frederic Tschannen","twitter_handle":"fretscha"},{"fullname":"David Butler","twitter_handle":"david_a_butler"},{"fullname":"Tobias Ebn","twitter_handle":"ebii"},{"fullname":"Philipp K","twitter_handle":"philippkueng"},{"fullname":"sohocoke","twitter_handle":"sohocoke"},{"fullname":"Sam Spycher","twitter_handle":"sam_spycher"},{"fullname":"Agustin Musi \u00ae","twitter_handle":"auge2u"},{"fullname":"Harry Fuecks","twitter_handle":"hfuecks"},{"fullname":"Maarten Jan Manders","twitter_handle":"maartenmanders"},{"fullname":"Ces","twitter_handle":"byterider"},{"fullname":"Boris Burgstaller","twitter_handle":"bburgstaller"},{"fullname":"a.l.e","twitter_handle":"a_l_e"},{"fullname":"Oliver Ganz","twitter_handle":"olidefux"},{"fullname":"hergest","twitter_handle":"hergest"},{"fullname":"Febe","twitter_handle":"Febe84"},{"fullname":"Hannes Gassert","twitter_handle":"hannesgassert"},{"fullname":"Daniel Arndt","twitter_handle":"daniel_arndt"},{"fullname":"Brian","twitter_handle":"IDoMyOwnTricks"},{"fullname":"Sundar","twitter_handle":"18bytes"},{"fullname":"Easy Oleg","twitter_handle":"loleg"},{"fullname":"Umberto Annino","twitter_handle":"voodoogeek"},{"fullname":"Tony","twitter_handle":"makaTony"},{"fullname":"Ralf Hauser","twitter_handle":"ralfhauser"},{"fullname":"Tom Schmidt","twitter_handle":"tomsplace_ch"},{"fullname":"Piero Steinger","twitter_handle":"Jadaw1n"},{"fullname":"Patrick Amrein","twitter_handle":"PAmrein"},{"fullname":"Markus Bruetsch","twitter_handle":"MarkusBruetsch"},{"fullname":"C. Fl\u00fcckiger","twitter_handle":"k7rill"},{"fullname":"P. Stelzer","twitter_handle":"pstlzr"},{"fullname":"Martin Sieber","twitter_handle":"martinsieber"},{"fullname":"Hanswurst","twitter_handle":"jackworst"},{"fullname":"Guido Schnider","twitter_handle":"odiugguido"},{"fullname":"Stephan Karpischek","twitter_handle":"kpi"},{"fullname":"Tom Gross","twitter_handle":"tom_gross"},{"fullname":"Matthias St\u00fcrmer","twitter_handle":"maemst"}]},{"id":219,"name":"DEFCON Beer on Tuesday","dateFrom":"2011-08-09T18:30:00","dateTo":"2011-08-09T00:00:00","location":"Niederdorfstrasse 76, 8001 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3759083000","lon":"8.5441704000","price":0,"link":"http:\/\/www.defcon-switzerland.org\/","twitter_handle":"defconch","description":"<p>Monthly Beer on Tuesday. The entry is next to the Second Hand CD Shop.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"security"},{"name":"defcon"},{"name":"hacking"}],"attendees":[{"fullname":"Sven Vetsch","twitter_handle":"disenchant_ch"},{"fullname":"Agustin Musi \u00ae","twitter_handle":"auge2u"}]},{"id":112,"name":"OWASP Switzerland Meeting","dateFrom":"2011-08-09T16:00:00","dateTo":"2011-08-09T18:30:00","location":"Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3833333000","lon":"8.5333333000","price":0,"link":"http:\/\/owasp.ch","twitter_handle":"OWASP_ch","description":"<p>No presentation and location fixed yet but it will be awesome as usual :)<\/p>\n\n<p>If you'd like to offer a meeting space (normally we have around 20 attendees) or a presentation\/workshop, contact Sven (contact info can be found at <a href=\"http:\/\/disenchant.ch\">http:\/\/disenchant.ch<\/a>).<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"security"},{"name":"web"},{"name":"owasp"},{"name":"applications"}],"attendees":[{"fullname":"Sven Vetsch","twitter_handle":"disenchant_ch"}]},{"id":330,"name":"BLGMNDYBRN","dateFrom":"2011-08-08T18:00:00","dateTo":"2011-08-08T20:00:00","location":"Bundesgasse 7 ; 3008 Bern","city":"Bern","canton":"BE","lat":"46.9460095000","lon":"7.4410099000","price":0,"link":null,"twitter_handle":"blgmndybrn","description":"<p>Bloggy Monday August Edition findet auf der kleinen Schanze in der Milchbar statt! <\/p>\n\n<p>see: <a href=\"http:\/\/www.kleineschanze.ch\/\">http:\/\/www.kleineschanze.ch\/<\/a><\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"blogger"}],"attendees":[{"fullname":"Bastian Widmer","twitter_handle":"dasrecht"}]},{"id":322,"name":"Pentaho BootCamp","dateFrom":"2011-08-08T09:00:00","dateTo":"2011-08-08T19:00:00","location":"Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3673470000","lon":"8.5500025000","price":"2100","link":"http:\/\/www.linalis.com\/en\/planning\/2011\/08\/08\/820","twitter_handle":"linalis","description":"<p>Business intelligence (BI) is a valuable tool to gain visibility into the health of departments, business, and business processes. The Pentaho BI Suite is provides a platform\u2014including a server, client tools, and technologies\u2014that enable the full spectrum of BI. This course provides a hands-on overview of the Pentaho BI Suite for consultants and those experienced with BI.<\/p>\n\n<p>Learning Objectives:<\/p>\n\n<p>At the completion of this course, you should be able to:<\/p>\n\n<p>Understand the architecture of the Pentaho Business Intelligence (BI) Suite\nDescribe and Demonstrate the reporting end-user experience with the Pentaho BI Server\nPerform multiple data transformations\nUse PDI and ETL design patterns to populate a data warehouse star schema\nDevelop basic OLAP schemas for and using Pentaho Analysis\nBuild and deploy reports\nPrice : 2500$<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"Linalis"},{"name":"pentaho"},{"name":"bi"},{"name":"PDI"},{"name":"Kettle"}],"attendees":[]},{"id":318,"name":"CLS After Work Talk Nr. 4: \u00abErfahrungen mit einem Blog zur deutschen Sprache\u00bb","dateFrom":"2011-07-28T18:30:00","dateTo":"2011-07-28T19:30:00","location":"Elisabethenanlage 11, 4051 Basel","city":"Basel","canton":"BS","lat":"47.5489078000","lon":"7.5885854000","price":0,"link":"http:\/\/www.cls-communication.com\/de\/veranstaltungen\/afterworktalk","twitter_handle":"clsnews","description":"<p>Am 28.07.2011  spricht der Chief Linguist und Blogger von Canoo.net, Dr.  Stephan Bopp<\/p>\n\n<p>Mehr \u00fcber die \"CLS After Work Talk\" Serie<\/p>\n\n<p>Profis aus dem Sprach- und Technologiesektor spechen \u00fcber aktuelle Entwicklungen in ihrem Spezialgebiet. <\/p>\n\n<p>Die Pr\u00e4sentationen richten sich an F\u00fchrungskr\u00e4fte, Autoren, Redakteure, Content-Entwickler und \u00dcbersetzer. Technisches Vorwissen ist nicht erforderlich.<\/p>\n\n<p>Informelle After Work Talks am Sitz von CLS Basel beim Bahnhof SBB.<\/p>\n\n<p>Kein Marketinganlass: Die Referate sind praxisorientiert und dienen dem Informationsaustausch.<\/p>\n\n<p>Die Pr\u00e4sentationen dauern zwischen 30 und 40 Minuten, anschliessend folgt eine Fragerunde.<\/p>\n\n<p>Die Teilnahme ist kostenlos. Die Teilnehmerzahl ist auf 35 beschr\u00e4nkt.<\/p>\n\n<p>Nach der Veranstaltung besteht Gelegenheit f\u00fcr Networking.<\/p>\n\n<p>Die Pr\u00e4sentation ist in Deutsch.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"Talk"},{"name":"communication"},{"name":"cls"},{"name":"after"},{"name":"work"},{"name":"clsawt"},{"name":"canoonet"},{"name":"stephan"},{"name":"bopp"},{"name":"dr."},{"name":"fragen"},{"name":"sie"}],"attendees":[]},{"id":326,"name":"XQuery Hackathon","dateFrom":"2011-07-22T20:00:00","dateTo":"2011-07-23T08:00:00","location":"C\u00e4cilienstrasse 5, 8032 Z\u00fcrich, Switzerland","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3699158000","lon":"8.5536951000","price":0,"link":null,"twitter_handle":"28msec","description":"<p>Join us to hack some XQuery apps, pizzas &amp; beer included.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"xquery"}],"attendees":[{"fullname":"wcandillon","twitter_handle":"wcandillon"},{"fullname":"Sundar","twitter_handle":"18bytes"},{"fullname":"Markus Pilman","twitter_handle":"markuspilman"},{"fullname":"Gabriel Petrovay","twitter_handle":"gabipetrovay"}]},{"id":323,"name":"ScrumBeer","dateFrom":"2011-07-21T18:30:00","dateTo":"2011-07-21T19:30:00","location":"Le Milan, Boulevard de Grancy 54, 1006 Lausanne","city":"Lausanne","canton":"VD","lat":"46.5164772000","lon":"6.6258510000","price":0,"link":null,"twitter_handle":null,"description":"<h1>Third Edition of the monthly ScrumBeer<\/h1>\n\n<p>Proposed by Silvana Wasitova and Alexandre Cuva.<\/p>\n\n<p>If you are a Lean\/Agilist come and share your experience and your thoughts with the rest of us!\nLast time in Geneva, among other topics, we had an interesting discussion about how to deal with a potential customer who does not know about Agile. Come to the ScrumBeer, this time we will discuss YOUR questions!<\/p>\n\n<p>If you are new to Scrum, XP, Lean, ... you are more than welcome as well. Have a seat and a drink: meeting people is the funniest way to learn about something new!<\/p>\n\n<p>Let's come together for a beer or two at \"Le Milan\" near the Lausanne train station.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"scrum"},{"name":"agile"},{"name":"beer"},{"name":"lean"},{"name":"fun"},{"name":"socializing"}],"attendees":[{"fullname":"Jonas Vonlanthen","twitter_handle":"jvonlanthen"},{"fullname":"Thomas Botton","twitter_handle":"skeud"},{"fullname":"Yann Lugrin","twitter_handle":"YannLugrin"},{"fullname":"Frederic Noyer","twitter_handle":"OneToTweets"},{"fullname":"Silvana Wasitova","twitter_handle":"wasitova"},{"fullname":"Matthew Farwell","twitter_handle":"mfarwell"},{"fullname":"Nicolas Rakoto","twitter_handle":"nrako"},{"fullname":"Ari\u00e9 Sfez","twitter_handle":"asfez"}]},{"id":320,"name":"Zurich GTUG - Mobile Development and beyond","dateFrom":"2011-07-20T18:30:00","dateTo":"2011-07-20T21:00:00","location":"Brandschenkestrasse 110 8002 Zurich, Switzerland","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3654134000","lon":"8.5250604000","price":0,"link":"http:\/\/zurich.gtugs.org\/","twitter_handle":"ZurichGTUG","description":"<p>The second edition of Zurich GTUG is now finalized.  July 20th is the date and the event moto is \"Mobile Development and beyond\".  <\/p>\n\n<p>Visit our new Zurich GTUG website to find out more about the event and individual topics.  <\/p>\n\n<h1>Presentations<\/h1>\n\n<ol>\n<li>Trends in mobile development <\/li>\n<li>Mobile Cross Device Development with Appcelerator Titanium<\/li>\n<li>Mobile App Development with GWT<\/li>\n<\/ol>\n\n<h1>Agenda<\/h1>\n\n<pre><code>- 18:30 Meet in Lobby\n- 19:00 Introduction Brian &amp; Vadim\n- 19:15 Overview of Android Technologies\n- 19:30 Mobile Cross Device Development\n- 20:00 Networking Break\n- 20:20 Mobile App Development with GWT\n- 20:50 Wrap up and Q&amp;A\n<\/code><\/pre>\n\n<h2>Be sure to register for the event on Zurich GTUG Website. <a href=\"http:\/\/zurich.gtugs.org\/events\/2nd-GTUG-Event\">http:\/\/zurich.gtugs.org\/events\/2nd-GTUG-Event<\/a><\/h2>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"android"},{"name":"mobile"},{"name":"zurich"},{"name":"Cross"},{"name":"Development"},{"name":"GTUG"},{"name":"GWT"},{"name":"Platform"}],"attendees":[{"fullname":"Peter Holzer","twitter_handle":"hpeteragitator"},{"fullname":"Philip Hofstetter","twitter_handle":"pilif"},{"fullname":"Alberto Piai","twitter_handle":"brainlock"},{"fullname":"grealish","twitter_handle":"grealish"},{"fullname":"Jonas Wagner","twitter_handle":"29a_ch"},{"fullname":"Tim Church","twitter_handle":"tim_church"},{"fullname":"Tristan Straub","twitter_handle":"tristanstraub"},{"fullname":"Julian Viereck","twitter_handle":"jviereck"},{"fullname":"Johan Euphrosine","twitter_handle":"proppy"},{"fullname":"Nicolas Garnier","twitter_handle":"Nivco"},{"fullname":"Goddchen","twitter_handle":"Goddchen"},{"fullname":"Cosmin Cojocar","twitter_handle":"snow_hacker"},{"fullname":"Abhishek Kumar","twitter_handle":"abhishek98511"},{"fullname":"Sundar","twitter_handle":"18bytes"},{"fullname":"kejost","twitter_handle":"kejost"},{"fullname":"Zurich GTUG","twitter_handle":"ZurichGTUG"},{"fullname":"Vasco Mouta","twitter_handle":"vmouta"},{"fullname":"krips","twitter_handle":"krips"}]},{"id":316,"name":"ZeroMQ meetup","dateFrom":"2011-07-16T18:00:00","dateTo":"2011-07-16T23:45:00","location":"Restaurant Qu'importe\u200e, Rue Ancienne 1, 1227 Carouge GE","city":"Carouge","canton":"GE","lat":"46.1832329000","lon":"6.1415712000","price":0,"link":"http:\/\/www.zeromq.org","twitter_handle":null,"description":"<p>Meet 0MQ developers and users and discuss anything.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"zeromq"}],"attendees":[{"fullname":"Alvaro Videla","twitter_handle":"old_sound"},{"fullname":"Sundar","twitter_handle":"18bytes"},{"fullname":"Pieter Hintjens","twitter_handle":"hintjens"}]},{"id":321,"name":"Gurtenfestival MeetUp 2011","dateFrom":"2011-07-16T17:15:00","dateTo":"2011-07-16T22:00:00","location":"Gurten, 3084 Wabern","city":"Wabern","canton":"BE","lat":"46.9173000000","lon":"7.4434800000","price":0,"link":"http:\/\/blgmndybrn.ch\/?p=102","twitter_handle":"gurtenfestival","description":"<p>Hinter dem Zelt der Zeltb\u00fchne! Dort hat es meistens Platz und man findet einander.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"bern"},{"name":"blog"},{"name":"twitter"},{"name":"Gurtenfestival"}],"attendees":[{"fullname":"Markus \u2649 Maurer","twitter_handle":"kusito"},{"fullname":"christian studer","twitter_handle":"cstuder"},{"fullname":"Ren\u00e9 Stalder","twitter_handle":"nachtmeister"},{"fullname":"klick \u2605 wenn gelesen","twitter_handle":"dworni"},{"fullname":"Helmut","twitter_handle":"helmchenx"},{"fullname":"H\u00fcttensegler","twitter_handle":"michu"},{"fullname":"Matthias","twitter_handle":"ender_weniger"},{"fullname":"G. Wundrig","twitter_handle":"gwundrig"},{"fullname":"ixypixy","twitter_handle":"gluexfee"},{"fullname":"prunio","twitter_handle":"prunio"},{"fullname":"M\u2605RKUS TSCH\u2605NNEN  ","twitter_handle":"souslik"},{"fullname":"nicole gerber","twitter_handle":"nicolissa"},{"fullname":"Fr\u00f6lein Zwiebackpony","twitter_handle":"annaselinas"},{"fullname":"Dominic Stoecklin","twitter_handle":"dstoecklin"},{"fullname":"Manuel Jardinduvin","twitter_handle":"jardinduvin"},{"fullname":"Florian Hodel","twitter_handle":"tfloho"},{"fullname":"Stefan Herrmann","twitter_handle":"steherrmann"},{"fullname":"Jonas \u30c3","twitter_handle":"pumuggel"},{"fullname":"Lukas Grimm","twitter_handle":"ombre"}]},{"id":319,"name":"Webtuesday Z\u00fcrich \/ RabbitMQ","dateFrom":"2011-07-12T19:30:00","dateTo":"2011-07-12T22:00:00","location":"Astina, Hardturmstrasse 105, 8005 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3916475000","lon":"8.5158324000","price":0,"link":"http:\/\/webtuesday.ch\/meetings\/20110712\/","twitter_handle":"webtuesday","description":"<h1>Scaling Web Apps With RabbitMQ<\/h1>\n\n<p><a href=\"http:\/\/videlalvaro.github.com\/\">Alvaro Videla<\/a> will discuss messaging scenarios that can help scale our web applications -  from using <a href=\"http:\/\/www.rabbitmq.com\/\">RabbitMQ<\/a> as a simple \"queue server\" for running background CPU intensive tasks to implementing RPC over <a href=\"http:\/\/www.amqp.org\/\">AMQP<\/a>. <\/p>\n\n<p>We'll see how message multicast can help to simplify the logic of web apps to make it scalable and fault tolerant. We'll see how to implement load balancing with RabbitMQ and how real time logging and monitoring has never been easier.<\/p>\n\n<h2>Host<\/h2>\n\n<p><a href=\"http:\/\/astina.ch\/\">Astina AG<\/a> is hosting us. They'll offer a snack starting around 7pm.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"php"},{"name":"web"},{"name":"monitoring"},{"name":"scalability"},{"name":"rabbitmq"},{"name":"amqp"},{"name":"erlang"},{"name":"messaging"}],"attendees":[{"fullname":"Pierre Spring","twitter_handle":"shvi"},{"fullname":"Michael Schmid","twitter_handle":"Schnitzel"},{"fullname":"Patrice Neff","twitter_handle":"pneff"},{"fullname":"Alberto Piai","twitter_handle":"brainlock"},{"fullname":"Philipp K","twitter_handle":"philippkueng"},{"fullname":"Fabian","twitter_handle":"euklid"},{"fullname":"Jonas Wagner","twitter_handle":"29a_ch"},{"fullname":"Harry Fuecks","twitter_handle":"hfuecks"},{"fullname":"Julien","twitter_handle":"jlnslv"},{"fullname":"Stefan L\u00fcchinger","twitter_handle":"lchngr"},{"fullname":"Marc Gasser","twitter_handle":"MarcGasser"},{"fullname":"Michael Sebel","twitter_handle":"msebel"},{"fullname":"Alvaro Videla","twitter_handle":"old_sound"},{"fullname":"Philipp Stucki","twitter_handle":"_phst"},{"fullname":"Christian Maeder","twitter_handle":"bonzbloggt"},{"fullname":"Matthias Alder","twitter_handle":"matthiasalder"},{"fullname":"pkraeutli","twitter_handle":"pkraeutli"},{"fullname":"Sundar","twitter_handle":"18bytes"},{"fullname":"Easy Oleg","twitter_handle":"loleg"},{"fullname":"Robin Di Capua","twitter_handle":"RobinDiCapua"}]},{"id":317,"name":"Short talks","dateFrom":"2011-07-11T20:00:00","dateTo":"2011-07-11T22:00:00","location":"Rue de Gen\u00e8ve 79, 1004 Lausanne","city":"Lausanne","canton":"VD","lat":"46.5247028000","lon":"6.6138422000","price":0,"link":"https:\/\/fixme.ch\/civicrm\/event\/info?reset=1&id=13","twitter_handle":"_fixme","description":"<p>First short talk event at the Lausanne Hackerspace.<\/p>\n\n<p>Here is the program:<\/p>\n\n<ul>\n<li>Differences and advantages of Emacs over Vim<\/li>\n<li>Android dev introduction<\/li>\n<li>Suprise talk<\/li>\n<\/ul>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"fixme"},{"name":"hackerspace"},{"name":"shorttalk"}],"attendees":[{"fullname":"Aubort Jean-Baptiste","twitter_handle":"jbaubort"}]},{"id":310,"name":"Private cloud provisioning: IBM Service Delivery Manager","dateFrom":"2011-07-08T09:00:00","dateTo":"2011-07-08T17:00:00","location":"Vulkanstrasse 106, 8010, Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3927381000","lon":"8.4865087000","price":0,"link":"http:\/\/www-304.ibm.com\/isv\/spc\/events\/description.jsp?event=6D403CDED7277F5380257892003CEE61","twitter_handle":"IBM_ISV_Alps","description":"<p>Private clouds are expected to become widely deployed in the coming years as businesses and service providers seek to leverage the efficiencies of cloud computing. A key challenge when setting up private clouds is to automate the provisioning of cloud resources. IBM Service Delivery Manager provides a provisioning automation engine with asset and configuration management functionality.<\/p>\n\n<p>This workshop gives a technical overview of private cloud technologies, provisioning, scenarios, applications and architecture of IBM Service Delivery Manager. You will see live demonstrations that cover installing and customizing IBM Service Delivery Manager, using VMware to deploy an operating system image, and modifying the self-service provisioning GUI.<\/p>\n\n<p>Course contents:<\/p>\n\n<pre><code>Private cloud computing offerings\nHypervisors\nIBM Service Delivery Manager\nOverview\nApplications\nArchitecture\nInstallation\nDeployment of images\nConfiguration\nCustomization of self-service provisioning GUI\n<\/code><\/pre>\n\n<p>Prerequisites:  Optional VMware administrations skills<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"developerWorks"},{"name":"IBM"},{"name":"cloud"},{"name":"provisioning"}],"attendees":[]},{"id":312,"name":"Zurich\/CreativeMornings mit Christian Kuhn (GL | Stiftung St. Jakob)","dateFrom":"2011-07-08T08:30:00","dateTo":"2011-07-08T10:00:00","location":"Kanzleistrasse 18, Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3740742000","lon":"8.5274445000","price":0,"link":"http:\/\/www.creativemornings.com","twitter_handle":"zurich_cm","description":"<p>\"People oder Shareholder Value - Wenn soziale Aspekte in der Unternehmung eine Rolle spielen\". Wir freuen uns, mit Christian Kuhn (GL | Stiftung Behindertenwerk St. Jakob) den n\u00e4chsten Sprecher der Zurich\/CreativeMornings anzuk\u00fcndigen. Auf Wunsch f\u00fchrt das Team St. Jakob interessierte Teilnehmende im Anschluss des Anlasses durch den Betrieb.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"CreativeMornings.com"},{"name":"Zurich\/Creativemornings"},{"name":"Zurich_CM"},{"name":"Christian"},{"name":"Kuhn"},{"name":"Behindertenwerk"},{"name":"St."},{"name":"Jakob"},{"name":"People"},{"name":"Value"},{"name":"vs."},{"name":"Share"},{"name":"Holder"}],"attendees":[{"fullname":"Pierre Spring","twitter_handle":"shvi"},{"fullname":"Philipp K","twitter_handle":"philippkueng"},{"fullname":"Zurich_CM","twitter_handle":"Zurich_CM"}]},{"id":295,"name":"XQuery Meetup","dateFrom":"2011-07-07T18:30:00","dateTo":"2011-07-07T22:30:00","location":"ETH Main Building, R\u00e4mi-Strasse 101 8006 Z\u00fcrich, Switzerland","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3764203000","lon":"8.5479948000","price":0,"link":"http:\/\/xquery.pbworks.com\/Zurich-Meetup-2","twitter_handle":"xquerymeetup","description":"<p>The second Zuerich XQuery Meetup will be held in ETH Dozentenfoyer, July 7th 2011, starting 6:30 pm.\nEverybody is welcome. Attendance is free and you do not need to register. In order to plan for the catering, however, we encourage you to add your name to the wiki.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"zurich"},{"name":"language"},{"name":"xquery"},{"name":"xml"},{"name":"json"}],"attendees":[{"fullname":"wcandillon","twitter_handle":"wcandillon"},{"fullname":"Sundar","twitter_handle":"18bytes"}]},{"id":306,"name":"Webilea Beer Event 1","dateFrom":"2011-07-06T19:00:00","dateTo":"2011-07-06T21:00:00","location":"St. Johanns-Rheinweg 46, 4057 Basel","city":"Basel","canton":"BS","lat":"47.5642927000","lon":"7.5841772000","price":0,"link":"http:\/\/webilea.ch\/beer1","twitter_handle":"webilea","description":"<p>Cargobar<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"Webilea"}],"attendees":[{"fullname":"Adrian Lienhard","twitter_handle":"adrianlienhard"},{"fullname":"frescosecco","twitter_handle":"frescosecco"},{"fullname":"Frank Krippendorf","twitter_handle":"thesuperlogical"}]},{"id":281,"name":"Internet Briefing: Mobile Commerce bei der SBB - Do's & Dont's","dateFrom":"2011-07-06T17:30:00","dateTo":"2011-07-06T20:00:00","location":"SBB, Wylerstrasse 123, Bern","city":"Bern","canton":"BE","lat":"46.9621082000","lon":"7.4467398000","price":"80","link":"http:\/\/internet-briefing.ch\/sbbmobile","twitter_handle":null,"description":"<p>Das Zusammenspiel von steigenden Kundenzahlen, stabiler Qualit\u00e4t im mobilen Datenverkehr und vor allem die Beliebtheit von iPhone, Android &amp; Co. zeigt Wirkung: Mobile Commerce ist bei immer mehr Unternehmen auf der strategischen Agenda. Im helvetischen Mobile Commerce gelten die Schweizerischen Bundesbahnen (SBB) hier als eigentlicher Pionier. Patrick Comboeuf, Leiter E-Business bei SBB Personenverkehr, teilt seine Erfahrungen in einem Grossunternehmen und leitet daraus interessante Handlungsempfehlungenauch f\u00fcr kleinere und mittlere Unternehmen ab.<\/p>\n\n<p><strong>F\u00fcr Mitglieder gratis<\/strong>, G\u00e4ste bezahlen Fr. 80.- f\u00fcr den Vortrag, Konsumation extra<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"mobile"},{"name":"internet.briefing"},{"name":"mobile.commerce"},{"name":"sbb"}],"attendees":[{"fullname":"christian studer","twitter_handle":"cstuder"}]},{"id":297,"name":"IBM developerWorks - IBM i & Rational software","dateFrom":"2011-07-06T09:00:00","dateTo":"2011-07-06T17:00:00","location":"Vulkanstrasse 106, 8010 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3927381000","lon":"8.4865087000","price":0,"link":"https:\/\/www-304.ibm.com\/isv\/spc\/events\/location.jsp?center=29","twitter_handle":null,"description":"<p>Today your company may be facing demands for new products and services, including self-service sites and integration with third party applications. Competitive factors drive new requirements. Frequently an IT organization\u2019s ability to rapidly respond to these new business challenges is severely limited by the current architecture and years of evolution of existing applications.\nTo adopt an effective application modernization approach, you must first overcome some of the challenges affecting your IT organization, including: \nBuilding IT delivery solutions needed to create and integrate existing applications with Web 2.0 interfaces \nEnabling existing and new IT staff to leverage modern architectures and technologies\nReducing application development silos by enhancing team collaboration and productivity with modern tools \nRedirecting some application maintenance dollars from legacy applications to new development \nModern software development tools can help enable your development team to extend or modularize current applications for reuse in creating new services and Web applications. As you examine these approaches, consider the social and business impact of Web 2.0 and rich user interface implementations on your application development process.<\/p>\n\n<p>Event highlights\nEGL Rich UI technology preview, demonstrations and hands-on exercises using the following software tools: \nRational Developer for i \nRational Developer for i for SOA Construction with EGL \nRational Host Access Transformation Services \nRational Team Concert for i<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"IBM"},{"name":"zurich"},{"name":"Rational"},{"name":"i"},{"name":"devloperWorks"}],"attendees":[]},{"id":309,"name":"Webmardi - Trucs et astuces UX pour d\u00e9veloppeurs","dateFrom":"2011-07-05T19:00:00","dateTo":"2011-07-05T23:00:00","location":"Rue de Bourg 11-13, Lausanne","city":"Lausanne","canton":"VD","lat":"46.5203079000","lon":"6.6344742000","price":0,"link":null,"twitter_handle":"webmardi","description":"<p>C'est Yann et Simon de :ratio (@ratio) qui pr\u00e9senteront diff\u00e9rentes astuces pour aider les d\u00e9veloppeurs \u00e0 concevoir des interfaces ergonomiques pour les utilisateurs.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"usability"},{"name":"ux"},{"name":"web"},{"name":"webmardi"},{"name":"Development"},{"name":"webdesign"}],"attendees":[{"fullname":"Jonas Vonlanthen","twitter_handle":"jvonlanthen"},{"fullname":"No\u00e9 Froidevaux","twitter_handle":"noefroidevaux"},{"fullname":"Gilles Doge","twitter_handle":"gil_les"},{"fullname":"Simon Farine","twitter_handle":"simon_bricolo"},{"fullname":"Lo\u00efc Dumont","twitter_handle":"ldumont"},{"fullname":"Marco","twitter_handle":"mbi"},{"fullname":"Emmanuel Vuigner","twitter_handle":"maiis"},{"fullname":"stephband","twitter_handle":"stephband"},{"fullname":"\u0265\u0254 \u0287u\u01dd\u0279n\u0250l","twitter_handle":"vnux"},{"fullname":"Laurent Prodon","twitter_handle":"sitronnier"},{"fullname":"Marc Friederich","twitter_handle":"zufrieden"},{"fullname":"Sylvain Egger","twitter_handle":"sylvainegger"},{"fullname":"David Jeanmonod","twitter_handle":"jeanmonod"},{"fullname":"Yann","twitter_handle":"oldstretch"},{"fullname":"Sebastien Hugues","twitter_handle":"SebastienHugues"},{"fullname":"Manuel Spuhler","twitter_handle":"nicedexter"},{"fullname":"Olivier Anh","twitter_handle":"twenster"},{"fullname":"Nhung Tang","twitter_handle":"rainbow4u"},{"fullname":"Stelio Tzonis","twitter_handle":"stzonis"},{"fullname":"roflmao","twitter_handle":"roflmaokthxbye"},{"fullname":"Julien Henzelin","twitter_handle":"julienhenzelin"},{"fullname":"AoS","twitter_handle":"saabir"},{"fullname":"Mathieu Zwygart","twitter_handle":"mzwygart"},{"fullname":"Matias Vazquez","twitter_handle":"matvazquez"},{"fullname":"Cobalt","twitter_handle":"cobalt_lounge"},{"fullname":"Yann Graf","twitter_handle":"yanngraf"},{"fullname":"Guignard St\u00e9phane","twitter_handle":"stephguignard"},{"fullname":"Jean-Marie Porchet","twitter_handle":"jmporchet"},{"fullname":"PodProd","twitter_handle":"podprod"},{"fullname":"Damian Vogel","twitter_handle":"ztultus"},{"fullname":"David Corral","twitter_handle":"LarrcoPalle"},{"fullname":"Marc Chappuis","twitter_handle":"marcchappuis"},{"fullname":"Marita Ailomaa","twitter_handle":"MaritaAilomaa"},{"fullname":"Grafree","twitter_handle":"grafree"},{"fullname":"Garry Heger","twitter_handle":"garryheger"},{"fullname":"vingtneuf degres","twitter_handle":"vingtneufdegres"},{"fullname":"Benjamin Loulier","twitter_handle":"benlodotcom"},{"fullname":"Bruno","twitter_handle":"brutasse"},{"fullname":"Yannick Gosteli","twitter_handle":"ygosteli"},{"fullname":"Hugo Torres","twitter_handle":"HugoTorres79"}]},{"id":286,"name":"Internet Briefing: Verhaltens\u00f6konomie und Social Media","dateFrom":"2011-07-05T17:30:00","dateTo":"2011-07-05T20:00:00","location":"Restaurant Falcone, Birmensdorferstrasse 150, Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3702232000","lon":"8.5194777000","price":"80","link":"http:\/\/internet-briefing.ch\/index.cfm?page=101498&anlass_id=272","twitter_handle":null,"description":"<p>F\u00fcr Mitglieder gratis, G\u00e4ste bezahlen Fr. 80.- plus Konsumation<\/p>\n\n<h1>Verhaltens\u00f6konomie und Social Media<\/h1>\n\n<p>Die Detaillisten schenken uns Cumulus- und Super-Punkte, wir geben daf\u00fcr private Daten von uns preis. Bei Ikea h\u00fcpfen unsere Kinder in der Kinderkrippe, w\u00e4hrend wir den Sack noch voller mit schwedischen Produkten stopfen. Verhaltensweisen im Marktgeschehen beruhen auf Gegenseitigkeit. <\/p>\n\n<p>Wie k\u00f6nnen Unternehmen Kooperationsr\u00e4ume schaffen, in denen die Gegenseitigkeit gr\u00f6sser ist als bei der Konkurrenz? In denen Kunden freiwillig f\u00fcr das Unternehmen einstehen und gar \"Fans\" werden? Social Media-Massnahmen stellen ein effizienter Kanal dar, um solche gegenseitige Beziehungen erfolgreich zu etablieren \u2014 vorausgesetzt, man kennt die Grundregeln der Verhaltens\u00f6konomie.<\/p>\n\n<ul>\n<li>(Interaktive!) Einf\u00fchrung in die Verhaltens\u00f6konomie<\/li>\n<li>Was sind Kooperationsr\u00e4ume?<\/li>\n<li>Fragestellungen zur Etablierung von erfolgreichen \"Communities\"<\/li>\n<li>Anwendungsfall (Case Study)<\/li>\n<li>Instrumente und Vorgehen zur Strategiefindung<\/li>\n<\/ul>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"internet.briefing"},{"name":"social.media"}],"attendees":[]},{"id":284,"name":"Internet Briefing: Externe Dienste integrieren","dateFrom":"2011-07-05T11:30:00","dateTo":"2011-07-05T14:00:00","location":"Restaurant Falcone, Birmensdorferstrasse 150, Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3702232000","lon":"8.5194777000","price":"80","link":"http:\/\/internet-briefing.ch\/index.cfm?page=101498&anlass_id=266","twitter_handle":null,"description":"<p>F\u00fcr Mitglieder gratis, G\u00e4ste bezahlen Fr. 80.- f\u00fcr den Vortrag, Konsumation extra<\/p>\n\n<h1>Externe Dienste integrieren<\/h1>\n\n<h2>Neue L\u00f6sungen f\u00fcr integrierte Anwendungen und Gesch\u00e4ftsprozesse<\/h2>\n\n<p>Cloud-Dienste sprie\u00dfen aus dem Boden wie Pilze in einem feuchten Herbst. Nur: Was bringen diese Dienste, wenn sie sich nicht mit bestehenden Anwendungen verbinden und in Gesch\u00e4ftsprozesse integrieren lassen? Was bringt ein CRM, das v\u00f6llig isoliert vom Rest der IT wie dem ERP-System ist und das man nicht in Kollaborationsprozesse einbinden kann? Der Reiz des Cloud Computings liegt nicht in vielen isolierten Diensten, sondern in neuen L\u00f6sungen. Anwendungsintegration und Mesh-Ups sind die Zukunft. Martin Kuppinger gibt in seinem Vortrag \u00fcber diesen neuen Markt und die Player, die dort besonders interessant sind.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"api"},{"name":"internet.briefing"},{"name":"mashup"}],"attendees":[]},{"id":276,"name":"LPI102 : Administration syst\u00e8mes sur Linux - niveau de base","dateFrom":"2011-07-05T09:00:00","dateTo":"2011-07-08T17:00:00","location":"Route de Pr\u00e9-Bois 29","city":"Meyrin","canton":"GE","lat":"46.2281464000","lon":"6.1041844000","price":"2900 CHF","link":"http:\/\/www.linalis.com\/formations\/lpi102","twitter_handle":"linalis","description":"<p>Objectifs:  Pouvoir administrer un syst\u00e8me de base Linux et avoir les connaissances n\u00e9cessaires pour l'obtention de la certification LPI 102 (Examen final pour \u00eatre certifii\u00e9 LPIC-1)\nPublic:  Administrateurs syst\u00e8mes et r\u00e9seaux\nPr\u00e9requis:  Avoir des connaissances de base sur l'administration syst\u00e8mes sur GNU\/Linux (LPI101 : Introduction \u00e0 Linux ou avoir les connaissances \u00e9quivalentes)<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"linux"},{"name":"LPI"},{"name":"Linalis"},{"name":"LPI102"}],"attendees":[{"fullname":"Nicolas Bocquet","twitter_handle":"Nicolas_Bocquet"}]},{"id":293,"name":"Conf\u00e9rence sur l'iPhone, iPad, Android en Banque \/ Assurance","dateFrom":"2011-07-05T09:00:00","dateTo":"2011-07-05T11:00:00","location":"Mandarin Oriental Hotel Quai Turrettini 1 1201 Gen\u00e8ve","city":"Geneva","canton":"GE","lat":"46.2056263000","lon":"6.1402672000","price":0,"link":"http:\/\/www.octo.com\/iPhone-iPad-Android-en-Banque--Assurance.54\/Evenements","twitter_handle":null,"description":"<p>Venez d\u00e9couvrir comment d\u00e9finir la strat\u00e9gie mobile de votre entreprise et comment innover et p\u00e9renniser sur vos projets d'applications mobiles.<\/p>\n\n<p>Inscription gratuite, \u00e0 destination des acteurs du marketing et de l'informatique.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"android"},{"name":"ipad"},{"name":"iPhone"},{"name":"Geneve"}],"attendees":[{"fullname":"akosma software","twitter_handle":"akosmasoftware"}]},{"id":307,"name":"Mobile Monday #25, Social Media \u2013 Is it all hype or are there real revenues to be made?","dateFrom":"2011-07-04T18:30:00","dateTo":"2011-07-04T20:00:00","location":"Rue de La Colline 10, 1205 Gen\u00e8ve","city":"Geneva","canton":"GE","lat":"46.1880003000","lon":"6.1438973000","price":0,"link":"http:\/\/www.mobilemonday.ch\/","twitter_handle":"momoswitzerland","description":"<p>MoMo #25, Social Media \u2013 Is it all hype or are there real revenues to be made?<\/p>\n\n<p>How has social-media impacted different industries and our lives today?<\/p>\n\n<p>Will the Groupon model continue to succeed? What other interesting concepts exist for social-media (eg social gaming, virtual goods, group messaging, corporate social-media.)<\/p>\n\n<p>Come and listen to the fascinating perspectives of leading entrepreneurs, and digital-media experts who are harnessing the power of social-media in their organisations. Discuss with them how the mobile channel is complementing their activities.<\/p>\n\n<p>Join us in Geneva on July 4th, and help celebrate the country behind most of today\u2019s internet household names \u2013 the U.S.A. and its famous Silicon Valley.<\/p>\n\n<p>Speakers:\nRaphael Briner, Founder &amp; CEO Hyperweek\nEdouard Lambelet, Co-founder &amp; CEO SmallRivers\nSabine Dufaux, Co-Founder &amp; Strategic Planner @ Relax In The Air digital agency\nMatthias Luefkens, Associate Director Digital Media, World Economic Forum<\/p>\n\n<p>Venue: Hyperweek, Rue de La Colline 10, 1205 Gen\u00e8ve<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"mobile"}],"attendees":[{"fullname":"Simon Farine","twitter_handle":"simon_bricolo"},{"fullname":"Olivier Anh","twitter_handle":"twenster"},{"fullname":"sywhitcher","twitter_handle":"sywhitcher"},{"fullname":"mccasal","twitter_handle":"mccasal"},{"fullname":"Sabine Dufaux","twitter_handle":"sdufaux"},{"fullname":"Rapha\u00ebl Briner","twitter_handle":"Raphaelbriner"}]},{"id":311,"name":"BLGMNDYBRN","dateFrom":"2011-07-04T18:00:00","dateTo":"2011-07-04T21:00:00","location":"Mittelstrasse 15, Bern","city":"Bern","canton":"BE","lat":"46.9546987000","lon":"7.4337717000","price":0,"link":"http:\/\/blgmndybrn.ch\/","twitter_handle":null,"description":"<p>Die 7. Ausgabe des blgmndybrn halten wir mal wieder im Sattler ab, weil man da gem\u00fctlich die Bierglaslyrik lesen oder bei der Gelateria sich was besorgen kann.<\/p>\n\n<p>Plan as usual ;-) <a href=\"http:\/\/www.gelateriadiberna.ch\/tl_files\/GdB\/plan.png\">http:\/\/www.gelateriadiberna.ch\/tl_files\/GdB\/plan.png<\/a><\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"blogger"}],"attendees":[{"fullname":"Bastian Widmer","twitter_handle":"dasrecht"},{"fullname":"christian studer","twitter_handle":"cstuder"},{"fullname":"Ren\u00e9 Stalder","twitter_handle":"nachtmeister"},{"fullname":"Daniel Wyss \u767d\u4e39\u5c3c","twitter_handle":"wyssdaniel"},{"fullname":"H\u00fcttensegler","twitter_handle":"michu"}]},{"id":308,"name":"Developing JSF 2 portlets with ICEfaces, AlloyFaces and LiferayFaces","dateFrom":"2011-07-04T17:00:00","dateTo":"2011-07-04T18:15:00","location":"Technopark, Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3902602000","lon":"8.5168474000","price":0,"link":"http:\/\/www.jug.ch\/html\/events\/2011\/jsf2_portlets_zh.html","twitter_handle":"jugch","description":"<p>This presentation will show developers how they can develop JSF 2 portlets within Liferay Portal via the PortletFaces Bridge. It will explore the benefits that ICEfaces 2 brings to portlets, including automatic Ajax and Ajax Push for rich Inter-Portlet Communication (IPC). Additionally, developers will learn how to use JSF UI components from AlloyFaces and LiferayFaces within their JSF 2 portlets. Demos will include an iPhone app that updates an ICEfaces portlet UI via Ajax Push.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"portal"},{"name":"jsf"},{"name":"portlets"},{"name":"liferay"}],"attendees":[{"fullname":"Ces","twitter_handle":"byterider"}]},{"id":305,"name":"betahaus Z\u00fcrich Opening","dateFrom":"2011-07-02T09:00:00","dateTo":"2011-07-03T04:30:00","location":"Zweierstrasse 176 z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3697473000","lon":"8.5174554000","price":0,"link":"http:\/\/www.facebook.com\/event.php?eid=217956854892403","twitter_handle":null,"description":"<p>Salut z\u00e4mme<\/p>\n\n<p>Es ist endlich soweit, das betahaus | Z\u00fcrich \u00f6ffnet mit dem Sommerlab seine T\u00fcren. Das muss nat\u00fcrlich gefeiert werden! Die Opening BBQ Party steigt am Samstag, 2.7. ab 17.00.<\/p>\n\n<p>Das detaillierte Programm der Er\u00f6ffnungstage:<\/p>\n\n<p>Freitag, 1.7., 09.00 \u2013 19.00 Uhr &amp; Samstag, 2.7., 09.00 \u2013 17.00 Uhr:<\/p>\n\n<p>Coworking ausprobieren: Jelly Days\nDas betahaus l\u00e4dt zum kostenlosen Coworken und gemeinsamen Kennenlernen ein! Also schnappt Eure Laptops, schaut vorbei und lasst uns gemeinsam Coworken.<\/p>\n\n<p>Samstag, 2.7., ab 17.00 Uhr:<\/p>\n\n<p>Opening BBQ Party mit A.DJ, Nouveau Nuage, ...\nUm 17.00 heisst es Laptops weggelegen und dann wird richtig gefeiert! F\u00fcr g\u00fcnstige Drinks und Grillgut vom besten Metzger der Stadt ist die ganze Nacht gesorgt! <\/p>\n\n<p>Wir freuen uns auf ein zahlreiches Vorbeischauen.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"coworking"}],"attendees":[{"fullname":"Jordi Boggiano","twitter_handle":"seldaek"},{"fullname":"Raffael Luthiger","twitter_handle":"huanga"},{"fullname":"Frank Krippendorf","twitter_handle":"thesuperlogical"}]},{"id":304,"name":"coder night #3 -> Bitcoins","dateFrom":"2011-07-01T19:00:00","dateTo":"2011-07-01T22:00:00","location":"Hepia, Rue de la Prairie 4, gen\u00e8ve","city":"Geneva","canton":"GE","lat":"46.2098003000","lon":"6.1356327000","price":0,"link":"http:\/\/www.posttenebraslab.ch\/wiki\/events\/coder_night-003","twitter_handle":null,"description":"<p>Bitcoins are quite a hot topic these days. Come and learn more + discuss vehemently or not at out third coder night.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"bitcoins"}],"attendees":[{"fullname":"David Hodgetts","twitter_handle":"David_Hodgetts"}]},{"id":303,"name":"Berner Architekten Treffen: Integration","dateFrom":"2011-07-01T09:00:00","dateTo":"2011-07-01T16:15:00","location":"Monument im Fruchtland 3, Bern","city":"Bern","canton":"BE","lat":"46.9488917000","lon":"7.4740985000","price":0,"link":"http:\/\/www.berner-architekten-treffen.ch\/treffen.php","twitter_handle":null,"description":"<p>Obligatorische Anmeldung auf der <a href=\"http:\/\/www.berner-architekten-treffen.ch\/treffen.php\">BAT Homepage<\/a>.<\/p>\n\n<h1>Integration<\/h1>\n\n<p>Integration umfasst ein breites Spektrum von Themen, das vom Entwurf durchg\u00e4ngier firmenweiter oder firmen\u00fcbergreifender Gesch\u00e4ftsprozesse \u00fcber Enterprise Application Integration und Service-orientierter Architektur bis zu technischen Kommunikationsaspekten reicht. Integration kann mit einem starken Projektfokus oder basierend auf einer Gesamtsicht betrieben werden. Die verschiedenen Ans\u00e4tze f\u00fchren zu unterschiedlichen Vorgehensweisen und unterschiedlichen resultierenden Anwendungslandschaften. Vertreterinnen und Vertreter von Berner Firmen werden aufzeigen, wie sie das Thema Integration angehen und umsetzen.<\/p>\n\n<h2>Folgende Pr\u00e4sentationen sind vorgesehen:<\/h2>\n\n<ul>\n<li><strong>Dr. Pascal Kurtansky, ZKB:<\/strong> Erneuerung Integrationsplattform<\/li>\n<li><strong>Dr. Felix Grimm und Baltisar Oswald, BKW FMB Energie AG:<\/strong> Integrationsarchitektur bei der BKW FMB Energie AG<\/li>\n<li><strong>Stefan Haller, Bedag Informatik AG:<\/strong> Herausforderungen im f\u00f6deralistischen Staat<\/li>\n<li><strong>Anton B\u00f6hm, itServe:<\/strong> swissdec - Architektur zur Integration und Automatisation von Gesch\u00e4ftsprozessen zwischen Unternehmen, Versicherern und Beh\u00f6rden in der Schweiz<\/li>\n<li><strong>Dr. Stefan H\u00fcsemann, ipt:<\/strong> eGovernment Web Services zur Integration von Bund und Wirtschaft - standardbasierte e-dec Services f\u00fcr elektronische Verzollungen<\/li>\n<li><strong>Peter Moosmann und Jakob Erber, SBB:<\/strong> End-of-Life einer hochintegrierten Anwendung - wie Unternehmensarchitektur helfen kann<\/li>\n<\/ul>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"BAT"},{"name":"integration"}],"attendees":[]},{"id":296,"name":"SketchUP - Informal Training","dateFrom":"2011-06-30T17:30:00","dateTo":"2011-06-30T21:00:00","location":"Citizen Space, Heinrichstrasse 267, 8005 Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3883190000","lon":"8.5212278000","price":0,"link":"http:\/\/jasonwd.blogspot.com\/2011\/06\/sketchup-gogo.html","twitter_handle":"sketchup","description":"<h1>Informal SketchUP Training<\/h1>\n\n<p>Spurred on by the left brain thinking of the <a href=\"http:\/\/sketchup.google.com\/intl\/en\/download\/index.html\">SketchUP<\/a> developers I (<a href=\"http:\/\/jasonwd.blogspot.com\/\">Jason Wolfe-Daimpr\u00e9<\/a>) am going to hold a very informal beginners SketchUP session for those interested in the lovely free offering from the nice people at Google. When I say <strong>informal<\/strong> I mean 'beers and chips' kinda informal, so bring a beverage and a snack to share!<\/p>\n\n<h1>Location<\/h1>\n\n<p>We will meet at the Citizen Space. Follow the instructions on the <a href=\"http:\/\/www.citizen-space.ch\/standort.php\">Citizen Space Homepage<\/a> to get there.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"google"},{"name":"3D"},{"name":"Training"},{"name":"SketchUP"}],"attendees":[{"fullname":"Sundar","twitter_handle":"18bytes"},{"fullname":"JasonWD (flamejob)","twitter_handle":"jasonwd"}]},{"id":268,"name":"GOTO Night: Scrum;","dateFrom":"2011-06-27T18:00:00","dateTo":"2011-06-27T21:00:00","location":"Holiday Inn Z\u00fcrich Messe, Wallisellenstrasse 48, 8050 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.4105270000","lon":"8.5529587000","price":0,"link":"http:\/\/trifork.ch\/2011\/06\/27\/goto-night-scrum-3\/","twitter_handle":"triforknews","description":"<p>We are happy to announce that the next GOTO Night: Scrum; takes place on 27 June at 18.00!<\/p>\n\n<p>At this event Jeff Sutherland - one of the Founders of Scrum - will give a short talk and answer questions. There will be one or two more talks from local speakers. For updates please check the website: <a href=\"http:\/\/trifork.ch\/2011\/06\/27\/goto-night-scrum-3\/\">http:\/\/trifork.ch\/2011\/06\/27\/goto-night-scrum-3\/<\/a>.<\/p>\n\n<p>Come along for an inspiring evening event, meet other Scrum user and share your experience with us!<\/p>\n\n<p>Language: English\nPlace: Holiday Inn Z\u00fcrich Messe, Wallisellsenstrasse 48, 8050 Z\u00fcrich\nDate &amp; Time: 27 June 2011, 18.00\nPrice: Free\nMax seats: 60 (first come \u2013 first served)\nRegistration: Please send name and company address to sec@trifork.com.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"meetup"},{"name":"scrum"},{"name":"Jeff"},{"name":"Sutherland"},{"name":"goto"},{"name":"night"}],"attendees":[{"fullname":"Ces","twitter_handle":"byterider"},{"fullname":"Frederic Noyer","twitter_handle":"OneToTweets"},{"fullname":"Sundar","twitter_handle":"18bytes"}]},{"id":267,"name":"Certified Scrum Master Course with Jeff Sutherland","dateFrom":"2011-06-27T09:00:00","dateTo":"2011-06-28T17:00:00","location":"Holiday Inn Z\u00fcrich Messe, Wallisellenstrasse 48, 8050 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.4105270000","lon":"8.5529587000","price":"2700","link":"http:\/\/trifork.ch\/2011\/06\/27\/certified-scrum-master-training-with-jeff-sutherland-2\/","twitter_handle":"triforknews","description":"<p>OVERVIEW<\/p>\n\n<p>This course is accredited by the Scrum Alliance. In the Certified Scrum Master training, participants will learn the fundamental principles of Scrum and gain hands-on practice with the Scrum tools (release backlog, sprint backlog, the daily Scrum meeting, tracking progress with a burndown chart, and more). Jeff Sutherland will show how to radically improve the productivity and quality in development teams. <\/p>\n\n<p>Upon successful completion of the course and online certification exam, each participant is enrolled as a Certified ScrumMaster.<\/p>\n\n<p>TARGET AUDIENCE<\/p>\n\n<p>The course is aimed for those who want to lead, participate in, or advance Scrum initiatives in an organization. While it will focus on software development, Jeff coaches Scrum teams in sales, marketing, finance, client services, senior management teams, investment groups, and non-profit organizations. <\/p>\n\n<p>TRAINER: JEFF SUTHERLAND<\/p>\n\n<p>Jeff Sutherland is the Co-Founder of Scrum and an experienced Scrum consultant to the world\u2019s leading companies. Jeff Sutherland\u2019s references include leading software and technology companies such as Google, Yahoo, Microsoft, IBM, Oracle, MySpace, Adobe, Siemens, Sony\/Ericson and Accenture.<\/p>\n\n<p>DETAILS <\/p>\n\n<p>Language: English\nPlace: Holiday Inn Z\u00fcrich Messe, Wallisellsenstrasse 48, 8050 Z\u00fcrich\nDate: 27-28 June 2011\nDuration: 2 days. Both days 9:00 to 17:00.\nPrice: 2700 CHF incl. VAT incl. course materials and meals.<\/p>\n\n<p>For registration and more information please see: <a href=\"http:\/\/trifork.ch\/2011\/06\/27\/certified-scrum-master-training-with-jeff-sutherland-2\/\">http:\/\/trifork.ch\/2011\/06\/27\/certified-scrum-master-training-with-jeff-sutherland-2\/<\/a><\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"scrum"},{"name":"scrummaster"},{"name":"agile"},{"name":"lean"},{"name":"Training"},{"name":"Jeff"},{"name":"Sutherland"}],"attendees":[{"fullname":"Frederic Noyer","twitter_handle":"OneToTweets"}]},{"id":251,"name":"opendata.ch 2011 Konferenz","dateFrom":"2011-06-24T09:30:00","dateTo":"2011-06-24T17:15:00","location":"Schweizerisches Bundesarchiv, Archivstrasse 24, 3003 Bern","city":"Bern","canton":"BE","lat":"46.9479222000","lon":"7.4446085000","price":"120","link":"http:\/\/www.ch-open.ch\/events\/aktuelle-events\/240611-opendatach-2011\/","twitter_handle":null,"description":"<p>Die durch Nationalr\u00e4tin Edith Graf-Litscher und Nationalrat Christian Wasserfallen pr\u00e4sidierte Parlamentarische Gruppe Digitale Nachhaltigkeit setzt sich ein f\u00fcr die F\u00f6rderung der nachhaltigen Nutzung von Beh\u00f6rdendaten in der Schweiz. Sie l\u00e4dt zusammen mit dem Schweizerischen Bundesarchiv und weiteren Partnern zur opendata.ch 2011 Konferenz am 24. Juni 2011 in Bern ein. Prominente nationale und internationale Redner sowie zahlreiche Experten-Workshops versprechen ein spannendes Tagesprogramm.<\/p>\n\n<p>Daten der \u00f6ffentlichen Hand haben ein grosses, oft verstecktes Potential f\u00fcr gesellschaftliche und wirtschaftliche Wertsch\u00f6pfung, das \u00fcber den vorgegebenen gesetzlichen Rahmen weit hinausgeht. Die geltende Gesetzeslage erm\u00f6glicht die passive Herausgabe von Beh\u00f6rdendaten auf Anfrage. \u201cOpen Government Data\u201d hingegen steht f\u00fcr die aktive Bereitstellung nicht gesetzlich gesch\u00fctzter Datenbest\u00e4nde zur freien Einsichtnahme und Wiederverwendung. Dadurch er\u00f6ffnet sich in drei Richtungen grosses Potential: Potential f\u00fcr Transparenz, Innovationen und Kosteneinsparungen.<\/p>\n\n<p>Diesen Chancen, den Best Practices sowie den heutigen Herausforderungen geht die opendata.ch 2011 Konferenz am Freitag, 24. Juni 2011 im Schweizerischen Bundesarchiv in Bern nach. An dieser ersten nationalen Veranstaltung zum Thema Open Government Data werden namhafte Vertreterinnen und Vertreter aus Politik, Verwaltung, Wirtschaft und Wissenschaft \u00fcber ihre Erfahrungen mit der Publikation und breiter Nutzbarmachung von Beh\u00f6rdendaten berichten. Es referieren unter anderem Andreas Kellerhals, Direktor des Schweizerischen Bundesarchivs, Jean-Philippe Amstein, Direktor des Bundesamts f\u00fcr Landestopografie swisstopo, Hans-Peter Th\u00fcr, Eidgen\u00f6ssischer Datenschutz- und \u00d6ffentlichkeitsbeauftragter, sowie Peter Fischer, Delegierter f\u00fcr die Informatikstrategie des Bundes.<\/p>\n\n<p>Anschliessend werden politische, wirtschaftliche, rechtliche, technische und weitere Fragestellungen in von Fachspezialisten moderierten Workshops vertieft. Eingeleitet und abgerundet wird das eint\u00e4gige Programm durch die zwei hochkar\u00e4tigen Referenten Nigel Shadbolt, Professor der Universit\u00e4t Southampton und Mitglied des Public Sector Transparency Board UK, sowie Rufus Pollock, Associate der Universit\u00e4t Cambridge und Direktor der Open Knowledge Foundation. Sie berichten \u00fcber die Erfahrungen mit Open Government Data in Grossbritannien und auf Europ\u00e4ischer Ebene und geben Ausblick \u00fcber die k\u00fcnftigen Trends und Entwicklungen.<\/p>\n\n<p>Die Teilnahme an der opendata.ch 2011 Konferenz kostet CHF 120. Anmeldungen werden bis am 27. Mai 2011 \u00fcber das Online-Anmeldeformular auf <a href=\"http:\/\/www.opendata.ch\">www.opendata.ch<\/a> entgegen genommen. Wegen beschr\u00e4nkter Platzzahl kann die definitive Anmeldung erst am 31. Mai best\u00e4tigt werden.<\/p>\n\n<p>Veranstaltet wird die opendata.ch 2011 Konferenz durch die Parlamentarische Gruppe Digitale Nachhaltigkeit und das Schweizerische Bundesarchiv. Die Anmeldungen werden durch die Swiss Open Systems User Group \/ch\/open koordiniert, die Veranstaltung wird durch die itopia AG und Ernst &amp; Young AG gesponsort. Weitere Partner der opendata.ch 2011 Konferenz sind die Schweizerische Informatikgesellschaft, die Berner Fachhochschule, netcetera AG und Liip AG.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"opendata"}],"attendees":[{"fullname":"frescosecco","twitter_handle":"frescosecco"},{"fullname":"Hannes Gassert","twitter_handle":"hannesgassert"},{"fullname":"Frank Krippendorf","twitter_handle":"thesuperlogical"},{"fullname":"opensource.ch","twitter_handle":"opensourcech"}]},{"id":292,"name":"Zurich\/CreativeMornings mit Markus Mettler (brainstore.com)","dateFrom":"2011-06-24T08:30:00","dateTo":"2011-06-24T10:00:00","location":"Langstrasse 62. 8004 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3767956000","lon":"8.5260938000","price":0,"link":"http:\/\/www.creativemornings.com","twitter_handle":"zurich_cm","description":"<p>Markus Mettler (Brainstore.com) \u00fcber \"Warum meine Ideen irrelevant sind.\" Freie Anmeldung ab Montag, 20.6. 11 Uhr unter: <a href=\"http:\/\/zurichcreativemornings.eventbrite.com\/\">http:\/\/zurichcreativemornings.eventbrite.com\/<\/a><\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"creativemornings"},{"name":"CreativeMornings.com"},{"name":"Zurich\/Creativemornings"},{"name":"Zurich_CM"},{"name":"Markus"},{"name":"Mettler"},{"name":"Brainstore"},{"name":"Brainstore.com"}],"attendees":[{"fullname":"Pierre Spring","twitter_handle":"shvi"},{"fullname":"Zurich_CM","twitter_handle":"Zurich_CM"},{"fullname":"Frederic Noyer","twitter_handle":"OneToTweets"}]},{"id":302,"name":"ScrumBeer","dateFrom":"2011-06-23T18:00:00","dateTo":"2011-06-23T20:00:00","location":"Pub Lord Jim, Rue de Lausanne 32, 1201 Gen\u00e8ve","city":"Geneva","canton":"GE","lat":"46.2127297000","lon":"6.1453290000","price":0,"link":null,"twitter_handle":null,"description":"<h1>Second edition of the monthly ScrumBeer<\/h1>\n\n<p>Proposed by Silvana Wasitova and Alexandre Cuva.<\/p>\n\n<p>If you are a Lean\/Agilist come and share your experience and your thoughts with the rest of us! Last time in Lausanne, we had a great feedback from Bill and his team about applying Kanban. Tell us about what happened to you.<\/p>\n\n<p>If you are new to Scrum, XP, Lean, ... you are more than welcome as well. Come and have a drink with us. Meeting people is the funniest way to learn about something new!<\/p>\n\n<p>Let's come together for a beer or two at the Pub \"Lord Jim\" near the Geneva train station.<\/p>\n\n<h1>Warning! The place of the rendezvous was changed!<\/h1>\n\n<h1>Check your calendar!<\/h1>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"agile"},{"name":"socializing"}],"attendees":[{"fullname":"Jonas Vonlanthen","twitter_handle":"jvonlanthen"},{"fullname":"David Hodgetts","twitter_handle":"David_Hodgetts"},{"fullname":"gbaudoin","twitter_handle":"gbaudoin"},{"fullname":"Xavier Alexandre","twitter_handle":"xavieralexandre"},{"fullname":"Frederic Noyer","twitter_handle":"OneToTweets"},{"fullname":"Alexandre Cuva","twitter_handle":"Cuvaalex"}]},{"id":277,"name":"Drupal Meetup Lausanne","dateFrom":"2011-06-22T19:00:00","dateTo":"2011-06-22T20:30:00","location":"Rue de S\u00e9beillon 9b,Lausanne, Switzerland","city":"Lausanne","canton":"VD","lat":"46.5232997000","lon":"6.6163660000","price":0,"link":"http:\/\/groups.drupal.org\/node\/151624","twitter_handle":null,"description":"<p>Drupal Meetup du groupe Drupal Suisse Romande<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"cms"},{"name":"drupal"},{"name":"php"}],"attendees":[{"fullname":"gbaudoin","twitter_handle":"gbaudoin"},{"fullname":"Marc Friederich","twitter_handle":"zufrieden"},{"fullname":"Mathieu Zwygart","twitter_handle":"mzwygart"}]},{"id":274,"name":"S\u00e9minaire \u2018Pentaho Agile BI\u2019 \u00e0 Gen\u00e8ve","dateFrom":"2011-06-22T08:00:00","dateTo":"2011-06-22T13:00:00","location":"2, Rue de la Servette \u2013 1201 Gen\u00e8ve, Suisse","city":"Geneva","canton":"GE","lat":"46.2093074000","lon":"6.1397006000","price":0,"link":"http:\/\/www.linalis.com\/publications\/2011\/05\/linalis-et-pentaho-seminaire-pentaho-agile-bi-a-geneve-le-22-juin-2011","twitter_handle":"linalis","description":"<p>Linalis accueille la derni\u00e8re \u00e9tape du Tour Pentaho Agile BI 2011, dans les coulisses du cin\u00e9ma de l\u2019Uptown Business and Arts Center, \u00e0 Gen\u00e8ve. Le 22 juin -- 8h00-12h: Prenez RDV d\u00e8s aujourd\u2019hui avec Linalis et Pentaho pour savoir comment vous pouvez rapidement transformer les donn\u00e9es de votre entreprise en information d\u00e9cisonnelle gr\u00e2ce \u00e0 Pentaho \u2013 le leader en Intelligence D\u00e9cisionnelle Open Source.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"business"},{"name":"intelligence"},{"name":"Linalis"},{"name":"pentaho"},{"name":"bi"},{"name":"seminaire"}],"attendees":[{"fullname":"Nicolas Bocquet","twitter_handle":"Nicolas_Bocquet"}]},{"id":290,"name":"JSZurich - Classical Inheritance in JavaScript","dateFrom":"2011-06-21T19:30:00","dateTo":"2011-06-21T22:00:00","location":"Citizen Space, Heinrichstrasse 267, 8005 Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3883190000","lon":"8.5212278000","price":0,"link":null,"twitter_handle":"JSZurich","description":"<h1>Classical Inheritance in JavaScript<\/h1>\n\n<p>Every decent JavaScript programer knows that classical inheritance is a somewhat clumsy concept needed in what we like to call \"lesser languages\". We've heard it enough.<\/p>\n\n<p>Yet, if you find yourself working with bigger frameworks like YUI or Ext JS you will inevitably come across classical inheritance.<\/p>\n\n<p>In this presentation <a href=\"http:\/\/twitter.com\/shvi\">Pierre Spring<\/a> will go through different patterns of classical inheritance. After this session, classical inheritance will not bear anymore secrets for you <\/p>\n\n<h1>Location<\/h1>\n\n<p>We will meet at the <a href=\"http:\/\/nelm.io\/\">Nelmio<\/a> office. Follow the instructions on the <a href=\"http:\/\/www.citizen-space.ch\/standort.php\">Citizen Space Homepage<\/a> to get there.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"JSZurich"},{"name":"oop"},{"name":"inheritance"}],"attendees":[{"fullname":"Jordi Boggiano","twitter_handle":"seldaek"},{"fullname":"david","twitter_handle":"meodai"},{"fullname":"Pierre Spring","twitter_handle":"shvi"},{"fullname":"Markus Leutwyler","twitter_handle":"twtomcat"},{"fullname":"Peter Manser","twitter_handle":"petermanser"},{"fullname":"Ivan Krechetov","twitter_handle":"ikr"},{"fullname":"Tobias Ebn","twitter_handle":"ebii"},{"fullname":"Aarno Aukia","twitter_handle":"aarnoaukia"},{"fullname":"Philipp K","twitter_handle":"philippkueng"},{"fullname":"Julian Wachholz","twitter_handle":"julianwachholz"},{"fullname":"Thilo Haas","twitter_handle":"thilohaas"},{"fullname":"Igor Wiedler","twitter_handle":"igorwesome"},{"fullname":"Andreas Nebiker","twitter_handle":"nebu"},{"fullname":"Philipp Stucki","twitter_handle":"_phst"},{"fullname":"Febe","twitter_handle":"Febe84"}]},{"id":168,"name":"Jazoon'11","dateFrom":"2011-06-21T09:00:00","dateTo":"2011-06-23T17:00:00","location":"Arena Filmcity, Kalanderplatz 8, 8045 Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":null,"lon":null,"price":"690","link":"http:\/\/jazoon.com\/","twitter_handle":"Jazoon","description":"<p>The International Conference on the Modern Art of Software!<\/p>\n\n<p>Jazoon\u201911, focusing on \u2018Crossover and Fusion\u2019, is covering a broader range of topics and catering for a wider audience than ever before. As an international conference, Jazoon now features approx. 100 sessions over three days with three parallel running tracks:<\/p>\n\n<p>Track 1: Java and beyond\nIn \u2018Java and beyond\u2019, the Java community is treated to the traditional topics covered by the Jazoon conferences. In previous years, Jazoon has been able to attract the key experts on Java to address the conference \u2013 the 2011 edition will again see a top-class set of speakers.<\/p>\n\n<p>Track 2: SET at Jazoon<br \/>\nSoftware Engineering Today from SIGS-DATACOM\nThe renowned and established Software Engineering Today (SET) Conference, which has been organised separately for seven years, is now being merged into Jazoon. This creates synergies and provides benefits to the participants in terms of content and quality.<\/p>\n\n<p>Track 3: Microsoft at Jazoon\nMicrosoft guest track<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"Java"},{"name":"agile"},{"name":"language"},{"name":"cloud"},{"name":"Agile"},{"name":"1:"},{"name":"and"},{"name":"beyond"},{"name":"(Enterprise"},{"name":"Pervasive"},{"name":"Computing"},{"name":"Development"},{"name":"Tools"},{"name":"&"},{"name":"Techniques"},{"name":"Infrastructure"},{"name":"Technologies"},{"name":"Language"},{"name":"Issues)"},{"name":"Track"},{"name":"2:"},{"name":"SET@Jazoon"},{"name":"(Lean"},{"name":"Enterprise"},{"name":"Architecture"},{"name":"Management"},{"name":"Leadership)"},{"name":"3:"},{"name":"Microsoft@Jazoon"},{"name":"(Web"},{"name":"Windows"},{"name":"Phone"},{"name":"7"},{"name":"Cloud"},{"name":"Plattform"},{"name":"Methodologies)"}],"attendees":[{"fullname":"Ces","twitter_handle":"byterider"},{"fullname":"Hicham Bakir","twitter_handle":"bakir_ch"},{"fullname":"kejost","twitter_handle":"kejost"}]},{"id":234,"name":"developerWorks Event: WebSphere Lombardi Edition","dateFrom":"2011-06-21T09:00:00","dateTo":"2011-06-21T17:00:00","location":"Vulkanstrasse 106, 8010, Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3927374000","lon":"8.4865097000","price":0,"link":"https:\/\/www-304.ibm.com\/jct01005c\/isv\/spc\/events\/location.jsp?center=29","twitter_handle":"IBM_ISV_Alps","description":"<p>WebSphere Lombardi Edition provides a unified business process management (BPM) environment for collaborative process improvement. Suited to implement business processes exhibiting a high degree of end user involvement and frequent change, it is a single, unified environment for process design, execution, monitoring, and optimization.<\/p>\n\n<p>Attend this workshop to better understand the features and functions of the Lombardi Authoring Environment. This workshop provides technical overviews and hands-on labs where attendees will build a BPM process application from scratch, run it and monitor it.<\/p>\n\n<p>Language:\nDocuments are in English, the workshop will be held in English<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"developerWorks"},{"name":"IBM"},{"name":"WebSphere"},{"name":"ibm"},{"name":"developerworks"},{"name":"BPM"},{"name":"bpm"},{"name":"Lombardi"}],"attendees":[]},{"id":294,"name":"21st Web Monday Z\u00fcrich","dateFrom":"2011-06-20T19:00:00","dateTo":"2011-06-20T21:30:00","location":"Interxion, S\u00e4gereistrasse 35, Glattbrugg","city":"Opfikon","canton":"ZH","lat":"47.4319255000","lon":"8.5593436000","price":0,"link":"http:\/\/www.amazee.com\/web-monday-zurich","twitter_handle":null,"description":"<p>Free and <strong>mandatory subscription<\/strong> on the <a href=\"http:\/\/www.amazee.com\/web-monday-zurich\">Amazee Group Page<\/a>.<\/p>\n\n<h1>Web Monday<\/h1>\n\n<p>The coming Web Monday Zurich will take place on 20 June 2011 at Interxion in Glattbrugg.<\/p>\n\n<p>Expect presentations from AppAware and restorm and a nice apero with barbecue after the presentations. Thanks in advance to Interxion for hosting the 21st Web Monday Zurich!<\/p>\n\n<h1>Data Center Tour<\/h1>\n\n<p>Interxion offers a tour through their supermodern data centre for all of you interested. The tour will go from 6pm to 6.30pm. Please register for the tour by writing me a short message via the platform or to dania@amazeelabs.com until coming Thursday.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"WebMonday"}],"attendees":[{"fullname":"David Butler","twitter_handle":"david_a_butler"},{"fullname":"Aarno Aukia","twitter_handle":"aarnoaukia"},{"fullname":"John Riordan","twitter_handle":"JohnBRiordan"},{"fullname":"Sundar","twitter_handle":"18bytes"}]},{"id":233,"name":"Mobile App Hackathon - Zurich","dateFrom":"2011-06-17T18:00:00","dateTo":"2011-06-18T18:00:00","location":"Betacular, Grubenstrasse 38,  8045 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3614821000","lon":"8.5133429000","price":0,"link":"http:\/\/socialapphackathon-tu.eventbrite.com\/","twitter_handle":"","description":"<h1>24 hours. Great people. Free food. 1'000.- prize money.<\/h1>\n\n<h1>And lots of fun.<\/h1>\n\n<p>Know iPhone, Android, or Web stuff? Are you a coder or designer and want to work at a fast-paced start-up? Come hack with us for 24 hours!<\/p>\n\n<h2>The deal<\/h2>\n\n<p>We want to <strong>meet you and offer you a job<\/strong> if you're good - feel free to compete even if you don't want a job. To do this we're sponsoring a 24-hour hackathon with <strong>free food, drink, and a big cash prize<\/strong>. Come with a laptop and your skills, and you will be put in a team of your choice: iPhone, Android, or Web. You'll be given a <strong>mockup of a UI<\/strong> and a REST-based <strong>back-end API<\/strong> against which to develop an app. The best team wins the cash and bragging rights. On top of that, everybody gets to meet cool new people during the hackathon and at the afterparty!<\/p>\n\n<h2>More about us<\/h2>\n\n<p>Betacular makes software for the sports-betting industry. We're ready to give peer-to-peer betting a go and have an idea that totally rocks; i.e. we want to have this thing real bad so we can play with it ourselves. The mockups on the event site should give you the flavor of what we're going to develop. We just need to find the right people to join our team. The hackathon is designed to do just that.<\/p>\n\n<p>Free (but mandatory) <strong>registration<\/strong> on <a href=\"http:\/\/socialapphackathon-tu.eventbrite.com\/\">eventbrite<\/a>.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"mobile"},{"name":"hacking"},{"name":"job"}],"attendees":[{"fullname":"Jonas Schwertfeger","twitter_handle":"jschwertfeger"},{"fullname":"Danilo","twitter_handle":"helligusvart"},{"fullname":"Torsten Richter","twitter_handle":"Toto68"},{"fullname":"Sundar","twitter_handle":"18bytes"}]},{"id":280,"name":"Varnish Cache 3.0 release party","dateFrom":"2011-06-16T18:00:00","dateTo":"2011-06-16T22:00:00","location":"Altstetterstrasse 161, 8048 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3865319000","lon":"8.4871998000","price":0,"link":"http:\/\/v3party.varnish-cache.org\/switzerland\/release-party-lukas-kahwe-smith","twitter_handle":"varnishcache","description":"<p>To celebrate the Varnish Cache 3.0 release we're organising a release party.<\/p>\n\n<h1>Location<\/h1>\n\n<p>Since the weather forecast is bad we'll be at Atrila Zurich offices (Altstetterstrasse 161, 8048 Z\u00fcrich, Near Lindenplatz\/Bahnhof Altstetten, <a href=\"http:\/\/goo.gl\/Q9PO\">http:\/\/goo.gl\/Q9PO<\/a>\nIf you are lost call our main line at 0417415545<\/p>\n\n<h1>Food<\/h1>\n\n<p>There will be beer and some snacks, we might go out for dinner later ?<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"zurich"},{"name":"party"},{"name":"varnish"},{"name":"release"},{"name":"v3rp"},{"name":"v3rp_zurich"}],"attendees":[{"fullname":"Jordi Boggiano","twitter_handle":"seldaek"},{"fullname":"Pierre Spring","twitter_handle":"shvi"},{"fullname":"Aarno Aukia","twitter_handle":"aarnoaukia"},{"fullname":"Igor Wiedler","twitter_handle":"igorwesome"},{"fullname":"Lukas Kahwe Smith","twitter_handle":"lsmith"}]},{"id":257,"name":"Moderne Benutzeroberfl\u00e4che in nur 4 Wochen - Ein Workshop f\u00fcr Rational HATS","dateFrom":"2011-06-16T09:30:00","dateTo":"2011-06-16T16:30:00","location":"Vulkanstrasse 106, 8010, Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3927374000","lon":"8.4865097000","price":0,"link":"https:\/\/www-950.ibm.com\/events\/wwe\/grp\/grp024.nsf\/v16_agenda?openform&seminar=6Q6ATUES&locale=de_CH","twitter_handle":"IBM_ISV_Alps","description":"<p>M\u00fche mit veralteten Benutzeroberfl\u00e4chen? Wollen sie nicht nur ihren Mitarbeitern, sondern auch den eigenen Kunden eine moderne graphische Oberfl\u00e4che bieten? Mit der IBM HATS L\u00f6sung schaffen Sie es in k\u00fcrzester Zeit, die bestehende Oberfl\u00e4che in eine moderne Schnittstelle umzuwandeln \u2013 ohne \u00c4nderungen am Programmcode. Testen Sie selbst die M\u00f6glichkeiten an unserem Workshop und melden Sie sich heute noch an.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"developerWorks"},{"name":"IBM"},{"name":"Rational"},{"name":"HATS"}],"attendees":[]},{"id":258,"name":"Webtuesday Z\u00fcrich - Lightning Talks","dateFrom":"2011-06-14T19:00:00","dateTo":"2011-06-14T22:00:00","location":"Betacular, Grubenstrasse 38, 8045 Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3614821000","lon":"8.5133429000","price":0,"link":"http:\/\/webtuesday.ch\/meetings\/20110614\/","twitter_handle":"webtuesday","description":"<p><strong>Including a BBQ! Grab something to grill at Lidl as you walk from the train station to\nGrubenstrasse 38<\/strong> (details below)<\/p>\n\n<p>A session of lightning talks. Each talk is no longer than 10 minutes in length. There are five speaking slots available. See <a href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Lightning_Talk\">http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Lightning_Talk<\/a> for inspiration.<\/p>\n\n<ul>\n<li>open slot<\/li>\n<li>7 Deadly Sins in Unit Testing @ikr<\/li>\n<li>WebGL: an introduction @29a_ch<\/li>\n<li>XQuery Applications @wcandillon<\/li>\n<li>Agile Web Development with Play! Thilo Tanner, Astina AG<\/li>\n<\/ul>\n\n<p>Betacular will provide a grill, drinks and some snacks from 18:00 on. There's a Lidl and a Denner just 100m from the office. You will walk by the Lidl on the way to the office (Grubenstrasse 28, <a href=\"http:\/\/goo.gl\/maps\/dqnh\">http:\/\/goo.gl\/maps\/dqnh<\/a>) where you can buy your sausages.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"webtuesday"},{"name":"lightning"},{"name":"talks"},{"name":"bbq"}],"attendees":[{"fullname":"Jordi Boggiano","twitter_handle":"seldaek"},{"fullname":"Peter Manser","twitter_handle":"petermanser"},{"fullname":"Michael Schmid","twitter_handle":"Schnitzel"},{"fullname":"Ivan Krechetov","twitter_handle":"ikr"},{"fullname":"Peter Holzer","twitter_handle":"hpeteragitator"},{"fullname":"Silvan M\u00fchlemann","twitter_handle":"SilvanMuhlemann"},{"fullname":"Alberto Piai","twitter_handle":"brainlock"},{"fullname":"Philipp K","twitter_handle":"philippkueng"},{"fullname":"Ivan Jovanovic","twitter_handle":"ivanjovanovic"},{"fullname":"Silwaka","twitter_handle":"Silwaka"},{"fullname":"Agustin Musi \u00ae","twitter_handle":"auge2u"},{"fullname":"Jonas Wagner","twitter_handle":"29a_ch"},{"fullname":"Harry Fuecks","twitter_handle":"hfuecks"},{"fullname":"Thilo Haas","twitter_handle":"thilohaas"},{"fullname":"Boris Burgstaller","twitter_handle":"bburgstaller"},{"fullname":"Beat Sprenger","twitter_handle":"earlgeorgeu"},{"fullname":"Igor Wiedler","twitter_handle":"igorwesome"},{"fullname":"Andreas Nebiker","twitter_handle":"nebu"},{"fullname":"Flo Metatrash","twitter_handle":"Metatrash"},{"fullname":"Jonas Schwertfeger","twitter_handle":"jschwertfeger"},{"fullname":"Hannes Gassert","twitter_handle":"hannesgassert"},{"fullname":"Christian Maeder","twitter_handle":"bonzbloggt"},{"fullname":"Markus K","twitter_handle":"markuski"},{"fullname":"Pfeisinger Markus","twitter_handle":"pfeisinger"},{"fullname":"Matthias Alder","twitter_handle":"matthiasalder"},{"fullname":"wcandillon","twitter_handle":"wcandillon"},{"fullname":"Daniel Arndt","twitter_handle":"daniel_arndt"},{"fullname":"Erik Jan de Wit","twitter_handle":"edewit"},{"fullname":"pkraeutli","twitter_handle":"pkraeutli"},{"fullname":"Manu H\u00e4ussermann","twitter_handle":"manufaktor"},{"fullname":"Sundar","twitter_handle":"18bytes"},{"fullname":"Laurent Hoss","twitter_handle":"laurentho77"},{"fullname":"Easy Oleg","twitter_handle":"loleg"},{"fullname":"kejost","twitter_handle":"kejost"}]},{"id":218,"name":"DEFCON Beer on Tuesday","dateFrom":"2011-06-14T18:30:00","dateTo":"2011-06-14T00:00:00","location":"Niederdorfstrasse 76, 8001 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3759083000","lon":"8.5441704000","price":0,"link":"http:\/\/www.defcon-switzerland.org\/","twitter_handle":"defconch","description":"<p>Monthly Beer on Tuesday. The entry is next to the Second Hand CD Shop.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"security"},{"name":"defcon"},{"name":"hacking"}],"attendees":[{"fullname":"Sven Vetsch","twitter_handle":"disenchant_ch"},{"fullname":"grealish","twitter_handle":"grealish"},{"fullname":"Agustin Musi \u00ae","twitter_handle":"auge2u"},{"fullname":"Rob Schneider","twitter_handle":"Schattenbaum_ch"},{"fullname":"Stefan Friedli","twitter_handle":"stfn42"}]},{"id":279,"name":"RED - textuelle Anforderungsspezifikation powered by Xtext","dateFrom":"2011-06-14T17:00:00","dateTo":"2011-06-14T18:00:00","location":"Technopark, Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3902602000","lon":"8.5168474000","price":0,"link":"http:\/\/www.jug.ch\/html\/events\/2011\/red.html","twitter_handle":"jugch","description":"<p>Waren die bisher \u00fcblichen Werkzeuge schwergewichtig, unspezifisch und komplex, stellt das eclipse-basierte Requirements Engineering Werkzeug \u00bbRED\u00ab nun eine Alternative dar. Mit \u00bbRED\u00ab kann man Use Cases, Fachobjekte und Masken textuell, formal spezifizieren. Dabei wird der Anwender analog zu Quelltext-Editoren durch zahlreiche Komfortfunktionen wie automatische Textvervollst\u00e4ndigung, Syntax-Hervorhebung, Vorlagen, Navigierbarkeit und automatische Validierungen unterst\u00fctzt. So entsteht sehr einfach und schnell ein konsistentes Modell der oben genannten Anforderungsartefakte, aus dem per Knopfdruck Dokumente, Grafiken und Reports f\u00fcr verschiedene Zielgruppen erzeugt werden. Dazu z\u00e4hlen beispielsweise traditionelle Lastenhefte, Excel-Tabellen f\u00fcr Aufwandssch\u00e4tzungen oder Testfallbeschreibungen. Dar\u00fcber hinaus l\u00e4sst sich das Werkzeug individuell erweitern und problemlos in vorhandene Werkzeugumgebungen einbinden. Die technische Grundlage dazu bildet die Open Source Plattform Eclipse mit dem Xtext-Projekt.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"engineering"},{"name":"jugs"},{"name":"xtext"},{"name":"eclipse"},{"name":"requirements"}],"attendees":[{"fullname":"Ces","twitter_handle":"byterider"}]},{"id":111,"name":"OWASP Switzerland Meeting","dateFrom":"2011-06-14T16:00:00","dateTo":"2011-06-14T18:30:00","location":"Niederdorfstrasse 76, 8001 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3758427000","lon":"8.5442074000","price":0,"link":"http:\/\/owasp.ch","twitter_handle":"OWASP_ch","description":"<h1>OWASP Lightning Talks:<\/h1>\n\n<p>If you have something AppSec related to talk about, please enter your name and presentation title:<\/p>\n\n<ul>\n<li>Pascal Buchbinder \/ Automatic CRL updates for the Apache Web server<\/li>\n<li>Sven Vetsch \/ OWASP Updates (and perhaps more)<\/li>\n<li>[speaker] \/ [presentation title]<\/li>\n<li>[speaker] \/ [presentation title]<\/li>\n<li>[speaker] \/ [presentation title]<\/li>\n<\/ul>\n\n<p>If you don't have a Twitter account to fill in your talk or have any questions, please contact Sven (contact info can be found at <a href=\"http:\/\/disenchant.ch\">http:\/\/disenchant.ch<\/a>).<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"security"},{"name":"web"},{"name":"owasp"},{"name":"applications"}],"attendees":[{"fullname":"Sven Vetsch","twitter_handle":"disenchant_ch"},{"fullname":"Rob Schneider","twitter_handle":"Schattenbaum_ch"},{"fullname":"Alexis FitzGerald","twitter_handle":"alexisfitzg"},{"fullname":"DSwiss","twitter_handle":"DSwiss"},{"fullname":"Stefan Friedli","twitter_handle":"stfn42"},{"fullname":"Sundar","twitter_handle":"18bytes"}]},{"id":275,"name":"LPI101 : Introduction \u00e0 Linux","dateFrom":"2011-06-14T09:00:00","dateTo":"2011-06-17T17:00:00","location":"Route de Pr\u00e9-Bois 29","city":"Meyrin","canton":"GE","lat":"46.2281464000","lon":"6.1041844000","price":"2900","link":"http:\/\/www.linalis.com\/planning\/2011\/06\/14\/732","twitter_handle":"linalis","description":"<p>Objectifs:  Apprendre les bases de l'administration syst\u00e8me sous Linux et avoir les connaissances permettant de passer l'examen LPI101\nPublic:  Administrateurs syst\u00e8mes et r\u00e9seaux\nPr\u00e9requis:  Avoir des notions sur GNU\/Linux et les Logiciels Libres ainsi que sur l'administration syst\u00e8mes \/ Remplir le questionnaire d'\u00e9valuation<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"linux"},{"name":"LPI"},{"name":"Linalis"},{"name":"beginner"},{"name":"LPI101"}],"attendees":[{"fullname":"Nicolas Bocquet","twitter_handle":"Nicolas_Bocquet"}]},{"id":231,"name":"DotNetNuke - CMS and Web application development framework","dateFrom":"2011-06-09T18:00:00","dateTo":"2011-06-09T22:00:00","location":"WISS, Ostermundigenstrasse 81, 3006 Bern, Schweiz","city":"Bern","canton":"BE","lat":"46.9539712000","lon":"7.4735548000","price":0,"link":"http:\/\/www.dnug-bern.ch\/event2011.aspx#20110609","twitter_handle":"","description":"<p>Wir freuen uns ein weiteres spontanes Event, ausserhalb des 2-Monats-Rhythmus durchf\u00fchren zu k\u00f6nnen. (Peter Donker)[<a href=\"http:\/\/bring2mind.net]\">http:\/\/bring2mind.net]<\/a> einer der Mitglieder des Kernteams von DotNetNuke wird uns eine Einf\u00fchrung in DotNetNuke geben. Mit diesem Vortrag kannst du wieder von einer Vorab-Premiere profitieren, da dieser Teil der (Web-Connections-Konferenz)[<a href=\"http:\/\/www.web-connections.eu]\">http:\/\/www.web-connections.eu]<\/a> ist, die am 15. und 16. Juni in Hamburg stattfindet. Peter wird den Vortrag in englischer Sprache halten.<\/p>\n\n<p>DotNetNuke is both a powerful Web Content Management System (CMS) and a Web application development framework. The flexible DotNetNuke architecture allows you to easily add functionality or change the appearance of your web site through the addition of DotNetNuke apps. You can choose from over 8,000 apps at Snowcovered.com, hundreds of free apps in the DotNetNuke Forge, or build your own custom apps. DotNetNuke features an open API to empower your own custom app development. DotNetNuke also ships with Unit Tests beginning with version 5.5 to make building and testing your custom development work faster and easier than ever before.<\/p>\n\n<p>In this presentation Peter will give a broad overview of the DotNetNuke architecture and its background. Then we will look at how to create extensions for this platform.<\/p>\n\n<p>Bitte beachte, dass f\u00fcr dieses Treffen (eine Anmeldung)[<a href=\"https:\/\/www.xing.com\/events\/dotnetnuke-cms-and-web-application-development-framework-754453]\">https:\/\/www.xing.com\/events\/dotnetnuke-cms-and-web-application-development-framework-754453]<\/a> erforderlich ist.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"cms"},{"name":"framework"},{"name":".net"},{"name":"DNUG"},{"name":"dotnetnuke"}],"attendees":[]},{"id":259,"name":"UX Book Club #9 - Storytelling for User Experience","dateFrom":"2011-06-08T19:00:00","dateTo":"2011-06-08T21:00:00","location":"Spheres Bar, Hardturmstrasse 66, z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3920428000","lon":"8.5187811000","price":0,"link":"http:\/\/www.amazee.com\/ux-book-club-switzerland","twitter_handle":null,"description":"<p>We discuss:<\/p>\n\n<p>Storytelling for User Experience\nCrafting Stories for Better Design\nBy Whitney Quesenbery &amp; Kevin Brooks<\/p>\n\n<p><a href=\"http:\/\/rosenfeldmedia.com\/books\/storytelling\/\">http:\/\/rosenfeldmedia.com\/books\/storytelling\/<\/a><\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"usability"},{"name":"ux"}],"attendees":[{"fullname":"Andreas Bossard","twitter_handle":"AndreasBossard"}]},{"id":243,"name":"Google App Engine Hackathon","dateFrom":"2011-06-08T18:30:00","dateTo":"2011-06-08T21:30:00","location":"Google Switzerland, Brandschenkestrasse 110, 8002 Zurich, ZH","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3654134000","lon":"8.5250604000","price":0,"link":"http:\/\/code.google.com\/appengine\/","twitter_handle":"app_engine","description":"<p><strong>SIGN UP HERE: <a href=\"http:\/\/goo.gl\/SOBZQ\">http:\/\/goo.gl\/SOBZQ<\/a><\/strong><\/p>\n\n<p>Google will be holding an App Engine Hackathon at the Google office in Zurich.<\/p>\n\n<p>Join us for an evening of coding and fun.<\/p>\n\n<h1>Schedule:<\/h1>\n\n<ul>\n<li>What is <a href=\"http:\/\/code.google.com\/appengine\/\">Google App Engine<\/a> ?<\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/code.google.com\/appengine\/docs\/\">Getting Started<\/a><\/li>\n<li>Hack!<\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/picasaweb.google.com\/photos.jobs\/ZurichOfficePhotos#\">Googleplex Tour<\/a><\/li>\n<\/ul>\n\n<h1>And also:<\/h1>\n\n<ul>\n<li>Chat about Google technologies in general<\/li>\n<li>Gather organizers and members for the upcoming Zurich <a href=\"http:\/\/www.gtugs.org\/\">GTUG<\/a>!<\/li>\n<li>Food!<\/li>\n<\/ul>\n\n<h1>Registration:<\/h1>\n\n<p><strong>SIGN UP HERE: <a href=\"http:\/\/goo.gl\/SOBZQ\">http:\/\/goo.gl\/SOBZQ<\/a><\/strong><\/p>\n\n<p>Please join <a href=\"https:\/\/groups.google.com\/forum\/#!forum\/zrh-gtug\">Zurich GTUG Google Group<\/a><\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"google"},{"name":"appengine"},{"name":"hackathon"},{"name":"GTUG"}],"attendees":[{"fullname":"Jordi Boggiano","twitter_handle":"seldaek"},{"fullname":"Pierre Spring","twitter_handle":"shvi"},{"fullname":"Peter Manser","twitter_handle":"petermanser"},{"fullname":"Ivan Krechetov","twitter_handle":"ikr"},{"fullname":"Peter Holzer","twitter_handle":"hpeteragitator"},{"fullname":"Ralf Gautschi","twitter_handle":"ralfg"},{"fullname":"Corsin Camichel","twitter_handle":"cocaman"},{"fullname":"Frederic Tschannen","twitter_handle":"fretscha"},{"fullname":"Leo B\u00fcttiker","twitter_handle":"LeoBuettiker"},{"fullname":"grealish","twitter_handle":"grealish"},{"fullname":"Philipp K","twitter_handle":"philippkueng"},{"fullname":"Michael K","twitter_handle":"michaelk_ch"},{"fullname":"Ivan Jovanovic","twitter_handle":"ivanjovanovic"},{"fullname":"Sam Spycher","twitter_handle":"sam_spycher"},{"fullname":"Jonas Wagner","twitter_handle":"29a_ch"},{"fullname":"Christine Corbett","twitter_handle":"corbett_inc"},{"fullname":"Anzix","twitter_handle":"anzix"},{"fullname":"AoS","twitter_handle":"saabir"},{"fullname":"Julian Viereck","twitter_handle":"jviereck"},{"fullname":"Febe","twitter_handle":"Febe84"},{"fullname":"Johan Euphrosine","twitter_handle":"proppy"},{"fullname":"Nicolas Garnier","twitter_handle":"Nivco"},{"fullname":"Ali Afshar","twitter_handle":"aliafshar"},{"fullname":"Manuel","twitter_handle":"shiftyyyy"},{"fullname":"Uwe Maurer","twitter_handle":"uwemaurer"},{"fullname":"Danilo","twitter_handle":"helligusvart"},{"fullname":"Alexander Kosenkov","twitter_handle":"kosiakk"},{"fullname":"harscoat","twitter_handle":"harscoat"},{"fullname":"Michel","twitter_handle":"rac2030"},{"fullname":"ndream","twitter_handle":"ndream"},{"fullname":"Marco Pagliari","twitter_handle":"lechuckcaptain"},{"fullname":"Goddchen","twitter_handle":"Goddchen"},{"fullname":"intsiful","twitter_handle":"BIntsifuL"},{"fullname":"Luigi Agosti","twitter_handle":"luigiagosti"},{"fullname":"Andrea Boriero","twitter_handle":"dreab8"},{"fullname":"Stephan Heuel","twitter_handle":"ping13"},{"fullname":"Pouget Thibault","twitter_handle":"thibaultpouget"},{"fullname":"Fatih","twitter_handle":"mavimaster"},{"fullname":"Patrick Feisthammel","twitter_handle":"pafei"},{"fullname":"Mike","twitter_handle":"servasat"},{"fullname":"Ariana","twitter_handle":"Phiondra"},{"fullname":"Victor","twitter_handle":"viruch3112"},{"fullname":"Leo Tschannen","twitter_handle":"Taragneti"},{"fullname":"qsda sdasd","twitter_handle":"Nagggash"},{"fullname":"Dominik","twitter_handle":"_bracky"},{"fullname":"meilione","twitter_handle":"meilione"},{"fullname":"Daniel Hofmann","twitter_handle":"danunique_com"},{"fullname":"Bernhard Pfister","twitter_handle":"pixeldoctor"},{"fullname":"Florian Tosello","twitter_handle":"ftosello"},{"fullname":"Nicolas Ganz","twitter_handle":"NicolasGanz"},{"fullname":"Faiza","twitter_handle":"sunrise_987"},{"fullname":"Nicolas Bizard","twitter_handle":"nbizard"},{"fullname":"Brian Christner","twitter_handle":"2WheelTuesday"},{"fullname":"Benjamin Grenacher","twitter_handle":"grenibeni"},{"fullname":"gekorob","twitter_handle":"gekorob"},{"fullname":"Daniel Arndt","twitter_handle":"daniel_arndt"},{"fullname":"Matteo Foccoli","twitter_handle":"MUgF"},{"fullname":"Saad Ahmed","twitter_handle":"QuestXone"},{"fullname":"Cosmin Cojocar","twitter_handle":"snow_hacker"},{"fullname":"Steve Genoud","twitter_handle":"stevegenoud"},{"fullname":"Laure Bosshard","twitter_handle":"laurebosshard"},{"fullname":"S Hocker","twitter_handle":"sdhp"},{"fullname":"Davide Mancuso","twitter_handle":"atomictag"},{"fullname":"m.kupriyanov","twitter_handle":"russenreaktor"},{"fullname":"Abhishek Kumar","twitter_handle":"abhishek98511"},{"fullname":"Sundar","twitter_handle":"18bytes"},{"fullname":"Thomas Amberg","twitter_handle":"tamberg"}]},{"id":240,"name":"Atlassian User Group Schweiz","dateFrom":"2011-06-08T17:00:00","dateTo":"2011-06-08T19:30:00","location":"Universit\u00e4t Bern, Hochschulstr. 4","city":"Bern","canton":"BE","lat":"46.9504081000","lon":"7.4381464000","price":0,"link":"http:\/\/www.augschweiz.ch\/display\/web\/Event+08.06.2011","twitter_handle":"augschweiz","description":"<h1>Themen<\/h1>\n\n<ul>\n<li><p>Scrum: Wie sinnvoll ist der Einsatz von Tools? <\/p><\/li>\n<li><p>Praxiserfahrungen mit JIRA und GreenHopper<\/p><\/li>\n<\/ul>\n\n<h1>Programm<\/h1>\n\n<h2>Beginn Pre-Session (17:00 Uhr)<\/h2>\n\n<p><strong>Kurze Einf\u00fchrung in SCRUM (25 Min.)<\/strong><br \/>\nMischa Ramseyer, Agile Coach, pragmatic solutions gmbh, Effretikon  <\/p>\n\n<ul>\n<li><p>Was ist Scrum  <\/p><\/li>\n<li><p>Prozess  <\/p><\/li>\n<li><p>Taskboard  <\/p><\/li>\n<li><p>Planning  <\/p><\/li>\n<\/ul>\n\n<h2>Beginn Main-Session (17:30 Uhr)<\/h2>\n\n<p><strong>Kritische \u00dcberlegungen zur Toolunterst\u00fctzung bei Scrum (25 Min.)<\/strong><br \/>\nMischa Ramseyer, Agile Coach, pragmatic solutions gmbh, Effretikon  <\/p>\n\n<ul>\n<li><p>Warum k\u00f6nnen Tools n\u00fctzlich sein  <\/p><\/li>\n<li><p>Was kann mit Tools erledigt werden und was geht nicht  <\/p><\/li>\n<li><p>Welche Stolpersteine gibt es  <\/p><\/li>\n<\/ul>\n\n<p><strong>Praxiserfahrungen mit JIRA und GreenHopper (25 Min.)<\/strong><br \/>\nPhilipp Sprecher, CEO, insign gmbh, Glattbrugg  <\/p>\n\n<ul>\n<li><p>Was gab den Anstoss mit Tools zu arbeiten  <\/p><\/li>\n<li><p>Wie erfolgte die Einf\u00fchrung  <\/p><\/li>\n<li><p>Wie wird gearbeitet (Live-Demo)  <\/p><\/li>\n<li><p>Was sind die Erfahrungen  <\/p><\/li>\n<\/ul>\n\n<h2>Ap\u00e9ro (18.30 \u2013 19.30 Uhr)<\/h2>\n\n<p><strong>Hinweis:<\/strong> Dieser Event wird auch am 17. Mai 2011 in Z\u00fcrich durchgef\u00fchrt.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"atlassian"},{"name":"usergroup"},{"name":"scrum"}],"attendees":[{"fullname":"Remo Siegwart","twitter_handle":"RemoSiegwart"},{"fullname":"bitvoodoo GmbH","twitter_handle":"bitvoodoo"}]},{"id":238,"name":"Webmardi - La typographie pour le web","dateFrom":"2011-06-07T19:00:00","dateTo":"2011-06-07T19:00:00","location":"Atelier Contraste, Ruelle des Cordeliers 6, 1700 Fribourg","city":"Fribourg","canton":"FR","lat":"46.8065485000","lon":"7.1609356000","price":0,"link":"http:\/\/www.webmardi.ch","twitter_handle":"webmardi","description":"<p>Pr\u00e9sentation des outils \u00e0 dispositions pour une meilleure typographie pour le web par Mirko Humbert (@mirkohumbert).<\/p>\n\n<p>La pr\u00e9sentation se d\u00e9roulera \u00e0 l'Atelier Contraste (<a href=\"http:\/\/www.atelier-contraste.ch\">http:\/\/www.atelier-contraste.ch<\/a>) sera suivie du traditionnel ap\u00e9ro...<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"webmardi"},{"name":"Design"},{"name":"typographie"},{"name":"css"}],"attendees":[{"fullname":"Pierre Spring","twitter_handle":"shvi"},{"fullname":"Jonas Vonlanthen","twitter_handle":"jvonlanthen"},{"fullname":"Simon Farine","twitter_handle":"simon_bricolo"},{"fullname":"Xavier Bertschy","twitter_handle":"Xavier83"},{"fullname":"Huf daniel","twitter_handle":"danielhuf"},{"fullname":"Marc Friederich","twitter_handle":"zufrieden"},{"fullname":"Frederic Tschannen","twitter_handle":"fretscha"},{"fullname":"Mehdi","twitter_handle":"mehdiator"},{"fullname":"Donato Rotunno","twitter_handle":"ralf57"},{"fullname":"Olivier Anh","twitter_handle":"twenster"},{"fullname":"mirkohumbert","twitter_handle":"mirkohumbert"},{"fullname":"Gerhard Andrey","twitter_handle":"anderageru"},{"fullname":"Frederic Noyer","twitter_handle":"OneToTweets"},{"fullname":"Alain Hornair","twitter_handle":"elHornair"},{"fullname":"mccasal","twitter_handle":"mccasal"},{"fullname":"Gschwindeman Vincent","twitter_handle":"_xx_c"},{"fullname":"mi-ca.ch","twitter_handle":"m_i_c_a"},{"fullname":"Yorick Anastasia","twitter_handle":"yor_ick"},{"fullname":"Ren\u00e9 Giller","twitter_handle":"lanzguard"},{"fullname":"Manuel Schmalstieg","twitter_handle":"16kbit"},{"fullname":"J\u00e9r\u00f4me D\u00e9traz","twitter_handle":"Djeje"},{"fullname":"John Robert-Nicoud","twitter_handle":"6_clicks"}]},{"id":285,"name":"Internet Briefing: Viral Marketing","dateFrom":"2011-06-07T17:30:00","dateTo":"2011-06-07T20:00:00","location":"Falcone Konferenzsaal, Birmensdorferstrasse 150, Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3702232000","lon":"8.5194777000","price":"80","link":"http:\/\/internet-briefing.ch\/index.cfm?page=101498&anlass_id=282","twitter_handle":null,"description":"<p>F\u00fcr Mitglieder gratis, G\u00e4ste bezahlen Fr. 80.- f\u00fcr den Vortrag, Konsumation extra<\/p>\n\n<h1>Die f\u00fcnf wichtigsten Viral Marketing-Konzepte<\/h1>\n\n<p>Die Weitl\u00e4ufigkeit des Begriffs Viral Marketing bietet viel Raum f\u00fcr neuartige Kommunikationsans\u00e4tze. Diese sind aber oft mehr von Wunschdenken gepr\u00e4gt als von professionellem Kalk\u00fcl. Markus Gabriel beleuchtet in seinem Referat mit Fallbeispielen die f\u00fcnf erfolgversprechendsten Viralkonzepte, die sich im Laufe der Zeit herauskristallisiert haben. Diese f\u00fcnf Konzepte haben ihre Paxistauglichkeit, bzw. Reproduzierbarkeit bewiesen, bleiben in der Handhabung aber anspruchsvoll.<\/p>\n\n<ul>\n<li>Freemium<\/li>\n<li>The Law of the Few<\/li>\n<li>Empfehlung<\/li>\n<li>Story Telling<\/li>\n<li>Systemische Viralit\u00e4t<\/li>\n<\/ul>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"marketing"},{"name":"internet.briefing"},{"name":"viral.marketing"}],"attendees":[]},{"id":283,"name":"Internet Briefing: HTML5 Update","dateFrom":"2011-06-07T11:30:00","dateTo":"2011-06-07T14:00:00","location":"Restaurant Falcone, Birmensdorferstrasse 150, Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3702232000","lon":"8.5194777000","price":"80","link":"http:\/\/internet-briefing.ch\/index.cfm?page=101498&anlass_id=278","twitter_handle":null,"description":"<p>F\u00fcr Mitglieder gratis, G\u00e4ste bezahlen Fr. 80.- f\u00fcr den Vortrag, Konsumation extra<\/p>\n\n<h1>HTML5<\/h1>\n\n<p>HTML5 ist in aller Munde. Schneller als prophezeit erobert der Nachfolgestandard von HTML4 den Web Markt; ironischerweise \u00fcber die rasante Verbreitung von Smartphones, welche ab Band mit   moderneren Browsern ausgeliefert werden als wir diese auf den Desktop und Notebook Computer \u00fcblicherweise antreffen.<\/p>\n\n<p>In diesem Techtalk f\u00fchren J\u00fcrg Stuker und Thomas Junghans in die wichtigsten Neuerungen des Standards ein und besprechen, wo heute schon erheblich von HTML5 profitiert wird:<\/p>\n\n<h2>Semantics<\/h2>\n\n<ul>\n<li>Microformats<\/li>\n<li>Neue Elemente<\/li>\n<li>Neue Struktur <\/li>\n<\/ul>\n\n<h2>Multimedia<\/h2>\n\n<ul>\n<li>Audio<\/li>\n<li>Video<\/li>\n<li>Probleme<\/li>\n<li>Warum nicht einfach Flash <\/li>\n<\/ul>\n\n<h2>CSS3<\/h2>\n\n<ul>\n<li>Transforms<\/li>\n<li>Transition<\/li>\n<li>Animations<\/li>\n<li>Attributes<\/li>\n<li>Selectors <\/li>\n<\/ul>\n\n<h2>JavaScript<\/h2>\n\n<ul>\n<li>Local Storage<\/li>\n<li>Web Workers<\/li>\n<li>Web Sockets<\/li>\n<li>Push State<\/li>\n<li>Notifications<\/li>\n<li>Canvas<\/li>\n<li>Geo Location <\/li>\n<\/ul>\n\n<h2>HTML5 Heute<\/h2>\n\n<ul>\n<li>Was kann bereits wo genutzt werden<\/li>\n<li>Fallback Methoden<\/li>\n<\/ul>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"html5"},{"name":"internet.briefing"}],"attendees":[]},{"id":273,"name":"Palo Tour 2011 - Gen\u00e8ve","dateFrom":"2011-06-07T09:00:00","dateTo":"2011-06-07T13:00:00","location":"2, Rue de la Servette \u2013 1201 Gen\u00e8ve, Suisse","city":"Geneva","canton":"GE","lat":"46.2093074000","lon":"6.1397006000","price":0,"link":"http:\/\/www.linalis.com\/publications\/2011\/05\/linalis-vainqueur-du-prix-palo-solution-2011-recoit-la-derniere-etape-du-palo-t","twitter_handle":"linalis","description":"<p>Linalis, vainqueur du Troph\u00e9e de la Solution Palo au Palo Open 2010 pour son client Swissport, d\u00e9roule le tapis rouge pour accueillir la derni\u00e8re \u00e9tape du Palo Tour 2011, \u00e0 l'Uptown Geneva Business and Arts Center, 6 rue du cercle, et sa toute premi\u00e8re \u00e0 Gen\u00e8ve, le mardi 7 juin 2011 -- 8h30-13h30.\nProgramme : 08:30 - 13:30<\/p>\n\n<p>Introduction\nCas Clients\nPr\u00e9sentation globale de Palo Suite\nAccent sur Excel et Palo Web, Mobile \/ i-Pad\nD\u00e9mo live de Palo\nLe reporting, l'analyse, la planification avec Palo\nWorkshop<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"business"},{"name":"intelligence"},{"name":"Linalis"},{"name":"bi"},{"name":"Palo"},{"name":"Jedox"}],"attendees":[{"fullname":"Nicolas Bocquet","twitter_handle":"Nicolas_Bocquet"}]},{"id":270,"name":"Mobile Monday: Mobile, Tablets & The Future of the Media Industry","dateFrom":"2011-06-06T18:30:00","dateTo":"2011-06-06T22:00:00","location":"Babalu, Schmidgasse 6, CH-8001 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3747077000","lon":"8.5436030000","price":0,"link":"http:\/\/www.mobilemonday.ch\/","twitter_handle":"MoMoSwitzerland","description":"<p>On Monday June 6th, come and hear several industry-visionaries share their views on the future of mobile and digital technologies and the impact on the Media industry.<\/p>\n\n<p>Presentations will include:<\/p>\n\n<p>\"Telegraph Media Group (UK) \u2013 A Year with the iPad\" by  Tim Rowell, Director of Mobile Product Development<\/p>\n\n<p>\"Tablet Trends, the Codex Project &amp; Intro to Mobiletechnics\" by Philippe Gendret, Digital Manager Edipresse &amp; Mobiletechnics<\/p>\n\n<p>\"The Nuts and Bolts of a Social News Reader\" by  Maria Grineva, Co-Founder of Tweeted Times<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"mobile"},{"name":"zurich"},{"name":"Discussion"},{"name":"apero"},{"name":"networking"},{"name":"monday"},{"name":"presentations"}],"attendees":[{"fullname":"Markus Leutwyler","twitter_handle":"twtomcat"},{"fullname":"grealish","twitter_handle":"grealish"},{"fullname":"Agustin Musi \u00ae","twitter_handle":"auge2u"},{"fullname":"Febe","twitter_handle":"Febe84"},{"fullname":"sywhitcher","twitter_handle":"sywhitcher"}]},{"id":289,"name":"BLGMNDYBRN","dateFrom":"2011-06-06T18:00:00","dateTo":"2011-06-06T22:00:00","location":"Foodcourt, Westside, Bern","city":"Bern","canton":"BE","lat":"46.9479222000","lon":"7.4446085000","price":0,"link":"http:\/\/blgmndybrn.ch\/?p=93","twitter_handle":null,"description":"<p>H\u00fct (6. Juni 2011) tr\u00e4ffe mir \u00fcs ab de s\u00e4chse (18.00) im Foodcourt vom Westside. Damit mir \u00fcs nid verzettle und vieli vor Bloggeria und Twitteria o \u00e4 \u00d6pfle interessiert si, mache mir das grad z\u00e4me. Hie het dr @dworni scho ufgruefe zur Apple Keynote wo \u00e4be o h\u00fct ab de s\u00e4chsi louft.\nIg hoffe das m\u00fcglechst viel ch\u00f6me, wo mit Apple nideso vieu am Huet hei, wieu ersch den wirds lustig!<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"apple"},{"name":"bern"},{"name":"Geeks"},{"name":"blogger"},{"name":"Westside"},{"name":"WWDC"},{"name":"Keynote"}],"attendees":[{"fullname":"Bastian Widmer","twitter_handle":"dasrecht"}]},{"id":272,"name":"eCommerce Breakfast","dateFrom":"2011-06-06T09:30:00","dateTo":"2011-06-06T14:00:00","location":"Steigenberger Hotel Bellerive au Lac, Utoquai 47, 8008 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3622744000","lon":"8.5476343000","price":"30","link":"http:\/\/breakfast.ecommerce-lounge.de\/anmeldung\/","twitter_handle":"ecommercelounge","description":"<p>Am 06. Juni 2011 wird das eCommerce Breakfast erstmals in der Schweiz stattfinden: Im sch\u00f6nen Z\u00fcrich! Wir m\u00f6chten nun auch im spannenden Schweizer Online-Handel einen passenden Rahmen f\u00fcr lockere Gespr\u00e4che, spannenden <a href=\"http:\/\/breakfast.ecommerce-lounge.de\/sprecher\/\">Vortr\u00e4gen<\/a> und gegenseitigem Netzwerken schaffen.<\/p>\n\n<p>Das Business-Fr\u00fchst\u00fcck findet im <a href=\"http:\/\/breakfast.ecommerce-lounge.de\/location\/\">Steigenberger Hotel Bellerive au Lac<\/a> direkt am Z\u00fcrichsee statt.<\/p>\n\n<p>Das CHF 30.- Ticket enth\u00e4llt ein reichhaltiges Fr\u00fchst\u00fccksbuffet und kann auf der <a href=\"http:\/\/breakfast.ecommerce-lounge.de\/anmeldung\/\">eCommerce Breakfast Seite<\/a> bestellt werden.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"ecommerce"},{"name":"breakfast"}],"attendees":[{"fullname":"Pierre Spring","twitter_handle":"shvi"}]},{"id":254,"name":"Random Hacks of Kindness \u2013 RHoK #3: Basel - Hacking For Humanity","dateFrom":"2011-06-04T09:00:00","dateTo":"2011-06-05T17:00:00","location":"Unternehmen Mitte, Gerbergasse 30,  CH-4001 Basel","city":"Basel","canton":"BS","lat":null,"lon":null,"price":0,"link":"http:\/\/www.eventbrite.com\/event\/1603378749","twitter_handle":"randomhacks","description":"<p>Please join us on June 4th-5th for a RHoK hackathon in Basel<\/p>\n\n<p>Throughout the weekend, we will be coding around problems related to\nnatural disaster risk and climate change. RHoK has been working with\nsubject matter experts around the world to develop problem statements\naddressing global disaster risk and climate change challenges. These\nproblem statements will be the hacking challenges thrown out to the\ndevelopers at the RHoK hackathon. See those statements as they develop\nat <a href=\"http:\/\/www.rhok.org\">www.rhok.org<\/a>\nAt the end of the weekend, we'll invite you to share your RHoK\napplication with the group with the potential to win prizes and see\nyour work put to use on the ground to save lives and alleviate\nsuffering.<\/p>\n\n<p>What Do I Need?\nWe will provide facilities, power, snacks and refreshments to help you\nwrite your application. Just bring your laptop, ideas, and enthusiasm\nto complete the mix.<\/p>\n\n<p>When and Where?\nThe Basel hackathon will take place from Saturday, June 4th at 09:00am\nuntil Sunday, June 5th at 17:00pm. It will be held at Unternehmen\nMitte.\nSpace is limited so sign up now: <a href=\"http:\/\/www.rhok.org\/\">www.rhok.org\/<\/a>\nfor the Basel event: <a href=\"http:\/\/www.eventbrite.com\/event\/1603378749\">http:\/\/www.eventbrite.com\/event\/1603378749<\/a><\/p>\n\n<p>Registrations via <a href=\"http:\/\/www.eventbrite.com\/event\/1603378749\">http:\/\/www.eventbrite.com\/event\/1603378749<\/a><\/p>\n\n<p>Twitter #rhok  &amp;   #rhokCH<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"Basel"},{"name":"hackathon"},{"name":"HackingForHumanity"},{"name":"RHoK"}],"attendees":[{"fullname":"Philipp K","twitter_handle":"philippkueng"},{"fullname":"Ivan Jovanovic","twitter_handle":"ivanjovanovic"},{"fullname":"Frank Krippendorf","twitter_handle":"thesuperlogical"},{"fullname":"RHoK Basel","twitter_handle":"rhokch"},{"fullname":"Chris Dennenmoser","twitter_handle":"sahnetaeter"}]},{"id":282,"name":"Internet Briefing: Googles neue Rankingkriterien","dateFrom":"2011-06-01T17:30:00","dateTo":"2011-06-01T20:00:00","location":"Hotel Ador, Laupenstrasse 15, Bern","city":"Bern","canton":"BE","lat":"46.9470888000","lon":"7.4353224000","price":"80","link":"http:\/\/internet-briefing.ch\/rankbern","twitter_handle":null,"description":"<p><strong>17.30-20.00 anschliessend gemeinsames Nachtessen.<\/strong><\/p>\n\n<h1>Googles neue Rankingkriterien<\/h1>\n\n<p>Google \u00e4ndert laufend seine Rankingkriterien um f\u00fcr den Benutzer noch bessere Resultate zu liefern und um die Spamer aus den vorderen R\u00e4ngen zu buxieren. Mit dem Panda Update gab es zahlreiche Stories \u00fcber schlechtere Google-Ergebnisse. Content Farmen wie eHow gewinnen oder sind total eingebrochen wie Mahalo. Neu wird Google mit +1 ein eigenes Like einbauen. Was haben Social Medias zuk\u00fcnftig f\u00fcr einen Einfluss auf das Ranking? Welche Chancen hat +1 \u00fcberhaupt? Die verschiedenen, gescheiterten Social Layers von Google (SearchWiki, SideWiki, Google Notebook etc.) bleiben uns in Erinnerung.<\/p>\n\n<h2>Panda Update \/ Farmer Update<\/h2>\n\n<ul>\n<li>Was hat sich ge\u00e4ndert<\/li>\n<li>Das Gesch\u00e4ftsmodell von Content Farms am Beispiel Demand Media<\/li>\n<li>Googles Vorgehen: Einsatz menschlicher Quality Raters, algorithmische Ableitung<\/li>\n<li>Ergebnisse: Verlierer und Gewinner<\/li>\n<li>Farmer Update in Europa noch nicht angekommen<\/li>\n<li>Wer wird darunter leiden?<\/li>\n<\/ul>\n\n<h2>Google +1<\/h2>\n\n<ul>\n<li>Wie funktioniert +1 f\u00fcr User und Sitebetreiber?<\/li>\n<li>Aktueller Einsatz: Search only, aber inkl. AdWords!<\/li>\n<li>Einsatz auf Websites definitiv vorgesehen<\/li>\n<li>Ist die Incentivierung zu gering<\/li>\n<li>Daten-Durcheinander: Google +1 vs. Google Social Circle<\/li>\n<li>Wann kommt +1 in die Schweiz?<\/li>\n<li>Prognose<\/li>\n<\/ul>\n\n<h2>Preis<\/h2>\n\n<ul>\n<li>F\u00fcr Mitglieder gratis<\/li>\n<li>Studenten\/Alumni FHB und Werbeclub Bern Fr. 30.-,<\/li>\n<li>Ansonsten Fr. 80.-<\/li>\n<li><strong>Konsumationen extra<\/strong><\/li>\n<\/ul>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"google"},{"name":"internet.briefing"},{"name":"SEO"}],"attendees":[]},{"id":224,"name":"Proof of Technology: IBM Case Manager","dateFrom":"2011-05-31T09:00:00","dateTo":"2011-05-31T16:00:00","location":"Vulkanstrasse 106, 8010, Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3927374000","lon":"8.4865097000","price":0,"link":"http:\/\/www-304.ibm.com\/isv\/spc\/events\/description.jsp?event=36464A0FC01132A48025785B004310E8","twitter_handle":"IBM_ISV_Alps","description":"<p>Regardless of whether your company handles insurance claims, credits, contracts, audits or services, or whether it manages complex projects, nearly all companies' processes contain some type of case management. However, companies apply these processes differently.<\/p>\n\n<p>In this technical workshop, you will obtain a good overview of IBM Case Manager and get hands-on experience with how Case Manager can help you optimize your business processes by linking ad hoc activities with structured processes, thereby bringing about fast results which can also be reproduced easily.<\/p>\n\n<p>The intended audience includes those who are interested in on-going optimization and want to develop a technical understanding of deployment scenarios for Case Manager.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"IBM"},{"name":"ibm"},{"name":"Case"},{"name":"Manager"}],"attendees":[]},{"id":278,"name":"Entrepreneurial Meetup","dateFrom":"2011-05-30T19:00:00","dateTo":"2011-05-30T22:00:00","location":"Sch\u00fctzengasse 12, 8001 Z\u00fcrich, Schweiz","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3764767000","lon":"8.5398165000","price":0,"link":"http:\/\/www.doodle.com\/brafgwee5wyd8aih","twitter_handle":null,"description":"<p>Casual meetup at bar D-Vino. Talk and drink :-)<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"meetup"},{"name":"zurich"},{"name":"entrepreneurs"}],"attendees":[]},{"id":230,"name":"User Experience (UX) - Crash-Kurs f\u00fcr Software-Entwickler","dateFrom":"2011-05-30T18:00:00","dateTo":"2011-05-30T22:00:00","location":"WISS, Ostermundigenstrasse 81, 3006 Bern, Schweiz","city":"Bern","canton":"BE","lat":"46.9539712000","lon":"7.4735548000","price":0,"link":"http:\/\/www.dnug-bern.ch\/event2011.aspx#20110530","twitter_handle":"","description":"<p>Mit Beginn von Web 2.0 und RIA innerhalb der letzten 5 Jahre r\u00fcckte auch die User Experience in der Softwareindustrie in den Vordergrund. Mit der mobilen Welle wurde der Ruf nach einfach benutzbaren und attraktiven Anwendungen noch lauter.<\/p>\n\n<p>In seiner Pr\u00e4sentation UX Crash-Kurs f\u00fcr Entwickler wird <a href=\"https:\/\/www.xing.com\/profile\/Pascal_Geronimi\">Pascal<\/a> eine Einf\u00fchrung in das Thema User Experience mit anschaulichen Beispielen aus der realen Welt geben. Von seinem Vortrag k\u00f6nnen Softwareentwickler profitieren, die mit Hilfe von UX bessere digitale Produkte erstellen wollen.<\/p>\n\n<p>\u00dcber Pascal \nPascal arbeitet als UX Consultant und Interaction Designer f\u00fcr Puzzle ITC in Bern, vorher war er auch f\u00fcr die Swatch Group, Swisscom und einige KMU\u2019s t\u00e4tig. Pascal wurde in Frankreich geboren, studierte in der Romandie und lebt heute mit seiner Familie im Kanton Bern.<\/p>\n\n<p>Bitte beachte, dass f\u00fcr dieses Treffen <a href=\"https:\/\/www.xing.com\/events\/user-experience-ux-crash-kurs-software-entwickler-754451\">eine Anmeldung<\/a> erforderlich ist.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"usability"},{"name":"userexperience"},{"name":"ux"},{"name":".net"},{"name":"DNUG"}],"attendees":[{"fullname":"Frank Krippendorf","twitter_handle":"thesuperlogical"}]},{"id":34,"name":"Hackergarten - Open Source Hackfest","dateFrom":"2011-05-27T17:00:00","dateTo":"2011-05-27T22:00:00","location":"Kirschgartenstrasse 5, Basel, Switzerland","city":"Basel","canton":"BS","lat":"47.5517008000","lon":"7.5911918000","price":0,"link":"http:\/\/hackergarten.net\/","twitter_handle":"Hackergarten","description":"<p>Hackergarten is a craftmen's workshop, classroom, a laboratory, a social circle, a writing group, a playground, and an artist's studio. Our goal is to create something that others can use; whether it be working software, improved documentation, or better educational materials. Our intent is to end each meeting with a patch or similar contribution submitted to an open and public project. Membership is open to anyone willing to contribution their time.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"gradle"},{"name":"groovy"},{"name":"Java"},{"name":"mockito"},{"name":"open"},{"name":"source"},{"name":"spock"}],"attendees":[{"fullname":"HamletDRC","twitter_handle":"HamletDRC"},{"fullname":"Markus","twitter_handle":"madmas"},{"fullname":"Andres Almiray","twitter_handle":"aalmiray"},{"fullname":"Per Junel","twitter_handle":"grodalf"},{"fullname":"Rene Gr\u00f6schke","twitter_handle":"breskeby"},{"fullname":"Lars Fischer","twitter_handle":"LarsFischer"}]},{"id":226,"name":"Zurich\/CreativeMornings mit Andreas F. Bobak (VFG)","dateFrom":"2011-05-27T08:30:00","dateTo":"2011-05-27T10:00:00","location":"ewz.selection, Selnaustrasse 25,  8001 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3724295000","lon":"8.5323445000","price":0,"link":"http:\/\/www.creativemornings.com","twitter_handle":"zurich_cm","description":"<p>Wir freuen uns, mit <a href=\"http:\/\/www.afb-studio.com\/\">Andreas F. Bobak<\/a> (<a href=\"http:\/\/www.vfgonline.ch\/\">vfg vereinigung fotografischer gestalterInnen<\/a>) den n\u00e4chsten Sprecher der Zurich\/CreativeMornings anzuk\u00fcndigen.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"creativemornings"}],"attendees":[]},{"id":260,"name":"Software Ergonomics Talks - User Experience und User Centered Design in Unternehmen","dateFrom":"2011-05-26T18:30:00","dateTo":"2011-05-26T20:00:00","location":"Tannenstrasse 3, CH-8092 Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3773389000","lon":"8.5469413000","price":0,"link":"http:\/\/usabilitynet.ch\/index.php?title=N%C3%A4chste_Events","twitter_handle":null,"description":"<p>Benutzerzentrierte Methoden f\u00fchren zu Produkten mit einer hohen Qualit\u00e4t in Usability und User Experience. In einigen Schweizer Unternehmen werden diese Methoden von internen UX-Experten angewendet. In einer Paneldiskussion mit UX-Experten aus Unternehmen wollen wir den Stand in der Praxis kritisch beleuchten: Was tun Unternehmen in Sachen User Experience und User Centered Design? Welche Erfolgsstories sind aus der Praxis zu berichten? Warum ist die Umsetzung aber auch schwierig? Warum gibt es immer wieder R\u00fcckschl\u00e4ge? Was kann getan werden, damit UX und UCD nachhaltig in einem Unternehmen verankert werden? Welches sind die Erfolgsfaktoren? Ein Panel zum Erfahrungsaustausch und zur Diskussion mit Publikumsbeteiligung.<\/p>\n\n<p>Einf\u00fchrung \u201eModell zur Verankerung von UX in Unternehmen\u201c und Moderation des Panels: Christian Hauri (Hauri Ergonomie &amp; Coaching GmbH)<\/p>\n\n<p>Panelists:<\/p>\n\n<pre><code>Thomas Kneub\u00fchl, Postfinance\nStefania Rosati, Migros Genossenschaftsbund\nUrs Suter, Roche Diagnostics\nMathias V\u00f6gtlin, Swisscom \n<\/code><\/pre>\n\n<p>Zur Person:<\/p>\n\n<p>Christian Hauri f\u00fchrt seit 1995 ein eigenes Beratungsunternehmen in Z\u00fcrich. Seine Schwerpunkte sind die Einf\u00fchrung und Implementierung von User Centered Design in Projekten und Organisationen. Er ist Initiant und Dozent im Lehrgang MAS Human Computer Interaction Design. Nach dem Studium in Psychologie und Informatik war er als Usability-Engineer bei einer Grossbank t\u00e4tig, wo er eine Fachgruppe f\u00fcr Usability-Engineering aufbaute und ein Team von Organisatoren leitete. Seit 1995 begleitet er Unternehmen in der Schweiz und Deutschland als Berater, Coach und Trainer in den Bereichen User Centered Design, Requirements Engineering und Team- und Organisationsentwicklung. Zudem moderiert er anspruchsvolle Workshops \u2013 insbesondere auch Grossgruppen - in unterschiedlichstem Kontext.<\/p>\n\n<p>Informationen: <a href=\"http:\/\/www.chauri.ch\">www.chauri.ch<\/a><\/p>\n\n<p>Anschliessend wie immer Znacht in Jimmy's Pizzeria!<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"usability"},{"name":"ux"}],"attendees":[{"fullname":"Andreas Bossard","twitter_handle":"AndreasBossard"},{"fullname":"Raffael Luthiger","twitter_handle":"huanga"}]},{"id":269,"name":"CLS After Work Talk in Basel: Sabine Lehmann, Acrolinx","dateFrom":"2011-05-26T18:30:00","dateTo":"2011-05-26T19:30:00","location":"Elisabethenanlage 11, 4051 Basel","city":"Basel","canton":"BS","lat":"47.5489078000","lon":"7.5885854000","price":0,"link":"http:\/\/www.cls-communication.com\/de\/veranstaltungen\/afterworktalk","twitter_handle":"clsnews","description":"<p>Thema: \u00abSparen mit Sprach-Checker-Software\u00bb<\/p>\n\n<p>W\u00e4hrend sich die Rechtschreib- und Grammatikpr\u00fcfung unterdessen etabliert hat, wird \u00fcber den Nutzen der Stil- und Terminologiepr\u00fcfung noch immer debattiert \u2013 obwohl die Verwendung einheitlicher Terminolgie- und Stilregeln die Qualit\u00e4t von Texten erheblich beeinflusst. Zudem lassen sich \u00fcber die Produktion qualitativ hochwertiger Texte die Kosten f\u00fcr Editing- und \u00dcbersetzungsprozesse massiv reduzieren.\nGenau dieses Ziel verfolgt die Sprachpr\u00fcfung.<\/p>\n\n<p>Die Pr\u00e4sentation umfasst<\/p>\n\n<p>konkrete Beispiele, weshalb qualitativ schlechte Texte viel Geld kosten,<\/p>\n\n<p>wie ein Language Checker die Qualit\u00e4t von Texten effizient verbessern kann,<\/p>\n\n<p>und wie verschiedene Unternehmen Sprachpr\u00fcfungstools einsetzen.<\/p>\n\n<p>Zum Abschluss einige fortgeschrittene Anwendungsbeispiele f\u00fcr die Sprachpr\u00fcfung.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"language"},{"name":"communication"},{"name":"cls"},{"name":"technology"},{"name":"translation"},{"name":"checkers"}],"attendees":[{"fullname":"CLS Communication","twitter_handle":"CLSnews"}]},{"id":265,"name":"IGDA Switzerland chapter round table","dateFrom":"2011-05-26T18:00:00","dateTo":"2011-05-26T23:00:00","location":"Reithalle, Gessner-Allee 8, 8001 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3747571000","lon":"8.5347051000","price":0,"link":"http:\/\/www.igda.ch","twitter_handle":"igdach","description":"<p>We are pleased to announce the next IGDA Switzerland chapter round table! A casual meet-up for game talks, discussions, networking and fun.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"Discussion"},{"name":"Talk"},{"name":"networking"},{"name":"Game"}],"attendees":[{"fullname":"Nothing","twitter_handle":"NothingAgency"},{"fullname":"Jonas Wagner","twitter_handle":"29a_ch"},{"fullname":"Kaspar Manz","twitter_handle":"xeophin"},{"fullname":"Rolf Fleischmann","twitter_handle":"w00dn"},{"fullname":"digitell","twitter_handle":"digitell_ch"},{"fullname":"Janina 'Kaori' Woods","twitter_handle":"Kaori_Ino"}]},{"id":262,"name":"Geneva Drupal Meetup - Mai 2011","dateFrom":"2011-05-25T19:00:00","dateTo":"2011-05-25T21:30:00","location":"H\u00f4tel des finances, 26 rue du Stand, Gen\u00e8ve","city":"Geneva","canton":"GE","lat":"46.2030640000","lon":"6.1358329000","price":0,"link":"http:\/\/groups.drupal.org\/node\/149264","twitter_handle":null,"description":"<p>Rencontre Bi mensuel sur Drupal a geneve :<\/p>\n\n<p>Th\u00e8mes :\nnbocquet : Est ce qu'il faut migrer sur Drupal 7?\nPatchak : Exemples de Solr\nAlcindo : Apache Tika avec Solr<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"drupal"},{"name":"meetup"},{"name":"geneva"},{"name":"Linalis"}],"attendees":[{"fullname":"Marc Friederich","twitter_handle":"zufrieden"},{"fullname":"Nicolas Bocquet","twitter_handle":"Nicolas_Bocquet"}]},{"id":255,"name":"Webilea 4","dateFrom":"2011-05-25T19:00:00","dateTo":"2011-05-25T21:00:00","location":"Unternehmen Mitte, Gerbergasse 30, Basel","city":"Basel","canton":"BS","lat":"47.5565369000","lon":"7.5884465000","price":0,"link":"http:\/\/webilea.ch\/en\/event4","twitter_handle":"webilea","description":"<p>Presentations<\/p>\n\n<ul>\n<li>Data Markets and Open Data by Andr\u00e9 Fatton<\/li>\n<li>Datamaps.EU - Map your Data by Clemens M. Schuster<\/li>\n<li>Marketing in the Web by Rebecca Joslin<\/li>\n<\/ul>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"web"},{"name":"Webilea"}],"attendees":[{"fullname":"Pierre Spring","twitter_handle":"shvi"},{"fullname":"Michael Murphy","twitter_handle":"mjmurphy"},{"fullname":"Adrian Lienhard","twitter_handle":"adrianlienhard"},{"fullname":"Dominic L\u00fcchinger","twitter_handle":"drdol"},{"fullname":"Nicolas Ruflin","twitter_handle":"ruflin"},{"fullname":"frescosecco","twitter_handle":"frescosecco"},{"fullname":"RHoK Basel","twitter_handle":"rhokch"}]},{"id":271,"name":"JSZurich - Raphael & Cloud9\/ACE","dateFrom":"2011-05-24T19:30:00","dateTo":"2011-05-24T22:00:00","location":"Liip AG, Feldstrasse 133, 8004 Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3799483000","lon":"8.5243403000","price":0,"link":"http:\/\/twitter.com\/jszurich","twitter_handle":"jszurich","description":"<p>This 5th JSZurich event will talk of IDEs and Rapha\u00ebl.<\/p>\n\n<p>First @bennyschudel will do a simple step by step live tutorial on how to give a DOM element a fake 3d transfer perspective using Rapha\u00ebl.<\/p>\n\n<p>Then @jviereck will talk of editors. More and move things move into the cloud - and your developing environment? This talk is about Ace, a web based code editor, that powers Cloud9IDE, and will demonstrate some of the cool stuff that you <em>can<\/em> do once you have an editor written in JavaScript.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"JavaScript"},{"name":"JSZurich"},{"name":"cloud9"},{"name":"css3"},{"name":"raphael"}],"attendees":[{"fullname":"Jordi Boggiano","twitter_handle":"seldaek"},{"fullname":"david","twitter_handle":"meodai"},{"fullname":"Pierre Spring","twitter_handle":"shvi"},{"fullname":"Benny Schudel","twitter_handle":"bennyschudel"},{"fullname":"Michael Schmid","twitter_handle":"Schnitzel"},{"fullname":"Ivan Krechetov","twitter_handle":"ikr"},{"fullname":"Philipp K","twitter_handle":"philippkueng"},{"fullname":"Igor Wiedler","twitter_handle":"igorwesome"},{"fullname":"Andreas Nebiker","twitter_handle":"nebu"},{"fullname":"Julian Viereck","twitter_handle":"jviereck"},{"fullname":"Febe","twitter_handle":"Febe84"},{"fullname":"Hannes Gassert","twitter_handle":"hannesgassert"}]},{"id":263,"name":"Salon Ecom","dateFrom":"2011-05-24T09:00:00","dateTo":"2011-05-24T18:00:00","location":"Ramada Encore,route des Jeunes 10-12","city":"Carouge","canton":"GE","lat":"46.1794689000","lon":"6.1283696000","price":0,"link":"http:\/\/www.salon-ecom.com\/","twitter_handle":"Salon_eCom","description":"<p>Linalis et Pentaho sponsorise le salon E-com.<\/p>\n\n<p>Cette premi\u00e8re \u00e9dition r\u00e9unira le Mardi 24 Mai 2011 sur plus de 1400 m2 les principaux experts romands, de France frontali\u00e8re et internationaux. Un salon \u00e0 destination des d\u00e9cideurs et chefs d'entreprises, e-commer\u00e7ants, porteurs de projets, webmasters, responsables marketing, IT, logistique...<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"drupal"},{"name":"ecommerce"},{"name":"Linalis"},{"name":"Geneve"},{"name":"salon"},{"name":"pentaho"},{"name":"bi"}],"attendees":[{"fullname":"Nicolas Bocquet","twitter_handle":"Nicolas_Bocquet"}]},{"id":223,"name":"Workshop: IBM WebSphere ILOG JRules 7 Business Rule Management Systems","dateFrom":"2011-05-24T09:00:00","dateTo":"2011-05-25T17:00:00","location":"TechData, Route des Avouillons 30, 1196 Gland","city":"Gland","canton":"VD","lat":"46.4141732000","lon":"6.2664492000","price":0,"link":"http:\/\/www-304.ibm.com\/isv\/spc\/events\/description.jsp?event=2CF4822A86C174C7862577AD003AA020","twitter_handle":"IBM_ISV_Alps","description":"<p>This 2-day no-charge, instructor-led workshop introduces the IBM WebSphere ILOG JRules 7 Business Rule Management System. It will provide a high level overview of all components in ILOG JRules 7 (covering the developer and business users tools). Attendees will work directly with ILOG JRules 7 components through hands-on exercises.<\/p>\n\n<p>You can learn about ILOG JRules architecture and experience all the major tools in the suite: Rule Studio, Rule Team Server, Rule Solution for Office, and Decision Validation Services. After completion of this workshop, you should have a good understanding of the ILOG JRules offering and understand benefits of ILOG Business Rules technologies. You will be able to identify tools that apply to specific profile of users and determine the rule integration that fits their requirements.<\/p>\n\n<p>This workshop is intended for new clients, existing clients and IBM Business Partners who want to learn about the ILOG JRules 7 Business Rule Management System and how it fulfills the IBM portfolio. The audience could include directors, managers, business analysts, IT architects and IT specialists. No particular knowledge of ILOG JRules is required.<\/p>\n\n<p>Event highlights<\/p>\n\n<ul>\n<li>ILOG JRules key features, benefits and architecture<\/li>\n<li>Hands-on exercises that let you practice using the tools<\/li>\n<li>Building a complete business rule application<\/li>\n<\/ul>\n\n<p>Prerequisites: None<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"developerWorks"},{"name":"IBM"},{"name":"WebSphere"},{"name":"ILOG"},{"name":"JRules"},{"name":"BRMS"},{"name":"rules"}],"attendees":[]},{"id":266,"name":"First swissFronteers gathering","dateFrom":"2011-05-19T19:00:00","dateTo":"2011-05-19T22:00:00","location":"Riedtlistrasse 23, 8006 Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3894248000","lon":"8.5415147000","price":0,"link":"http:\/\/fronteers.ch\/","twitter_handle":"fronteers_ch","description":"<p>Join us on May 19th 19:19 at DIVIO for the first swissFronteers gathering. Everyone is welcome to join, just confirm your attendance on facebook so we know who will participate. We start with a small ap\u00e9ro at 19:00 followed by an introduction speech at 19:19 and a social gathering after the talks.<\/p>\n\n<p>The topic for the first swissFronteers gathering is set: Frontend mobile development won with 2\/3 of the consolidated votes over frontend tools and frontend frameworks. There is no slot left for speech submissions. Anyone can apply, just contact us via facebook (Angelo Dini or Martin Bommeli) and submit your proposal and desired slot\/time.<\/p>\n\n<p>19:20   Introduction    Martin Bommeli\n19:40   Mobile Best Practice    Matthias J\u00e4ggli\n20:00   Responsive Design   Angelo Dini\n20:20   Mobile Frameworks   Nicolas Schudel\n20:40   A step ahead    Angelo Dini<\/p>\n\n<p>Each talk will take approx. 20 minutes (consisting 15 minutes presentation and 5 minutes questioning). The official end will be at 22:00.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"JavaScript"},{"name":"mobile"},{"name":"css"},{"name":"frontend"},{"name":"html"}],"attendees":[]},{"id":185,"name":"developerWorks Event: IBM Blueworks Live","dateFrom":"2011-05-19T09:00:00","dateTo":"2011-05-19T17:00:00","location":"TechData, Route des Avouillons 30, 1196 Gland","city":"Gland","canton":"VD","lat":"46.4142102000","lon":"6.2657759000","price":0,"link":"https:\/\/www-304.ibm.com\/isv\/spc\/events\/description.jsp?event=CE4A291F14BE30B3862576C50054280F","twitter_handle":"IBM_ISV_Alps","description":"<p>Blueworks Live is a cloud-based business process management tool that lets you discover, design, automate and manage business processes for your organization. This one-day workshop will demonstrate the value of business process management (BPM) and how IBM solutions can help you with a real process in 90 seconds. <\/p>\n\n<p>Prerequisites:\nThis event is intended for business leaders and business analysts who require a collaborative tool to help develop BPM strategies and maps.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"developerWorks"},{"name":"IBM"},{"name":"software"},{"name":"Geneva"},{"name":"Blueworks"},{"name":"BPM"}],"attendees":[{"fullname":"Hicham Bakir","twitter_handle":"bakir_ch"}]},{"id":264,"name":"Special Entrepreneur Meetup at the Hub Zurich","dateFrom":"2011-05-19T07:00:00","dateTo":"2011-05-19T22:00:00","location":"The Hub Zurich,  Viaduktstrasse 93-95,","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3849256000","lon":"8.5209281000","price":"15CHF Hub-Members, 25CHF non-members,","link":"http:\/\/www.meetup.com\/zhentre\/events\/17230012\/","twitter_handle":"hubzurich","description":"<p>Entrepreneurs: have you ever asked yourself any of the following questions?<\/p>\n\n<ul>\n<li>What is sustainability?<\/li>\n<li>What is my environmental footprint and what can I do to reduce it?<\/li>\n<li>How is my business contributing to the world's ecosystems?<\/li>\n<li>What is the cultural impact of my activities?<\/li>\n<li>Is it possible to be a \"social entrepreneur\" and still have a profit motive?<\/li>\n<li>How can I get involved with others who share my concerns about the future?<\/li>\n<\/ul>\n\n<p>If so, this is the event for you... in cooperation with the Hub Zurich, we will hold a special evening for entrepreneurs which focuses on the topics of sustainability and social innovation. In addition to the usual networking, we will have several experts sharing their knowledge in this area.<\/p>\n\n<p>If the above isn't enough to entice you, how about this: gourmet snacks and drinks will be provided by our very own Melt Catering and British Cheese Centre!<\/p>\n\n<p>To cover food, drink and cleaning costs, you are kindly requested to contribute CHF 25 at the door (CHF 15 for Hub members).<\/p>\n\n<p>Hope to see you at this exciting event!<\/p>\n\n<p>Who's hosting? David Butler, Jimena, John, Jonathan Clay<\/p>\n\n<p>How to find us: We will be in the main meeting hall - enter through the first door as you walk toward the end of the Viadukt. \n<a href=\"http:\/\/www.hubzurich.org\">http:\/\/www.hubzurich.org<\/a><\/p>\n\n<p>Please Also note your attendence on;\n<a href=\"http:\/\/www.meetup.com\/zhentre\/events\/17230012\/\">http:\/\/www.meetup.com\/zhentre\/events\/17230012\/<\/a><\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"zurich"},{"name":"social"},{"name":"sustainability"},{"name":"food"},{"name":"Hub"},{"name":"Entrepreneur"}],"attendees":[{"fullname":"grealish","twitter_handle":"grealish"}]},{"id":239,"name":"Atlassian User Group Schweiz","dateFrom":"2011-05-17T16:45:00","dateTo":"2011-05-17T19:15:00","location":"Technopark Z\u00fcrich, Technoparkstr. 1","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3899095000","lon":"8.5160490000","price":0,"link":"http:\/\/www.augschweiz.ch\/display\/web\/Event+17.05.2011","twitter_handle":"augschweiz","description":"<h1>Themen<\/h1>\n\n<ul>\n<li><p>Scrum: Wie sinnvoll ist der Einsatz von Tools? <\/p><\/li>\n<li><p>Praxiserfahrungen mit JIRA und GreenHopper<\/p><\/li>\n<\/ul>\n\n<h1>Programm<\/h1>\n\n<h2>Beginn Pre-Session (16:45 Uhr)<\/h2>\n\n<p><strong>Kurze Einf\u00fchrung in SCRUM (25 Min.)<\/strong><br \/>\nMischa Ramseyer, Agile Coach, pragmatic solutions gmbh, Effretikon  <\/p>\n\n<ul>\n<li><p>Was ist Scrum  <\/p><\/li>\n<li><p>Prozess  <\/p><\/li>\n<li><p>Taskboard  <\/p><\/li>\n<li><p>Planning  <\/p><\/li>\n<\/ul>\n\n<h2>Beginn Main-Session (17:30 Uhr)<\/h2>\n\n<p><strong>Kritische \u00dcberlegungen zur Toolunterst\u00fctzung bei Scrum (25 Min.)<\/strong><br \/>\nMischa Ramseyer, Agile Coach, pragmatic solutions gmbh, Effretikon  <\/p>\n\n<ul>\n<li><p>Warum k\u00f6nnen Tools n\u00fctzlich sein  <\/p><\/li>\n<li><p>Was kann mit Tools erledigt werden und was geht nicht  <\/p><\/li>\n<li><p>Welche Stolpersteine gibt es  <\/p><\/li>\n<\/ul>\n\n<p><strong>Praxiserfahrungen mit JIRA und GreenHopper (25 Min.)<\/strong><br \/>\nPhilipp Sprecher, CEO, insign gmbh, Glattbrugg  <\/p>\n\n<ul>\n<li><p>Was gab den Anstoss mit Tools zu arbeiten  <\/p><\/li>\n<li><p>Wie erfolgte die Einf\u00fchrung  <\/p><\/li>\n<li><p>Wie wird gearbeitet (Live-Demo)  <\/p><\/li>\n<li><p>Was sind die Erfahrungen  <\/p><\/li>\n<\/ul>\n\n<h2>Ap\u00e9ro (18.15 \u2013 19.15 Uhr)<\/h2>\n\n<p><strong>Hinweis:<\/strong> Dieser Event wird auch am 8. Juni 2011 in Bern durchgef\u00fchrt.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"atlassian"},{"name":"usergroup"},{"name":"scrum"}],"attendees":[{"fullname":"Remo Siegwart","twitter_handle":"RemoSiegwart"},{"fullname":"bitvoodoo GmbH","twitter_handle":"bitvoodoo"},{"fullname":"Ces","twitter_handle":"byterider"}]},{"id":228,"name":"Campus Bern: Lasttesting von Webapplikationen","dateFrom":"2011-05-16T19:00:00","dateTo":"2011-05-16T21:00:00","location":"Fabrikstrasse 14, Bern","city":"Bern","canton":"BE","lat":"46.9534204000","lon":"7.4237879000","price":0,"link":"http:\/\/campus.meteotest.ch\/doku.php?id=vortraege:lasttests","twitter_handle":"","description":"<h2>Themen<\/h2>\n\n<p>Was ist Performance?<br \/>\nLasttesting von Webapplikationen<\/p>\n\n<h2>Campus<\/h2>\n\n<p>Campus ist eine offene Vortrags- und Diskussionsveranstaltung, haupts\u00e4chlich zum Thema Design und Entwicklung von Webapplikationen. Wir treffen uns ungef\u00e4hr monatlich in Bern. Der Eintritt ist frei.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"bern"},{"name":"performance"},{"name":"campus"},{"name":"loadtesting"}],"attendees":[{"fullname":"Bastian Widmer","twitter_handle":"dasrecht"},{"fullname":"christian studer","twitter_handle":"cstuder"},{"fullname":"Lea H","twitter_handle":"lea_h"},{"fullname":"Marcel Hauri","twitter_handle":"mhauri"},{"fullname":"roger b\u00fchler","twitter_handle":"robuehler"},{"fullname":"das.zeichen","twitter_handle":"daszeichen"},{"fullname":"Nothing","twitter_handle":"NothingAgency"},{"fullname":"Adrian Stutz","twitter_handle":"sttz"},{"fullname":"Helmut","twitter_handle":"helmchenx"},{"fullname":"Andrea Ludin","twitter_handle":"andrea_ludin"},{"fullname":"Boris B\u00e4sler","twitter_handle":"borisbaesler"},{"fullname":"Design-IT","twitter_handle":"4designIT"},{"fullname":"adi","twitter_handle":"0x616469"}]},{"id":236,"name":"1er Ap\u00e9ro Prestashop en Suisse","dateFrom":"2011-05-16T19:00:00","dateTo":"2011-06-08T19:00:00","location":"casino, martigny","city":"Martigny","canton":"VS","lat":"46.1032542000","lon":"7.0755423000","price":0,"link":"http:\/\/doodle.com\/8pw7t9896sybpx73","twitter_handle":"webbax","description":"<p>Premier ap\u00e9ro Prestashop \u00e0 Martigny en Valais (Suisse) !<\/p>\n\n<p>L'id\u00e9e est d'\u00e9changer librement sur le sujet, entre d\u00e9veloppeurs, utilisateurs, e-commer\u00e7ants, mais aussi webdesigners, int\u00e9grateurs, ou simples passionn\u00e9s.<\/p>\n\n<p>Voir la suite en cliquant sur le lien ci-dessous.\n<a href=\"http:\/\/www.webbax.ch\/2011\/04\/18\/1er-apero-prestashop-en-suisse\/\">http:\/\/www.webbax.ch\/2011\/04\/18\/1er-apero-prestashop-en-suisse\/<\/a><\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"apero"},{"name":"prestashop"}],"attendees":[]},{"id":250,"name":"Coder Night V0.2","dateFrom":"2011-05-13T19:00:00","dateTo":"2011-05-13T23:00:00","location":"41 route de Drize 1227 Carouge","city":"Carouge","canton":"GE","lat":"46.1737330000","lon":"6.1388403000","price":0,"link":"http:\/\/www.posttenebraslab.ch\/wiki\/events\/coder_night-002","twitter_handle":null,"description":"<p>Second Coder Night organized by PostTenebrasLab. \n2 talks:<\/p>\n\n<p><strong>\"Clang goes gcc\"<\/strong><\/p>\n\n<p><strong>\"functional gymnastics with Haskell\"<\/strong><\/p>\n\n<p>followed by a barbecue &amp;&amp; beers<\/p>\n\n<p>To get directions, contact us on the posttenebraslab mailing list -> <a href=\"http:\/\/www.posttenebraslab.ch\/mailman\/listinfo\/ptl\">http:\/\/www.posttenebraslab.ch\/mailman\/listinfo\/ptl<\/a><\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"social"},{"name":"agnostic"},{"name":"barbeque"},{"name":"coding"},{"name":"garden"},{"name":"c++"},{"name":"haskell"}],"attendees":[{"fullname":"David Hodgetts","twitter_handle":"David_Hodgetts"}]},{"id":242,"name":"Hacker News Meetup Zurich","dateFrom":"2011-05-12T19:00:00","dateTo":"2011-05-12T23:45:00","location":"Genossenschaft Ziegel oh Lac, Seestrasse 407, 8038 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3431174000","lon":"8.5360399000","price":0,"link":"http:\/\/news.ycombinator.com\/item?id=2488923","twitter_handle":"_giu","description":"<p>Hey everybody<\/p>\n\n<p>We are going to have a <a href=\"http:\/\/news.ycombinator.com\">Hacker News<\/a> meetup in Zurich, Switzerland on the 12th of May. The meetup will take place at the 'Ziegel oh Lac (<a href=\"http:\/\/www.ziegelohlac.ch\/\">http:\/\/www.ziegelohlac.ch\/<\/a>), starting at 19:00 o'clock (Central European Summer Time).<\/p>\n\n<p>Everybody is cordially invited to join us :) I'd be happy if you could write me a mail (see my <a href=\"http:\/\/news.ycombinator.com\/user?id=giu\">Hacker News profile<\/a>) or just leave a comment if you (hopefully) decide to join us.<\/p>\n\n<p>We (<a href=\"http:\/\/news.ycombinator.com\/user?id=mkuhn\">mkuhn<\/a>, <a href=\"http:\/\/news.ycombinator.com\/user?id=CaptainZapp\">CaptainZapp<\/a> and <a href=\"http:\/\/news.ycombinator.com\/user?id=giu\">giu<\/a>) hope to see you there!<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"zurich"},{"name":"Z\u00fcrich"},{"name":"ycombinator"},{"name":"Hackernews"}],"attendees":[{"fullname":"grealish","twitter_handle":"grealish"},{"fullname":"frescosecco","twitter_handle":"frescosecco"},{"fullname":"Christine Corbett","twitter_handle":"corbett_inc"},{"fullname":"Giuseppe","twitter_handle":"_giu"},{"fullname":"Hannes Gassert","twitter_handle":"hannesgassert"},{"fullname":"harscoat","twitter_handle":"harscoat"},{"fullname":"sebastian","twitter_handle":"sdecastelberg"},{"fullname":"Markus K","twitter_handle":"markuski"},{"fullname":"Felipe Kaufmann","twitter_handle":"effkay"},{"fullname":"Andreas Arnold","twitter_handle":"theswissgeek"}]},{"id":252,"name":"JUGL: La plate-forme CloudBees","dateFrom":"2011-05-12T18:30:00","dateTo":"2011-05-12T20:00:00","location":"Avenue du Th\u00e9atre 7, 1005 Lausanne","city":"Lausanne","canton":"VD","lat":"46.5182437000","lon":"6.6377107000","price":0,"link":"http:\/\/www.jugevents.org\/jugevents\/event\/37326","twitter_handle":null,"description":"<p><a href=\"http:\/\/cloudbees.com\/\">CloudBees<\/a> est une platforme Java pour le Cloud qui couvre l\u2019ensemble du cycle de vie d\u2019une application: de son d\u00e9veloppement \u00e0 sa mise en production. Elle permet notamment le stockage de code, d\u2019artifacts Maven, l\u2019ex\u00e9cution de builds et de tests bas\u00e9s sur Jenkins ainsi que le d\u00e9ploiement d\u2019applications en production, le tout de mani\u00e8re int\u00e9gr\u00e9.<\/p>\n\n<p>Sacha pr\u00e9sentera le contexte actuel du cloud, les diff\u00e9rentes approches PaaS et ainsi que les avantages li\u00e9s \u00e0 l\u2019usage d\u2019un PaaS.<\/p>\n\n<p>Si les conditions le permette, une d\u00e9monstration sera faite de ces diff\u00e9rents concepts.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"Java"},{"name":"jug"},{"name":"cloud"}],"attendees":[]},{"id":157,"name":"UX Book Club #9 - Designing for the Digital Age 3\/3","dateFrom":"2011-05-12T18:00:00","dateTo":"2011-05-12T20:00:00","location":"to be defined","city":null,"canton":null,"lat":null,"lon":null,"price":0,"link":"http:\/\/www.amazee.com\/ux-book-club-switzerland","twitter_handle":"","description":"<p>We read \"Designing for the Ditigal Age\" by Kim Goodwin.<\/p>\n\n<p><a href=\"http:\/\/www.amazon.de\/gp\/product\/0470229101?ie=UTF8&amp;tag=avertas-21&amp;linkCode=as2&amp;camp=1638&amp;creative=6742&amp;creativeASIN=0470229101\">http:\/\/www.amazon.de\/gp\/product\/0470229101?ie=UTF8&amp;tag=avertas-21&amp;linkCode=as2&amp;camp=1638&amp;creative=6742&amp;creativeASIN=0470229101<\/a><\/p>\n\n<p>It's extensive and spans 700 pages, that's why we discuss it on three seperate meetings. 3rd of March | Chapters 1 to 10 7th of April | Chapters 11 to 16 12th of May | Chapters 17 to 26<\/p>\n\n<p>You're welcome to join, also if you can only attend one time.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"usability"},{"name":"ux"},{"name":"Usability"},{"name":"UX"}],"attendees":[{"fullname":"Andreas Bossard","twitter_handle":"AndreasBossard"}]},{"id":100,"name":"Swiss Cyber Storm 3 Security Conference","dateFrom":"2011-05-12T07:30:00","dateTo":"2011-05-15T16:30:00","location":"University of Applied Sciences (HSR) in Rapperswil","city":"Rapperswil-Jona","canton":"SG","lat":"47.2265900000","lon":"8.8183300000","price":"940","link":"https:\/\/www.swisscyberstorm.com\/","twitter_handle":"","description":"<p>Significant discoveries about cyber underground, Advanced Persistent Threat (APT) including computer network hack attacks and defenses, and pragmatic real world security experience will be presented in a series of well chosen talks. Swiss Cyber Storm provides European and international researchers a relaxed, comfortable environment to learn from key developments in security technology, and collaborate and socialize with their peers in one of Switzerland's most visited towns with an exceptionally wonderful view to the snowy Alps<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"conference"},{"name":"security"},{"name":"hacking"},{"name":"party"},{"name":"wargames"}],"attendees":[{"fullname":"Corsin Camichel","twitter_handle":"cocaman"},{"fullname":"Walter Sprenger","twitter_handle":"waedi"}]},{"id":256,"name":"Ruby Hack-Night (Rails Hock)","dateFrom":"2011-05-11T18:30:00","dateTo":"2011-05-11T23:00:00","location":"Konradstrasse 12, Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3801828000","lon":"8.5367514000","price":0,"link":"http:\/\/rubyonrails.ch\/doku.php\/railshock:20110511","twitter_handle":null,"description":"<p>Wir veranstalten die erste Ruby Hack-Night. Die Idee dahinter ist, dass wir zusammen an interessanten Projekten\/Gems\/Ideen arbeiten und uns dazu austauschen. Momentan m\u00f6chten wir die Hack-Night sehr offen halten und schauen was sich am Abend entwickelt. Damit ihr euch trotzdem vorstellen k\u00f6nnt was wir machen, einige Ideen:<\/p>\n\n<ul>\n<li>Bugs fixen f\u00fcr ein open source Projekt<\/li>\n<li>Neues Fun-Projekt starten<\/li>\n<li>Neue GEMs austesten und kurz vorstellen<\/li>\n<li>Pair programming an eigenem Projekt<\/li>\n<\/ul>\n\n<p>Wir starten um 18.30 mit einer kurzen Intro und der Vorstellung von Themen an welchen gearbeitet werden kann. Danach bilden wir kleine Gruppen und arbeiten bis ca. 21.30 Uhr am ausgew\u00e4hlten Thema. Am Ende kann jede Gruppe kurz ihre Resultate\/Erfahrungen und Learnings pr\u00e4sentieren.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"rails"},{"name":"ruby"}],"attendees":[{"fullname":"geku","twitter_handle":"geku"}]},{"id":246,"name":"HTML5 in der (mobilen) Praxis: Das Web als Applikations-Plattform","dateFrom":"2011-05-11T17:00:00","dateTo":"2011-05-11T19:00:00","location":"Technopark Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3887852000","lon":"8.5156547000","price":0,"link":"http:\/\/www.jug.ch\/html\/events\/2011\/html5.html","twitter_handle":"jugch","description":"<p>17:00h  Vortrag: HTML5 - Eine Geschichte von Browsern und Standards<\/p>\n\n<p>17:50h  Kurze Pause<\/p>\n\n<p>18:00h  Vortrag: Mobile und touch-basierte Web-Applikationen<\/p>\n\n<p>18:45h  Ap\u00e9ro<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"html5"},{"name":"JavaScript"},{"name":"mobile"},{"name":"jugs"},{"name":"css"}],"attendees":[{"fullname":"Ces","twitter_handle":"byterider"},{"fullname":"Febe","twitter_handle":"Febe84"},{"fullname":"sebastian","twitter_handle":"sdecastelberg"}]},{"id":247,"name":"Webtuesday Z\u00fcrich: Crowdsourcing - Technologies, Myths and Facts","dateFrom":"2011-05-10T19:30:00","dateTo":"2011-05-10T21:00:00","location":"Amazee AG, Darwin, 3rd floor, Technopark 1, 8005 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3912899000","lon":"8.5082891000","price":0,"link":"http:\/\/webtuesday.ch\/meetings\/20110510\/","twitter_handle":"webtuesday","description":"<p>Bernhard Schindholzer ( @CXLabs ) of <a href=\"http:\/\/userfeedback.ch\/\">http:\/\/userfeedback.ch\/<\/a> fame talks about his experiences with Amazon's Mechanical Turk and other crowd sourcing services, which he employed to build a better OCR \"algorithm\" for a BlackBerry business card scanner app<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"webtuesday"},{"name":"crowdsourcing"}],"attendees":[{"fullname":"Peter Manser","twitter_handle":"petermanser"},{"fullname":"Christian Stocker","twitter_handle":"chregu"},{"fullname":"Michael Schmid","twitter_handle":"Schnitzel"},{"fullname":"Patrice Neff","twitter_handle":"pneff"},{"fullname":"Peter Holzer","twitter_handle":"hpeteragitator"},{"fullname":"sohocoke","twitter_handle":"sohocoke"},{"fullname":"Michael K","twitter_handle":"michaelk_ch"},{"fullname":"Bernhard","twitter_handle":"CXLabs"},{"fullname":"Harry Fuecks","twitter_handle":"hfuecks"},{"fullname":"Thilo Haas","twitter_handle":"thilohaas"},{"fullname":"Hugo Schotman","twitter_handle":"hschot"},{"fullname":"PolyPort","twitter_handle":"PolyPort_team"},{"fullname":"Jonas Schwertfeger","twitter_handle":"jschwertfeger"},{"fullname":"Febe","twitter_handle":"Febe84"},{"fullname":"Hannes Gassert","twitter_handle":"hannesgassert"},{"fullname":"Danilo","twitter_handle":"helligusvart"},{"fullname":"Christian Maeder","twitter_handle":"bonzbloggt"},{"fullname":"Saenchai Kingstar","twitter_handle":"MarinelloAle"},{"fullname":"Pfeisinger Markus","twitter_handle":"pfeisinger"},{"fullname":"OHeister","twitter_handle":"OHeister"}]},{"id":222,"name":"Proof of Technology: Jazz and Rational Team Concert","dateFrom":"2011-05-10T08:30:00","dateTo":"2011-05-10T17:00:00","location":"Vulkanstrasse 106, 8010, Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3927374000","lon":"8.4865097000","price":0,"link":"http:\/\/www-304.ibm.com\/isv\/spc\/events\/description.jsp?event=29FEA398B40896878025785B00434F90","twitter_handle":"IBM_ISV_Alps","description":"<p>When developing software, the quality of communication with the team, with the customer, and with users is important for a successful project. Synergies arise when the processes encourage teamwork and creativity. The most complex exchange of information calls for support by the least possible number of simple and efficient tools.<\/p>\n\n<p>IBM Rational Team Concert allows for greater individual and team productivity in software development, and thereby for a faster development cycle. It has an integrated environment that can help modern development teams simplify, automate, and regulate the provision of software with integrated functions for source code management, task management, and build management.<\/p>\n\n<p>This workshop will demonstrate the benefits of collaborative development with Rational Team Concert through interactive and practice-oriented training. Participants work together in a team to learn key concepts and how to apply the basic functions.<\/p>\n\n<p>This proof of technology primarily applies to software developers and team leaders. Software and project managers are also welcome to attend.<\/p>\n\n<p>Prerequisites<\/p>\n\n<p>There are no prerequisites for specific knowledge, but experience with Eclipse-based environments will be helpful.<\/p>\n\n<p>To be participate in the optional hands-on labs for dashboards and reporting, prior to this workshop you will be invited to join the Jazz community and to register on Jazz.net. Registration on Jazz.net is no charge and includes the latest information about IBM Rational Jazz products, tutorials, code samples, and many other helpful documents.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"developerWorks"},{"name":"IBM"},{"name":"Rational"},{"name":"ALM"},{"name":"Jazz.net"},{"name":"RTC"}],"attendees":[]},{"id":245,"name":"MobileMonday #23  Where next for Mobile-Content and VAS revenues?","dateFrom":"2011-05-09T18:30:00","dateTo":"2011-05-09T21:00:00","location":"Technopark, Technoparkstrasse 1, Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3899095000","lon":"8.5160490000","price":0,"link":"http:\/\/www.mobilemonday.ch\/","twitter_handle":"momoswitzerland","description":"<p>free event, but REGISTER here <a href=\"http:\/\/www.amiando.com\/momoch23.html\">http:\/\/www.amiando.com\/momoch23.html<\/a><\/p>\n\n<p>It is not such a long time ago where Digital Companies made millions of dollars of revenues with selling ringtones and wallpapers to mobile customers. But where are those companies now?  With the growing numbers of smart phone owners those companies have disappeared from the landscape and new kinds of mobile content have appeared such as music downloads or mobile apps. But how sustainable are those types of content. Will they still exist in a few years or will they also disappear like  ringtones?  And what will happen with the network operators. In the time of Digital Companies they earned good money with SMS\/MMS but today with smart phones people are using email and the mobile internet instead. \nHow the mobile content interests for end customers are organically growing and evolving? How is the interest in mobile-content evolving with end-consumers?  What to keep as Value Added Service for end consumers? How will mobile operators contribute in the value chain? How did mobile application changed over time?<\/p>\n\n<p>Join the discussion at our next Mobile Monday event and hear where mobile-operators should be looking to generate new revenue streams out of VAS if\/when the app craze will be over?<\/p>\n\n<p>Speaker:<\/p>\n\n<p>\"App as Mobile Content in VAS\"\nby Marco Rohr, Senior Product Manager by net-m AG\n<a href=\"http:\/\/net-m.ch\">http:\/\/net-m.ch<\/a><\/p>\n\n<p>\u201eEvolution of mobile apps development from 2004 to today\u201c\nby Reto Senn, COO by Bitforge\n<a href=\"http:\/\/bitforge.ch\">http:\/\/bitforge.ch<\/a><\/p>\n\n<p>\u201eEmbedded emotional ads as a new VAS\u201c\nby Olga Steidl, Head of Marketing, SPB Software\n<a href=\"http:\/\/spb.com\">http:\/\/spb.com<\/a><\/p>\n\n<p>Speaker list not yet complete.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"mobile"},{"name":"monday"},{"name":"switzerland"},{"name":"momo"},{"name":"content"},{"name":"vas"},{"name":"service"},{"name":"revenue"}],"attendees":[]},{"id":232,"name":"20th Web Monday Z\u00fcrich - Ricardo.ch","dateFrom":"2011-05-09T18:00:00","dateTo":"2011-05-09T21:00:00","location":"Technopark Auditorium, Technoparkstrasse 1, 8005 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3899095000","lon":"8.5160490000","price":0,"link":"http:\/\/www.amazee.com\/web-monday-zurich","twitter_handle":"","description":"<p>The next Web Monday is the 20th edition and it will be a special one. <strong>Ricardo.ch<\/strong> is hosting the event on May 9th 2011 at the Technopark.<\/p>\n\n<p><strong>Heiner Kroke<\/strong>, CEO of <a href=\"http:\/\/ricardo.ch\/\">ricardo.ch<\/a> will give us an intro talk about ricardo.ch and startups;<br \/>\n<strong>Marc Bernegger<\/strong>, Co-founder of Amiando, will present his new startup c-crowd;<br \/>\n<strong>Pascal Mathis<\/strong> will talk about the recent development and expansion plans of GetYourGuide.<\/p>\n\n<p>After the presentations there is time for drinks, snacks and networking. Free and mandatory <strong>subscription<\/strong> on the <a href=\"http:\/\/www.amazee.com\/web-monday-zurich\">Amazee Group Page<\/a>.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"WebMonday"}],"attendees":[{"fullname":"Jordi Boggiano","twitter_handle":"seldaek"},{"fullname":"Pierre Spring","twitter_handle":"shvi"},{"fullname":"grealish","twitter_handle":"grealish"},{"fullname":"Bernhard","twitter_handle":"CXLabs"},{"fullname":"Hugo Schotman","twitter_handle":"hschot"},{"fullname":"Jonas Schwertfeger","twitter_handle":"jschwertfeger"},{"fullname":"Febe","twitter_handle":"Febe84"}]},{"id":253,"name":"XP Day Suisse","dateFrom":"2011-05-09T08:00:00","dateTo":"2011-05-09T18:15:00","location":"Geneva Business Center, Avenue des Morgines 12,  1213 Petit-Lancy","city":"Lancy","canton":"GE","lat":"46.1912698000","lon":"6.1106347000","price":"100","link":"http:\/\/xpday.agile-swiss.org\/","twitter_handle":"xpdaych","description":"<p>XP Day Suisse Edition Francophone est une conf\u00e9rence internationale sur le th\u00e8me de l'Agilit\u00e9.<\/p>\n\n<p>Voir le <a href=\"http:\/\/xpday.agile-swiss.org\/\">site<\/a> pour inscriptions et informations.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"XP"}],"attendees":[]},{"id":244,"name":"PHP content repository workshop and hackday","dateFrom":"2011-05-08T09:00:00","dateTo":"2011-05-09T18:00:00","location":"Liip AG, Feldstrasse 133, Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3799483000","lon":"8.5243403000","price":0,"link":"http:\/\/wiki.iks-project.eu\/index.php\/IKSContentRepositoryWorkshopSwitzerland","twitter_handle":"","description":"<p>We do a hackday and workshop on PHPCR, the php content repository API.<\/p>\n\n<p>Please sign up by adding your data to the Wiki site.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"phpcr"},{"name":"jackalope"}],"attendees":[{"fullname":"Jordi Boggiano","twitter_handle":"seldaek"},{"fullname":"dbu","twitter_handle":"dbu"}]},{"id":200,"name":"WordCamp Switzerland","dateFrom":"2011-05-07T09:00:00","dateTo":"2011-05-07T17:00:00","location":"Fachhochschule Nordwestschweiz, Klosterzelgstrasse 2, 5210 Windisch","city":"Windisch","canton":"AG","lat":"47.4795844000","lon":"8.2129745000","price":0,"link":"http:\/\/wordcamp-switzerland.ch\/","twitter_handle":"wordcamp_ch","description":"<p>WordPress UnConference<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"unconference"},{"name":"wordpress"}],"attendees":[{"fullname":"Michael Sebel","twitter_handle":"msebel"}]},{"id":201,"name":"Webmardi - Catalyst Framework live from Helsinki","dateFrom":"2011-05-03T19:00:00","dateTo":"2011-05-03T22:00:00","location":"Rue de S\u00e9beillon 9b, 1004 Lausanne","city":"Lausanne","canton":"VD","lat":"46.5232997000","lon":"6.6163660000","price":0,"link":"http:\/\/webmardi.ch\/doku.php?id=meetings:2011-05-03-jsf","twitter_handle":"webmardi","description":"<p>Pr\u00e9sentation de Catalyst Framework, un framework Perl (<a href=\"http:\/\/www.catalystframework.org\">http:\/\/www.catalystframework.org<\/a>)<\/p>\n\n<p>La pr\u00e9sentation sera diffus\u00e9e en direct depuis le Web Tiistai \u00e0 Helsinki en Finlande.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"webmardi"},{"name":"perl"}],"attendees":[{"fullname":"Jonas Vonlanthen","twitter_handle":"jvonlanthen"},{"fullname":"Gilles Doge","twitter_handle":"gil_les"},{"fullname":"Marc Friederich","twitter_handle":"zufrieden"},{"fullname":"Fran\u00e7ois Bruneau","twitter_handle":"97wasablast"},{"fullname":"David Darx","twitter_handle":"daviddarx"},{"fullname":"Chris","twitter_handle":"switz_chris"},{"fullname":"Olivier Bossel","twitter_handle":"olivierbossel"},{"fullname":"Hicham Bakir","twitter_handle":"bakir_ch"},{"fullname":"Xavier Alexandre","twitter_handle":"xavieralexandre"}]},{"id":249,"name":"BLGMNDYBRN","dateFrom":"2011-05-02T18:00:00","dateTo":"2011-05-02T22:00:00","location":"Mittelstrasse 15, Bern","city":"Bern","canton":"BE","lat":"46.9546776000","lon":"7.4336373000","price":0,"link":"http:\/\/blgmndybrn.ch\/?p=90","twitter_handle":"","description":"<p>Hoiffe mir, dass ds W\u00e4tter no het bis h\u00fct am Abe. Abe de S\u00e4chse (18:00) tr\u00e4ffe mir \u00fcs bim Sattler und dr Gelateria die Berna. Platz hets \u00e4u\u00e4 de nid gnue, de mache mir de haut wieder eine uf hie und \u00e4nenache vor Strass.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"BLGMNDYBRN"},{"name":"blogger"},{"name":"bloggerinnen"}],"attendees":[{"fullname":"Bastian Widmer","twitter_handle":"dasrecht"},{"fullname":"christian studer","twitter_handle":"cstuder"}]},{"id":197,"name":"Startup Weekend Z\u00fcrich","dateFrom":"2011-04-29T17:00:00","dateTo":"2011-05-01T21:00:00","location":"Technopark, Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3887852000","lon":"8.5156547000","price":"60","link":"http:\/\/www.startupweekend.ch\/","twitter_handle":"suwch","description":"<p>Das StartUp Weekend in Z\u00fcrich geht in die zweite Runde. Das Neue Team bestehend aus Ioana Ficut, Joseph Hefele, Frederique Hug, Simon Kaiser, Dominik Wensauer und Franziska Wittleder arbeitet auf Hochtouren um vom 29. April bis zum 1. Mai 2011 im TECHNOPARK\u00ae Z\u00fcrich ein noch herausragenderes StartUp Weekend auf die Beine zu stellen. \nInputs, Ideen, Fragen? \nKontaktieren Sie uns unter info@startupweekend.ch<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"startup"},{"name":"entrepreneurship"},{"name":"suwz"},{"name":"suw"}],"attendees":[]},{"id":211,"name":"World Plone Day Lunch","dateFrom":"2011-04-27T12:00:00","dateTo":"2011-04-27T13:30:00","location":"Hirschengraben 50, Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3744215000","lon":"8.5465778000","price":0,"link":"http:\/\/www.worldploneday.ch","twitter_handle":"hpeteragitator","description":"<p>Have free Lunch and get to know Plone.<\/p>\n\n<p>World Plone Day is the perfect occasion to get in touch with Plone developers and learn what Plone can do for you.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"cms"},{"name":"meetup"},{"name":"python"},{"name":"zurich"},{"name":"oss"},{"name":"food"}],"attendees":[]},{"id":237,"name":"Scala Ethusiasts Group Lausanne","dateFrom":"2011-04-21T18:30:00","dateTo":"2011-04-21T21:30:00","location":"QOS.ch, rue Enning 4, 1003 Lausanne","city":"Lausanne","canton":"VD","lat":"46.5199538000","lon":"6.6370508000","price":0,"link":null,"twitter_handle":"","description":"<p>A monthly session run every third Thursday of each month where Scala enthusiasts gather to solve various coding problems in Scala. Participants are encouraged to bring their own laptops with the appropriate Scala development tools already installed. Problems can be tackled individually or in pairs according to each participant's own preferences.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"Scala"}],"attendees":[]},{"id":227,"name":"IGDA Switzerland chapter meeting: Big Game Business & Financing","dateFrom":"2011-04-20T18:00:00","dateTo":"2011-04-20T21:00:00","location":"Nothing Agency, Kirchstrasse 175, 3084 Wabern-Bern","city":"K\u00f6niz","canton":"BE","lat":"46.9297821000","lon":"7.4460767000","price":0,"link":"http:\/\/igda.ch\/2011\/04\/big-game-business-financing","twitter_handle":"igdach","description":"<p>Make sure you join us for the exciting IGDA event in Bern. You will learn from venture capitalists (VCs), entrepreneurs and business angels (BA) how investors are convinced and how money is raised.<\/p>\n\n<p>Confirmed speakers:<\/p>\n\n<ul>\n<li>Simon Meier, Investment Director at Roche Venture Fund<\/li>\n<\/ul>\n\n<p>Simon is an experienced VC in the pharma industry and will introduce us to the financing process in that area. Simon also has a strong personal interest in gaming and will compare the two industries.<\/p>\n\n<ul>\n<li>Siggi Koegl, founder and CEO at Attaction.com, member of b-to-v.com<\/li>\n<\/ul>\n\n<p>Siggi has been involved in the media and production market since more than 20 years. He will introduce us to the project financing of AAA (Triple-A) game productions and seed financing of game startups.<\/p>\n\n<ul>\n<li>Philippe Trawnika, founder &amp; entrepreneur at Shadow Government Inc.<\/li>\n<\/ul>\n\n<p>Philippe recently went through the process of raising money - possibly from business angels, venture capitalists and FFF (friends, fools and family). He will tell us more about the holy grail of fund raising.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"design"},{"name":"games"},{"name":"business"},{"name":"Development"},{"name":"development"},{"name":"Business"},{"name":"Financing"},{"name":"Game"},{"name":"Design"}],"attendees":[{"fullname":"Jordi Boggiano","twitter_handle":"seldaek"},{"fullname":"IGDA Switzerland","twitter_handle":"igdach"},{"fullname":"Nothing","twitter_handle":"NothingAgency"},{"fullname":"Adrian Stutz","twitter_handle":"sttz"},{"fullname":"Gbanga","twitter_handle":"Gbanga"},{"fullname":"Kaspar Manz","twitter_handle":"xeophin"},{"fullname":"Volker Gaessler","twitter_handle":"vgaessler"},{"fullname":"Mario von Rickenbach","twitter_handle":"any_user"},{"fullname":"Simon Meier","twitter_handle":"Venture_Invest"}]},{"id":212,"name":"JSZurich - Lightning Talks","dateFrom":"2011-04-19T19:30:00","dateTo":"2011-04-19T22:00:00","location":"Local.ch, Konradstrasse 12, Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3801828000","lon":"8.5367514000","price":0,"link":null,"twitter_handle":"JSZurich","description":"<p>This 4th JSZurich event will be lightning talks! <\/p>\n\n<p>Talks should be 10 to 15 minutes, and we have 5 slots open to anyone. If you want to take part, just login and edit the page to add yourself:<\/p>\n\n<ol>\n<li>@meodai on CSS3 Transitions (and of course some JS Fun)<\/li>\n<li>@_phst on Enhanced HTML5 audio APIs in Firefox. <a href=\"http:\/\/qwert.ch\/html5_audio_api\/\">Slides<\/a><\/li>\n<li>@29a_ch HTML5 Game Development<\/li>\n<li>@disenchant_ch DOM-based XSS<\/li>\n<li>You?<\/li>\n<\/ol>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"JavaScript"},{"name":"JSZurich"},{"name":"lightningtalks"}],"attendees":[{"fullname":"Jordi Boggiano","twitter_handle":"seldaek"},{"fullname":"david","twitter_handle":"meodai"},{"fullname":"Pierre Spring","twitter_handle":"shvi"},{"fullname":"Markus Leutwyler","twitter_handle":"twtomcat"},{"fullname":"Peter Manser","twitter_handle":"petermanser"},{"fullname":"Benny Schudel","twitter_handle":"bennyschudel"},{"fullname":"Ivan Krechetov","twitter_handle":"ikr"},{"fullname":"Sven Vetsch","twitter_handle":"disenchant_ch"},{"fullname":"Michael Murphy","twitter_handle":"mjmurphy"},{"fullname":"Philip Hofstetter","twitter_handle":"pilif"},{"fullname":"Alberto Piai","twitter_handle":"brainlock"},{"fullname":"Marco Bamert","twitter_handle":"bamich"},{"fullname":"zurcherart","twitter_handle":"zurcherart"},{"fullname":"Philipp K","twitter_handle":"philippkueng"},{"fullname":"Julian Wachholz","twitter_handle":"julianwachholz"},{"fullname":"Julia Dressler","twitter_handle":"TschuliD"},{"fullname":"Silwaka","twitter_handle":"Silwaka"},{"fullname":"Jonas Wagner","twitter_handle":"29a_ch"},{"fullname":"Thilo Haas","twitter_handle":"thilohaas"},{"fullname":"Simon Schweingruber","twitter_handle":"555imon"},{"fullname":"Cyrill Schumacher","twitter_handle":"SchumacherFM"},{"fullname":"Stefan Zollinger","twitter_handle":"zollinger"},{"fullname":"Enrique Erne","twitter_handle":"eerne"},{"fullname":"Igor Wiedler","twitter_handle":"igorwesome"},{"fullname":"Andreas Nebiker","twitter_handle":"nebu"},{"fullname":"Alvaro Videla","twitter_handle":"old_sound"},{"fullname":"Philipp Stucki","twitter_handle":"_phst"},{"fullname":"Mathias Petermann","twitter_handle":"peschmae"},{"fullname":"Julian Viereck","twitter_handle":"jviereck"},{"fullname":"Febe","twitter_handle":"Febe84"},{"fullname":"Robin Mehner","twitter_handle":"rmehner"},{"fullname":"Matthias Sala","twitter_handle":"babalunda"}]},{"id":235,"name":"Geneva Designers & Creatives Pre-Easter Drinks","dateFrom":"2011-04-19T19:00:00","dateTo":"2011-04-19T22:00:00","location":"P\u00e2ki Bar, Rue alfred vincent 5-7, Geneva, Switzerland","city":"Geneva","canton":"GE","lat":"46.2096454000","lon":"6.1495254000","price":0,"link":"https:\/\/www.facebook.com\/event.php?eid=208889709129700&index=1","twitter_handle":"","description":"<p>Hello Creatives!<\/p>\n\n<p>It must be f**king easter again... A SMART CAR - TRANSFORMED INTO A GOLDEN LINDT\u00b4s CHOCOLATE EASTERBUNNIES HEAD WITH TWO BIG EARS ATTACHED TO ITS END crossed my way this week!<br \/>\n...where was that giant kid who grabs it and bites its ear off? <\/p>\n\n<p>wether your creative easter stories or any other?! come share and cheer with us this tuesday. <\/p>\n\n<p>Join us at the newly redesigned P\u00e2ki Bar for drinks and chats all evening long and meet all kinds of creatives and geeks from geneva! <\/p>\n\n<p>Paki Bar hopefully has that special offer on selected wines and beers for us again like last time! :)<br \/>\n5 CHF for selected red &amp; white wines<br \/>\n4 CHF for Beer  <\/p>\n\n<p>Look forward to seeing you... and if you see that bunny-smart... try to peel the golden foil and see if it has chocolate inside...<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"design"},{"name":"Design"}],"attendees":[]},{"id":175,"name":"EcoCamp! Lausanne","dateFrom":"2011-04-16T09:00:00","dateTo":"2011-04-16T19:00:00","location":"Bar Satellite, CP 102, 1015 Lausanne, Switzerland","city":"Lausanne","canton":"VD","lat":"46.5195985000","lon":"6.5684919000","price":0,"link":"http:\/\/barcamp.ch\/EcoCamp","twitter_handle":"","description":"<p>After 5 edition of BarCampLausanne with more or less of a success, A3 is organizing a new event : EcoCamp! The concept remains the same, the content however will focus on ecology, in the broad sense of the word.\nWhereas your interests lies within renewable energies, the new hightech-green-device or the social impact of green economy on developing countries ... share with us your knowledge!<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"lausanne"},{"name":"BarCamp"},{"name":"ecology"}],"attendees":[]},{"id":214,"name":"Coder Night V 0.1","dateFrom":"2011-04-15T19:00:00","dateTo":"2011-04-15T23:00:00","location":"HEPIA rue de la prairie 4 Gen\u00e8ve","city":"Geneva","canton":"GE","lat":"46.2098003000","lon":"6.1356327000","price":0,"link":"http:\/\/www.posttenebraslab.ch\/wiki\/events\/coder_night-001","twitter_handle":"","description":"<p>PostTenebrasLab invites you to their first Coder Night event.<\/p>\n\n<p>All passionate programmers welcome, language and platform agnostic.<\/p>\n\n<p>2 short talks + pizza and beer.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"language"},{"name":"agnostic"}],"attendees":[{"fullname":"David Hodgetts","twitter_handle":"David_Hodgetts"},{"fullname":"gbaudoin","twitter_handle":"gbaudoin"}]},{"id":171,"name":"2nd Social Media Monitoring Ap\u00e9ro - Basel","dateFrom":"2011-04-14T18:30:00","dateTo":"2011-04-14T20:30:00","location":"Unternehmen Mitte, Gerbergasse 30, 4001 Basel Switzerland","city":"Basel","canton":"BS","lat":null,"lon":null,"price":0,"link":"https:\/\/www.xing.com\/events\/2nd-social-media-monitoring-apero-basel-703844","twitter_handle":"commetrics","description":"<p>Beschreibung:\nWe will hold our SECOND ap\u00e9ro in Basel at: Unternehmen Mitte, Gerbergasse 30, 4001 Basel Switzerland <a href=\"http:\/\/www.mitte.ch\/unternehmen\/\">http:\/\/www.mitte.ch\/unternehmen\/<\/a> \n<a href=\"http:\/\/www.mitte.ch\/images\/lageplan\/lageplan.jpg\">http:\/\/www.mitte.ch\/images\/lageplan\/lageplan.jpg<\/a> (enter, take stairs - you will see us)<\/p>\n\n<p>FORMAT\n18:30 - 18:45 introductions, explanations\n18.45 discussion of topic(s) in small groups 3 to 5 people\n19:15 - 19:45 sharing and discussions<\/p>\n\n<p>TOPIC\nTo be determined<\/p>\n\n<p>Because of the above format we limit attendance to 25 people to allow a sharing.<\/p>\n\n<p>WHAT YOU NEED TO DO\n1 - attend\n2 - bring your mobile device - free wireless that works\n3 - bring your questions<\/p>\n\n<p>Many of you know the venue. It provides the ambiente we need to relax and share insights that will help us use social media smarter ...<\/p>\n\n<p>PS. see our previous event in Zurich <a href=\"https:\/\/www.xing.com\/events\/1st-social-media-monitoring-apero-zurich-696877\/description\">https:\/\/www.xing.com\/events\/1st-social-media-monitoring-apero-zurich-696877\/description<\/a><\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"social"},{"name":"Basel"},{"name":"media"},{"name":"basel"},{"name":"SocialMedia"},{"name":"Social"},{"name":"Media"},{"name":"measurement"},{"name":"monitoring"},{"name":"xing"}],"attendees":[]},{"id":207,"name":"Reaktive Programmierung mit den Reactive Extensions (Rx)","dateFrom":"2011-04-14T18:00:00","dateTo":"2011-04-14T20:00:00","location":"WISS, Ostermundigenstrasse 81, 3006 Bern","city":"Bern","canton":"BE","lat":"46.9539712000","lon":"7.4735548000","price":0,"link":"https:\/\/www.xing.com\/events\/reaktive-programmierung-reactive-extensions-rx-707539","twitter_handle":"dnugbe","description":"<p>Reaktive Programmierung ist ein Paradigma welches auf Datenfl\u00fcssen und auf der Weitergabe von Ver\u00e4nderungen basiert. Datenfl\u00fcsse k\u00f6nnen einfach, meist deklarativ, formuliert werden und eine Runtime propagiert Ver\u00e4nderungen automatisch durch diese Datenfl\u00fcsse hindurch. <\/p>\n\n<p>In unserer zunehmend asynchronen und Eventgetriebenen Welt kann reaktive Programmierung ein m\u00e4chtiges Werkzeug sein um Komplexit\u00e4t zu abstrahieren und einfache, wiederverwendbare Funktionsbl\u00f6cke zu erstellen. <\/p>\n\n<p>Reactive Extensions for .NET (Rx) ist eine elegante Umsetzung der Paradigmen von reaktiver Programmierung f\u00fcr .NET aber auch f\u00fcr Javascript. Das Projekt wird im Rahmen der Microsoft DevLabs entwickelt. Es ist also noch nicht ein offizieller Teil des .NET Frameworks, erfreut sich aber schon grosser Beliebtheit in der Community und wird f\u00fcr verschiedenste Zwecke eingesetzt. <\/p>\n\n<p>Mit diesem Vortrag zeigt Jonas einen Einblick in die Reactive Extensions. Neben den zugrunde liegenden Konzepten werden auch die Anwendungsbereiche von Rx aufgezeigt und das Programmiermodell anhand von Beispielen in C# und Javascript erkl\u00e4rt. <\/p>\n\n<p>Bitte beachte, dass f\u00fcr dieses Treffen eine Anmeldung erforderlich ist.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":".net"},{"name":"DNUG"},{"name":"Bern"},{"name":"rx"},{"name":"c#"}],"attendees":[]},{"id":216,"name":"Talk of the Year: Jeff Sutherland & Ken Schwaber","dateFrom":"2011-04-13T15:45:00","dateTo":"2011-04-13T17:45:00","location":"Z\u00fchle Engineering AG, Wiesenstrasse 10a, 8952 Schlieren","city":"Schlieren","canton":"ZH","lat":"47.3995262000","lon":"8.4441525000","price":"200","link":"http:\/\/trifork.ch\/2011\/04\/13\/talk-of-the-year-jeff-sutherland-ken-schwaber\/","twitter_handle":"","description":"<p>The Scrum founders Jeff Sutherland and Ken Schwaber meet for the first time together in Europe at a conference! As a part of the Excellence in Software Engineering Conference (<a href=\"http:\/\/www.eseconf.com\">www.eseconf.com<\/a>) taking place from 12 to 14 April 2011 in Z\u00fcrich, Jeff Sutherland and Ken Schwaber will do a joint talk and participate in a panel discussion.<\/p>\n\n<p>The keynote takes place on 13th April 2011, 15.45 \u2013 17.45, at Z\u00fchlke Engineering AG in Schlieren. We have 80 exclusive tickets for this keynote at a special price of CHF 200 \u2013 book your ticket now!<\/p>\n\n<p>For registration and more info please see: <a href=\"http:\/\/trifork.ch\/2011\/04\/13\/talk-of-the-year-jeff-sutherland-ken-schwaber\/\">http:\/\/trifork.ch\/2011\/04\/13\/talk-of-the-year-jeff-sutherland-ken-schwaber\/<\/a><\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"scrum"},{"name":"agile"},{"name":"lean"},{"name":"Agile"},{"name":"Jeff"},{"name":"Sutherland"},{"name":"ken"},{"name":"schwaber"}],"attendees":[]},{"id":198,"name":"Webtuesday Z\u00fcrich - Distributed Version Control with Mercurial","dateFrom":"2011-04-12T19:30:00","dateTo":"2011-04-12T21:00:00","location":"Memonic, Badenerstrasse 120, 8004 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3744558000","lon":"8.5237479000","price":0,"link":null,"twitter_handle":"webtuesday","description":"<p>Distributed version control tools like Mercurial are faster and more flexible than the traditional tools like CVS and SVN. Mercurial (hg) is used by projects ranging in size from a single developer up to very large projects such as Firefox, OpenOffice, OpenJDK and Python.<\/p>\n\n<p>The talk will have two parts: Martin Geisler from aragost Trifork will start by giving you an introduction to Mercurial and distributed version control.<\/p>\n\n<p>Afterwards, Cedric Staub from Wyona will present a case study of how switching from Subversion to Mercurial allowed for greater flexibility in their development process.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"webtuesday"},{"name":"trifork"},{"name":"mercurial"},{"name":"wyona"},{"name":"aragost"},{"name":"versioncontrol"},{"name":"hg"},{"name":"dvcs"}],"attendees":[{"fullname":"Jordi Boggiano","twitter_handle":"seldaek"},{"fullname":"Pierre Spring","twitter_handle":"shvi"},{"fullname":"Peter Manser","twitter_handle":"petermanser"},{"fullname":"Michael Schmid","twitter_handle":"Schnitzel"},{"fullname":"Ivan Krechetov","twitter_handle":"ikr"},{"fullname":"Patrice Neff","twitter_handle":"pneff"},{"fullname":"Marco Bamert","twitter_handle":"bamich"},{"fullname":"grealish","twitter_handle":"grealish"},{"fullname":"Philipp K","twitter_handle":"philippkueng"},{"fullname":"Julian Wachholz","twitter_handle":"julianwachholz"},{"fullname":"Ivan Jovanovic","twitter_handle":"ivanjovanovic"},{"fullname":"Harry Fuecks","twitter_handle":"hfuecks"},{"fullname":"Boris Burgstaller","twitter_handle":"bburgstaller"},{"fullname":"Cyrill Schumacher","twitter_handle":"SchumacherFM"},{"fullname":"Tim Church","twitter_handle":"tim_church"},{"fullname":"Balz aka basZero","twitter_handle":"baszero"},{"fullname":"lichtin","twitter_handle":"lichtin"},{"fullname":"Colin","twitter_handle":"ColinFrei"},{"fullname":"Kathryn Cornelius","twitter_handle":"kcornelius"},{"fullname":"Nicolas Dumazet","twitter_handle":"nicdumz"}]},{"id":217,"name":"DEFCON Beer on Tuesday","dateFrom":"2011-04-12T18:30:00","dateTo":"2011-04-12T00:00:00","location":"Niederdorfstrasse 76, 8001 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3759083000","lon":"8.5441704000","price":0,"link":"http:\/\/www.defcon-switzerland.org\/","twitter_handle":"defconch","description":"<p>Monthly Beer on Tuesday. The entry is next to the Second Hand CD Shop.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"security"},{"name":"defcon"},{"name":"hacking"}],"attendees":[{"fullname":"Sven Vetsch","twitter_handle":"disenchant_ch"}]},{"id":110,"name":"OWASP Switzerland Meeting","dateFrom":"2011-04-12T17:00:00","dateTo":"2011-04-12T18:30:00","location":"Niederdorfstrasse 76, 8001 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3759083000","lon":"8.5441704000","price":0,"link":"http:\/\/owasp.ch","twitter_handle":"owasp","description":"<p>Presentations:<\/p>\n\n<ul>\n<li><p>Alexandre Herzog (Compass Security <a href=\"http:\/\/www.csnc.ch):\">http:\/\/www.csnc.ch):<\/a>\nASP.NET Viewstate Security<\/p><\/li>\n<li><p>Alexis FitzGerald:\nSpecify the \"Security Requirements\" for web development projects<\/p><\/li>\n<\/ul>\n\n<p>For more information have a look here:\n<a href=\"http:\/\/bit.ly\/giphze\">http:\/\/bit.ly\/giphze<\/a><\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"security"},{"name":"web"},{"name":"owasp"},{"name":"applications"}],"attendees":[{"fullname":"Sven Vetsch","twitter_handle":"disenchant_ch"},{"fullname":"Rob Schneider","twitter_handle":"Schattenbaum_ch"},{"fullname":"Alexis FitzGerald","twitter_handle":"alexisfitzg"},{"fullname":"Colin","twitter_handle":"ColinFrei"}]},{"id":56,"name":"ESE Conference 2011","dateFrom":"2011-04-12T08:00:00","dateTo":"2011-04-14T17:00:00","location":"Z\u00fchlke Engineering AG, Wiesenstrasse 10a, 8952 Schlieren","city":"Schlieren","canton":"ZH","lat":"47.3999961000","lon":"8.4438126000","price":"1500","link":"http:\/\/eseconf.com","twitter_handle":"eseconf","description":"<p>Call for paper open until 12.12.2010:\n<a href=\"http:\/\/www.eseconf.com\/2011\/Konferenz\/CallforpaperInfos.aspx\">http:\/\/www.eseconf.com\/2011\/Konferenz\/CallforpaperInfos.aspx<\/a><\/p>\n\n<p>Die ESE Konferenz 2011 heisst Sie herzlich willkommen. In Z\u00fcrich treffen sich gleichgesinnte Software Experten der ganzen Welt f\u00fcr einen offenen und intensiven Austausch. Die Konferenz richtet sich an Software Architekten, Projektleiter, IT Manager, Methoden und Prozess Experten sowie Techies.  <\/p>\n\n<p>Die Konferenz f\u00f6rdert bewusst die interaktive Diskussion und den Austausch zwischen Experten und Teilnehmern. Die Beitr\u00e4ge und Themen werden transparent vom Konferenzpublikum w\u00e4hrend der Einreichungsperiode ausgew\u00e4hlt.<\/p>\n\n<p>Wir freuen uns auf eine spannende und lehrreiche Konferenz in Z\u00fcrich vom 12 - 14 April 2011.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"software"},{"name":"zurich"},{"name":"scrum"},{"name":"agile"},{"name":"engineering"}],"attendees":[{"fullname":"Marc B\u00e4chinger","twitter_handle":"marcbaechinger"},{"fullname":"Ces","twitter_handle":"byterider"}]},{"id":180,"name":"FME World Tour 2011","dateFrom":"2011-04-11T08:30:00","dateTo":"2011-04-11T15:30:00","location":"Grand Places 14 1700 Fribourg","city":"Fribourg","canton":"FR","lat":null,"lon":null,"price":0,"link":"http:\/\/www.insersa.ch\/fmeworldtour2011\/","twitter_handle":"","description":"<p>Cette s\u00e9rie de s\u00e9minaires d'une journ\u00e9e r\u00e9p\u00e9t\u00e9s \u00e0 travers le monde vous permettra de d\u00e9couvrir les possibilit\u00e9s offertes par FME pour le traitement de vos g\u00e9o-donn\u00e9es.<\/p>\n\n<p>W\u00e4hrend dieser Reihe eint\u00e4giger Seminare, die weltweit stattfinden, k\u00f6nnen Sie die M\u00f6glichkeiten entdecken, die FME zum Bearbeiten Ihrer Geodaten bietet.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"FME"},{"name":"GIS"},{"name":"LiDAR"},{"name":"3D"},{"name":"Interlis"},{"name":"OGC"},{"name":"KML"}],"attendees":[]},{"id":210,"name":"GNOME 3.0 Release Party","dateFrom":"2011-04-08T15:00:00","dateTo":"2011-04-08T18:00:00","location":"R\u00e4mistrasse 101, 8092 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3764203000","lon":"8.5479948000","price":0,"link":"http:\/\/live.gnome.org\/ThreePointZero\/LaunchParty\/Switzerland\/Zurich","twitter_handle":"linuxclub","description":"<p>GNOME 3.0 Launch Party in Zurich at ETH.\nThis event is to promote and discuss about the next generation of the GNOME Desktop. It is completely free of charge and NO pre-registration required for visitors. The event consists of an exhibition, talks on GNOME 3 and open source software general.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"GNOME"},{"name":"3.0"},{"name":"Launch"}],"attendees":[]},{"id":215,"name":"Zurich\/CreativeMornings - Dorian Selz","dateFrom":"2011-04-08T08:30:00","dateTo":"2011-04-08T10:00:00","location":"The Hub, Viaduktstrasse 93, 8005 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3849256000","lon":"8.5209281000","price":0,"link":"http:\/\/zurichcreativemornings.eventbrite.com\/","twitter_handle":"zurich_CM","description":"<h1>SPRECHER<\/h1>\n\n<p>Wir freuen uns, mit <a href=\"http:\/\/www.xing.com\/profile\/Dorian_Selz\">Dorian Selz<\/a> (CEO &amp; Mitgr\u00fcnder <a href=\"http:\/\/memonic.com\/\">memonic.com<\/a>) den n\u00e4chsten Sprecher der Zurich\/CreativeMornings anzuk\u00fcndigen.<\/p>\n\n<h1>GASTGEBER<\/h1>\n\n<p>Gastgeber der Zurich\/CreativeMornings ist <a href=\"http:\/\/www.hubzurich.org\/\">The Hub Z\u00fcrich<\/a>. Wir danken dem Hub Z\u00fcrich-Team f\u00fcr die freundliche Unterst\u00fctzung und freuen uns auf ein Wiedersehen! Bitte benutzen Sie den \u00f6ffentlichen Verkehr, kommen Sie mit dem Velo oder zu Fuss. Es stehen kaum Parkpl\u00e4tze zur Verf\u00fcgung und per pedes ist gut f\u00fcr die Gesundheit.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"creativemornings"}],"attendees":[]},{"id":204,"name":"CLS After Work Talk 2 mit Lukas Fischer","dateFrom":"2011-04-07T18:30:00","dateTo":"2011-04-07T20:00:00","location":"Elisabethenanlage 11, 4051 Basel","city":"Basel","canton":"BS","lat":"47.5489078000","lon":"7.5885854000","price":0,"link":"http:\/\/bit.ly\/f9MjFn","twitter_handle":"clsnews","description":"<p>Was ist bei einer mehrsprachigen Website zu ber\u00fccksichtigen?<\/p>\n\n<p>Gute und schlechte Beispiele f\u00fcr mehrsprachige Websites<\/p>\n\n<p>Tipps und Tricks f\u00fcr den Aufbau mehrsprachiger Websites<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"drupal"},{"name":"web"},{"name":"marketing"},{"name":"Talk"},{"name":"multilingual"},{"name":"lukasfischer"},{"name":"Development"},{"name":"development"},{"name":"netnode"},{"name":"global"},{"name":"websites"},{"name":"cls"},{"name":"after"},{"name":"work"},{"name":"talk"}],"attendees":[]},{"id":156,"name":"UX Book Club #8 - Designing for the Digital Age 2\/3","dateFrom":"2011-04-07T18:00:00","dateTo":"2011-04-07T20:00:00","location":"to be defined, Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3817911000","lon":"8.5353254000","price":0,"link":"http:\/\/www.amazee.com\/ux-book-club-switzerland","twitter_handle":"","description":"<p>We read \"Designing for the Ditigal Age\" by Kim Goodwin.<\/p>\n\n<p><a href=\"http:\/\/www.amazon.de\/gp\/product\/0470229101?ie=UTF8&amp;tag=avertas-21&amp;linkCode=as2&amp;camp=1638&amp;creative=6742&amp;creativeASIN=0470229101\">http:\/\/www.amazon.de\/gp\/product\/0470229101?ie=UTF8&amp;tag=avertas-21&amp;linkCode=as2&amp;camp=1638&amp;creative=6742&amp;creativeASIN=0470229101<\/a><\/p>\n\n<p>It's extensive and spans 700 pages, that's why we discuss it on three seperate meetings. 3rd of March | Chapters 1 to 10 7th of April | Chapters 11 to 16 12th of May | Chapters 17 to 26<\/p>\n\n<p>You're welcome to join, also if you can only attend one time.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"usability"},{"name":"ux"},{"name":"Usability"},{"name":"UX"}],"attendees":[{"fullname":"Andreas Bossard","twitter_handle":"AndreasBossard"},{"fullname":"RolandStuder","twitter_handle":"RolandStuder"}]},{"id":187,"name":"Was steckt hinter dem Hype der neuen JVM Sprachen? Eine differenzierte Analyse","dateFrom":"2011-04-07T16:00:00","dateTo":"2011-04-07T17:15:00","location":"Technopark, Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3887852000","lon":"8.5156547000","price":0,"link":"http:\/\/www.jugs.ch\/html\/events\/2011\/jvm_analyse.html","twitter_handle":"jugch","description":"<p>An Java Konferenzen sind die neuen JVM-Sprachen wie Groovy oder Scala ein grosser Hype. Was bleibt nach genauerer Betrachtung? Sprachen sollen die Architektur-Governance unterst\u00fctzen, z.B. durch Reduktion der Komplexit\u00e4t, m\u00f6glichst fr\u00fcher Detektion von Fehlern, langfristige Stabilit\u00e4t, \u00dcberwachung der eingesetzten Sprachfeatures. Diese Sprachen sind f\u00fcr langfristige Standardprojekte suboptimal ausgerichtet. Wo sollte es hingehen? Eine differenzierte Analyse.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"groovy"},{"name":"scala"},{"name":"java"},{"name":"technopark"},{"name":"JVM"},{"name":"jugs"}],"attendees":[{"fullname":"Ces","twitter_handle":"byterider"}]},{"id":206,"name":"World-Wide Stack Overflow MeetUp Day","dateFrom":"2011-04-06T19:00:00","dateTo":"2011-04-06T23:00:00","location":"Bollwerk 41, Bern","city":"Bern","canton":"BE","lat":"46.9518914000","lon":"7.4417710000","price":0,"link":"http:\/\/www.meetup.com\/stackoverflow\/Bern-CH\/87412\/","twitter_handle":"","description":"<p>Stack Overflow users in cities all over the world are meeting up at local events for Stack Overflow Day.<\/p>\n\n<p>Read more on our blog: <a href=\"http:\/\/bit.ly\/dN25BL\">http:\/\/bit.ly\/dN25BL<\/a><\/p>\n\n<p>And please sign up on the Meetup-site as well: <a href=\"http:\/\/www.meetup.com\/stackoverflow\/Bern-CH\/87412\/\">http:\/\/www.meetup.com\/stackoverflow\/Bern-CH\/87412\/<\/a><\/p>\n\n<p>F\u00fcr Bern: Geekiges Beisammensein bei Bier &amp; handgemachten Pommes Frites.<\/p>\n\n<p>(Hmm, ich pers\u00f6nlich kann einfach erst um 2015 dort sein... christian)<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"meetup"},{"name":"beer"},{"name":"Geeks"},{"name":"Stackoverflow"}],"attendees":[{"fullname":"Bastian Widmer","twitter_handle":"dasrecht"},{"fullname":"christian studer","twitter_handle":"cstuder"},{"fullname":"RolandStuder","twitter_handle":"RolandStuder"},{"fullname":"Nuriaion","twitter_handle":"Nuriaion"}]},{"id":208,"name":"Smarter Clouds: Anwendungsentwicklung und -testing in der Cloud","dateFrom":"2011-04-06T08:30:00","dateTo":"2011-04-06T12:30:00","location":"IBM Forum Switzerland, Vulkanstrasse 106, 8048 Altstetten","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3927374000","lon":"8.4865097000","price":0,"link":"https:\/\/www-950.ibm.com\/events\/wwe\/grp\/grp024.nsf\/v16_enrollall?openform&seminar=288U35ES&locale=de_CH&S_TACT=NA","twitter_handle":"IBMSWAlps","description":"<p>Die kostenlose Veranstaltung \u201eSmarter Clouds - Anwendungsentwicklung und -testing in der Cloud\u201c zeigt mit methodischen Ans\u00e4tzen, praktischen Beispielen und einer Live-Demo, wie Cloud Computing f\u00fcr die Softwareentwicklung und deren Testing einsetzbar ist.<\/p>\n\n<p>Agenda:<\/p>\n\n<p>08.30 Uhr: Registrierung und Begr\u00fcssungskaffee<\/p>\n\n<p>09.00 Uhr: Begr\u00fcssung durch Markus Zollinger, Director Cloud Computing, IBM Schweiz<\/p>\n\n<p>09.10 Uhr: Test &amp; Development \u2013 wie Cloud Computing die Software-Entwicklung revolutioniert mit Dr. Carlo Velten, ExpertOn Group<\/p>\n\n<p>09.40 Uhr: Umsetzung von Cloud Computing in der Software-Entwicklung mit Daniel Scholz, Executive IT Architect, GBS, IBM Schweiz<\/p>\n\n<p>10.25 Uhr: Sicherheit in der Cloud mit Dr. Andreas Wespi, Manager Security, IBM Research<\/p>\n\n<p>11.05 Uhr: Ein Beispiel aus der Praxis mit Chris Robinson, Performance Test Consultant, IBM GBS<\/p>\n\n<p>11.45 Uhr: Compute Cloud zum Anfassen mit Stefan Ruckstuhl, L1 Certified IT Specialist, IBM Schweiz<\/p>\n\n<p>12.10 Uhr: Zusammenfassung und Diskussion durch\nMarkus Zollinger, Director Cloud Computing, IBM Schweiz<\/p>\n\n<p>12.25 Uhr: Stehlunch<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"testing"},{"name":"Testing"},{"name":"Cloud-Event"},{"name":"Anwendungsentwicklung"},{"name":"Live-Demo"}],"attendees":[]},{"id":173,"name":"3. pokeRT Z\u00fcrich","dateFrom":"2011-04-05T19:00:00","dateTo":"2011-04-05T23:00:00","location":"Plaza Klub Z\u00fcrich, Badenerstrasse 109, 8004 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3741238000","lon":"8.5246151000","price":0,"link":"http:\/\/www.pokert.ch\/","twitter_handle":"pokertzh","description":"<p>pokeRT ist eine Social-Media-Party, deren Name die Begriffe \u201cpoke\u201d (Anstupsen \u00fcber Facebook) und \u201cRT\u201d (Retweet auf Twitter) verkn\u00fcpft. Die Party umfasst jeweils einen Ap\u00e9ro, den linkRiss! Talk von Christian Leu sowie Konzerte und DJ-Sets, f\u00fcr die Social-Media-DJ Aleggs verantwortlich ist. Er spielt \u00fcber Twitter und Facebook gew\u00fcnschte \u201csounds worth sharing\u201d. Das Konzept wurde im Herbst 2010 von der Kubl\u00e9 AG entwickelt, die bei der Organisation mit dem Plaza und DMD2 zusammenarbeitet. Am 7. Dezember 2010 wurde in Z\u00fcrich mit \u00fcber 300 G\u00e4sten Premiere gefeiert, ab April 2011 findet pokeRT auch in Basel statt.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"twitter"},{"name":"zurich"},{"name":"party"},{"name":"Zurich"},{"name":"SocialMedia"},{"name":"socialmedia"},{"name":"facebook"},{"name":"apero"}],"attendees":[]},{"id":179,"name":"Webmardi - Java pour le Web","dateFrom":"2011-04-05T19:00:00","dateTo":"2011-04-05T22:00:00","location":"Softcom, Route de la Fonderie 8, Fribourg","city":"Fribourg","canton":"FR","lat":"46.7944636000","lon":"7.1536500000","price":0,"link":null,"twitter_handle":"webmardi","description":"<p>Sylvain Egger, Michel Gendre et Samuel Hayoz vont nous pr\u00e9senter comment faire du Java pour le Web en faisant d\u00e9couvrir le stack qu'ils utilisent:<\/p>\n\n<p>JavaServer Faces &lt;-> Facelets &lt;-> RichFaces &lt;-> Spring &lt;-> Spring-security.<\/p>\n\n<p>La pr\u00e9sentation sera suivie du traditionnel ap\u00e9ro...<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"spring"},{"name":"webmardi"},{"name":"java"},{"name":"jsf"},{"name":"richfaces"},{"name":"facelets"},{"name":"spring-security"}],"attendees":[{"fullname":"Jonas Vonlanthen","twitter_handle":"jvonlanthen"},{"fullname":"Thomas Botton","twitter_handle":"skeud"},{"fullname":"Marc Friederich","twitter_handle":"zufrieden"},{"fullname":"dbu","twitter_handle":"dbu"},{"fullname":"Luc Demierre","twitter_handle":"demierreluc"},{"fullname":"Fran\u00e7ois Bruneau","twitter_handle":"97wasablast"},{"fullname":"Adrian","twitter_handle":"adijou"},{"fullname":"Killerwhile","twitter_handle":"killerwhile"},{"fullname":"Chris","twitter_handle":"switz_chris"},{"fullname":"Fr","twitter_handle":"fredsol"},{"fullname":"Nicolas Dougoud","twitter_handle":"abramov_no7"},{"fullname":"Olivier Bossel","twitter_handle":"olivierbossel"},{"fullname":"Hicham Bakir","twitter_handle":"bakir_ch"},{"fullname":"AoS","twitter_handle":"saabir"},{"fullname":"Vincent Grivel","twitter_handle":"vgrivel"},{"fullname":"Marc Waldmeyer","twitter_handle":"waldmeye"},{"fullname":"Oliver Price","twitter_handle":"priceoliver"},{"fullname":"_yves_","twitter_handle":"_yves_"},{"fullname":"elias","twitter_handle":"elias_med"},{"fullname":"Nicolas Gumy","twitter_handle":"gumyn"}]},{"id":209,"name":"ZSLUG (Zurich Lisp 'n Stuff) Meeting: R: Data analysis and visualisation in an almost-Lisp","dateFrom":"2011-04-05T19:00:00","dateTo":"2011-04-05T23:00:00","location":"Office of Teclo Networks AG, Alfred-Escher-Strasse 27, 8002 Zurich.","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3637446000","lon":"8.5335293000","price":0,"link":"http:\/\/zslug.wordpress.com\/2011\/03\/31\/second-zslug-meeting-with-emphasis-on-the-s-in-zslug\/","twitter_handle":"zlisp","description":"<p>Directions: Train to Enge and then walk one block.<\/p>\n\n<ul>\n<li>Speaker #1: Christophe Rhodes, 'R: Data analysis and visualisation in an almost-Lisp'<\/li>\n<li>Speaker #2: perhaps<\/li>\n<\/ul>\n\n<p>We're still not entirely sure if we should go with a second speaker for next meeting. Although haste is of the essence of course since next meeting is only five days away. The last time we had two full-blown talks and it really was a bit too much. People had to leave early, and the whole deal was perhaps a bit demanding on the good ole attention span. So either one speaker or we'll edge a bit closer to lightning talks.<\/p>\n\n<p>And there's the threatening matter of the luminous light that is Christophe Rhodes gobbling up all and sunder. Which always carries with it the danger for any speaker to be sucked up and disappear into some unnamed void from which she might never return.<\/p>\n\n<p>Amongst others Lisp compiler godfather and funny story-teller Rhodes has of late developed himself as the wizard of R. This funny language he gobbled up and let pass through his veins. He made it his own and then exerted his power to let it do as he pleased. Before long he had modled the essence of the universe, but then thew away the code in frustration as he grappled with the fact that he could only observe. His personal story of this (power) trip and much more, including perhaps the result of some SLIME hackery to make a SLIME - R hybrid-monster do stupid pet tricks and fetch his newspaper.<\/p>\n\n<p>Come all and sundry. We'd be honored.<\/p>\n\n<p>Cheers, the ZSLUG team.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"lisp"},{"name":"R"},{"name":"SLIME"},{"name":"ZSLUG"},{"name":"nerdery"}],"attendees":[{"fullname":"Ivan Krechetov","twitter_handle":"ikr"},{"fullname":"Alvaro Videla","twitter_handle":"old_sound"},{"fullname":"Ties Stuij","twitter_handle":"stuij"}]},{"id":189,"name":"Wege zu Rich Internet Applications: Zwei Technologien im Vergleich: RIA Suite und HTML5","dateFrom":"2011-04-05T17:15:00","dateTo":"2011-04-05T19:45:00","location":"Theater und arch\u00e4logischer Keller im Teufelhof, Leonhardsgraben 47-49, 4051 Basel","city":"Basel","canton":"BS","lat":"47.5558988000","lon":"7.5864129000","price":0,"link":"http:\/\/www.jugs.ch\/html\/events\/2011\/ria.html","twitter_handle":"jugch","description":"<p>Wir haben uns an die Vorteile von Webapplikationen gew\u00f6hnt: einfache zentrale Installation, zentrales Management und universelle Verf\u00fcgbarkeit.\nDies ging bisher mit Abstrichen bei der Interaktivit\u00e4t, M\u00e4chtigkeit und dem Programmiermodell einher, verglichen mit dem, was wir von Desktopapplikationen gew\u00f6hnt sind. Die Canoo RIA Suite mit ihrem Kern ULC Core bietet hier eine auf die Anforderungen von Unternehmens-Software ausgerichtete, bew\u00e4hrte Alternative in 100% reinem Java unter Ausnutzung des Half-Object-Plus-Protocol Patterns. Canoo stellt diese preisgekr\u00f6nte Technologie in Demos und mit Live Coding vor.<\/p>\n\n<p>HTML5 goes Mobile!<\/p>\n\n<p>Die Anzahl mobiler Endger\u00e4te steigt t\u00e4glich, und es zeichnet sich langsam aber sicher ab dass die native Unterst\u00fctzung einzelner Ger\u00e4te a la iPhone\/iPad Support bei Weitem nicht mehr ausreicht, um eine heterogene Benutzergruppe bedienen zu k\u00f6nnen. Der rettende Anker an dieser Stelle: HTML5! Der Vortrag skizziert die Entwicklung von mobilen Applikationen basierend auf HTML5 und zeigt anhand eines Praxisbeispiels, wie Unternehmen bereits jetzt durch den Einsatz von HTML5 profitieren k\u00f6nnen bzw. nachhaltige L\u00f6sungen basierend auf HTML5 erstellen k\u00f6nnen.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"html5"},{"name":"Java"},{"name":"jugs"},{"name":"ria"},{"name":"ulc"},{"name":"canoo"}],"attendees":[]},{"id":195,"name":"Hacking 102 - Geben Sie Sicherheitsl\u00fccken in Webanwendungen keine Chance mehr","dateFrom":"2011-04-05T08:30:00","dateTo":"2011-04-05T12:30:00","location":"IBM Innovation Center, Vulkanstrasse 106, 8048 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3930202000","lon":"8.4858837000","price":0,"link":"https:\/\/www-304.ibm.com\/isv\/spc\/events\/location.jsp?center=29","twitter_handle":"IBM_ISV_Alps","description":"<p>Mit den umfassenden Sicherheitsl\u00f6sungen von IBM Rational k\u00f6nnen Sie m\u00f6gliche Schwachstellen schon bei der Entwicklung von Webanwendungen identifizieren und beheben. Unsere Softwarel\u00f6sungen geben Ihnen als Anwendungsentwickler die M\u00f6glichkeit, die Pr\u00fcfung der Webanwendungssicherheit innerhalb ihrer Entwicklungsumgebung aufzurufen und integriert die Sicherheitspr\u00fcfung in die Entwicklungsumgebung, um Schwachstellen fr\u00fcher im Prozess aufzudecken. Des Weiteren bieten wir durch eine einzigartige Kombination von statischer und dynamischer Analyse sowie Laufzeit- und Zeichenfolgenanalyse eine \u00e4u\u00dferst umfassende Abdeckung von Scanvorg\u00e4ngen. Denn gerade die Motivation f\u00fcr Hacker liegt besonders im hohen Wert von erbeuteten Daten, wie etwa Kundendaten und Kreditkartennummern. Deshalb sollte der Schutz Ihres Webauftritts und Ihrer Webanwendungen ein zentraler Bestandteil Ihrer Sicherheitsinvestitionen sein.<\/p>\n\n<p>Dieser Workshop vermittelt Anwendern, wie die IBM Rational AppScan Familie in verschiedenen Stadien des Entwicklungsprozesses genutzt werden kann. \nDie Teilnehmer durchlaufen einen kompletten Zyklus der Identifikation, Korrektur und erneuten Pr\u00fcfung von mehreren Sicherheitsproblemen in einer Beispielanwendung. Zus\u00e4tzlich werden die Teilnehmer auch in einige erweiterte Funktionen der IBM Rational AppScan Produkte eingef\u00fchrt. \nDer Workshop beinhaltet zudem eine kurze Einf\u00fchrung in die Grundlagen der Sicherheit von Webanwendungen und Best Practices im Allgemeinen.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"developerWorks"},{"name":"IBM"},{"name":"software"},{"name":"zurich"},{"name":"Rational"},{"name":"hacking"},{"name":"developerworks"}],"attendees":[{"fullname":"S. Arora","twitter_handle":"IBM_ISV_Alps"}]},{"id":172,"name":"pokeRT Basel","dateFrom":"2011-04-04T19:00:00","dateTo":"2011-04-04T23:00:00","location":"Acqua, Binningerstrasse 14, CH-4051 Basel","city":"Basel","canton":"BS","lat":null,"lon":null,"price":0,"link":"http:\/\/www.pokert.ch\/","twitter_handle":"pokertbs","description":"<p>pokeRT ist eine Social-Media-Party, deren Name die Begriffe \u201cpoke\u201d (Anstupsen \u00fcber Facebook) und \u201cRT\u201d (Retweet auf Twitter) verkn\u00fcpft. Die Party umfasst jeweils einen Ap\u00e9ro, den linkRiss! Talk von Christian Leu sowie Konzerte und DJ-Sets, f\u00fcr die Social-Media-DJ Aleggs verantwortlich ist. Er spielt \u00fcber Twitter und Facebook gew\u00fcnschte \u201csounds worth sharing\u201d. Das Konzept wurde im Herbst 2010 von der Kubl\u00e9 AG entwickelt, die bei der Organisation mit dem Plaza und DMD2 zusammenarbeitet. Am 7. Dezember 2010 wurde in Z\u00fcrich mit \u00fcber 300 G\u00e4sten Premiere gefeiert, ab April 2011 findet pokeRT auch in Basel statt.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"twitter"},{"name":"Basel"},{"name":"basel"},{"name":"party"},{"name":"SocialMedia"},{"name":"socialmedia"},{"name":"facebook"},{"name":"apero"}],"attendees":[{"fullname":"Harry Fuecks","twitter_handle":"hfuecks"},{"fullname":"Gabriel Walt","twitter_handle":"GabrielWalt"},{"fullname":"dtschopp","twitter_handle":"dtschopp"}]},{"id":202,"name":"Mobile Monday April Event","dateFrom":"2011-04-04T18:30:00","dateTo":"2011-04-04T21:00:00","location":"Rolex Learning Center, Lausanne","city":"Ecublens","canton":"VD","lat":"46.5181279000","lon":"6.5677966000","price":0,"link":"http:\/\/www.mobilemonday.ch\/?p=2735","twitter_handle":"momoswitzerland","description":"<p>Interested in mobile applications and technologies and their past, present and future directions ? Do you have a project to present or advertise ? Fancy contacts and experience sharing with experts in this field in Suisse Romande ? The next Mobile Monday open <strong>bar-camp<\/strong> style is for you!  Short elevator-pitch (3min) presentations\/demonstrations (no slides) at this open event are welcome.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"mobile"},{"name":"BarCamp"},{"name":"networking"},{"name":"barcamp"}],"attendees":[]},{"id":213,"name":"BLGMNDYBRN","dateFrom":"2011-04-04T18:00:00","dateTo":"2011-04-04T19:00:00","location":"Restaurant cot\u00e9 sud, Bahnhof Bern, Bern","city":"Bern","canton":"BE","lat":"46.9479222000","lon":"7.4446085000","price":0,"link":"http:\/\/blgmndybrn.ch\/?p=83","twitter_handle":"","description":"<p>Okey, h\u00fct isches grad chli verr\u00e4gnet. Aber s\u00fcsch merkt me dases Fr\u00fcehlig wird: s\u2019 isch warm, alles wird gr\u00fcen und \u00fcberall fahts afa bl\u00fcemele.\nH\u00fct tr\u00e4ffe mir \u00fcs amene Ort mit s\u00fcdlichem Flair (\u00f6mu uf dr Menucharte\u2026), n\u00e4mlech im Restaurant C\u00f4te Sud im Bahnhof B\u00e4rn. Wie immer ab de 6i, u wie immer si aui h\u00e4rzlech willkomme!\nChunnsch o?<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"bern"},{"name":"BLGMNDYBRN"},{"name":"Bloggeria"}],"attendees":[{"fullname":"Bastian Widmer","twitter_handle":"dasrecht"}]},{"id":139,"name":"R2EL - Franklin \"Pitch\" Johnson","dateFrom":"2011-04-04T15:30:00","dateTo":"2011-04-04T19:00:00","location":"ETH\/CAB Room H52, Universit\u00e4tstrasse 6, Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3783563000","lon":"8.5487238000","price":0,"link":"http:\/\/www.r2el.org\/","twitter_handle":"R2EL","description":"<h1>Road to Entrepreneurial Leadership<\/h1>\n\n<p><a href=\"http:\/\/www.assetman.com\/team\/team_franklin.php\">Franklin \"Pitch\" Johnson<\/a> is one of the founding fathers of the venture capital community in Silicon Valley. In 1962, along with his friend, Bill Draper, he co-founded Draper and Johnson Investment Company, an early-stage Small Business Investment Company, whose assets became a part of early Sutter Hill Ventures. Pitch founded Asset Management Company, a venture capital firm, in 1965, where he continues to play an active role. He has funded over 200 startups or young ventures that have grown into successful companies such as Amgen, Tandem Computers, Teradyne, Applied Micro Circuits, Applied Bio Systems, IDEC, Remedy and many more.<\/p>\n\n<p>He is a past director of the National Venture Capital Association and has received many honors for his contributions, the most notable being the Lifetime Achievement Award by the National Venture Capital Association, and membership in the Hall of Fame of the Dow Jones Private Equity and Venture Capital Conference and election to the Hoover Institute Board of Overseers. Pitch developed and taught a course in venture capital at Stanford Business School from 1979 to 1990. He served as chairman of the board of San Francisco Opera from 1999 to 2008. Pitch received a B.S. in Mechanical Engineering from Stanford in 1950 and an M.B.A. from Harvard in 1952. He is a flyer, a fisherman and an opera devotee, plays golf and is a close follower of sports, especially track and field.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"startup"},{"name":"business"},{"name":"venture.capital"}],"attendees":[{"fullname":"Jordi Boggiano","twitter_handle":"seldaek"},{"fullname":"Pierre Spring","twitter_handle":"shvi"},{"fullname":"Harry Fuecks","twitter_handle":"hfuecks"}]},{"id":191,"name":"LPI 201","dateFrom":"2011-04-04T09:00:00","dateTo":"2011-04-08T18:00:00","location":"10, route de l'A\u00e9roport 1215 Gen\u00e8ve 15","city":"Meyrin","canton":"GE","lat":"46.2289722000","lon":"6.1055513000","price":"3750","link":"http:\/\/www.linalis.com\/planning\/2011\/04\/04\/726","twitter_handle":"linalis","description":"<p>This training provided by <a href=\"http:\/\/www.linalis.com\/\">Linalis<\/a> prepares for the exam for certification LPI201 (first part of the Linux certification level 2).\nPublic:  Experienced administrators\nPrerequisite:  Have knowledge equivalent to LPI level 1 of systems administration. ( LPI101: Administration systemes sur Linux)<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"linux"},{"name":"geneva"},{"name":"Geneva"},{"name":"LPI"},{"name":"Training"},{"name":"201"},{"name":"LPI201"},{"name":"Linalis"}],"attendees":[{"fullname":"Nicolas Bocquet","twitter_handle":"Nicolas_Bocquet"}]},{"id":203,"name":"FreeBeer - 2.0 launch @ the hub, z\u00fcrich","dateFrom":"2011-04-01T18:00:00","dateTo":"2011-04-01T20:00:00","location":"Viaduktstrasse 93-95, Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3849256000","lon":"8.5209281000","price":0,"link":"http:\/\/www.freebeer.ch","twitter_handle":"FreeBeerCH","description":"<p>Release Party\nDesign 2.0\nRezept 2.0<\/p>\n\n<p>Nachhaltig produziert nach freiem Creative Commons lizenzierten Rezept.<\/p>\n\n<p>Pr\u00e4sentation und Degustation FreeBeer\nmit Dabu Fantastic (Acoustic Set, <a href=\"http:\/\/dabufantastic.ch\">http:\/\/dabufantastic.ch<\/a>)<\/p>\n\n<p>Anmeldung unter <a href=\"http:\/\/www.freebeer.ch\">http:\/\/www.freebeer.ch<\/a> erforderlich.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"sustainability"},{"name":"freebeer"},{"name":"creative"},{"name":"commons"}],"attendees":[{"fullname":"Ces","twitter_handle":"byterider"},{"fullname":"RolandStuder","twitter_handle":"RolandStuder"}]},{"id":126,"name":"Chygwin - the Swiss cygwin user group","dateFrom":"2011-04-01T17:00:00","dateTo":"2011-04-01T19:00:00","location":"Z\u00fcrich Hauptbahnhof, Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3776780000","lon":"8.5401360000","price":0,"link":null,"twitter_handle":"bbumsti","description":"<p>Cygwin rocks! It's all the power of those linux freaks without the crappy GUIs.<\/p>\n\n<p>Join in sharing the joy, tips and tricks of cygwin. On the agenda;<\/p>\n\n<ul>\n<li>How to circumvent corporate firewalls with the cygwin installer<\/li>\n<li>What to do when your home directory contains a space character?<\/li>\n<li>Exciting news: Windows 9 to support symlinks<\/li>\n<li>fdisk vs. rm - what's the fastest way to clean up porn?<\/li>\n<\/ul>\n\n<p><em>Special Guest<\/em> Eric Bloke of Rod Hat - chief cygwin bug fixer since 1998!<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"cygwin"}],"attendees":[{"fullname":"Jordi Boggiano","twitter_handle":"seldaek"},{"fullname":"lejoe","twitter_handle":"lejoe"},{"fullname":"Peter Manser","twitter_handle":"petermanser"},{"fullname":"Christian Stocker","twitter_handle":"chregu"},{"fullname":"Patrice Neff","twitter_handle":"pneff"},{"fullname":"Silvan M\u00fchlemann","twitter_handle":"SilvanMuhlemann"},{"fullname":"zurcherart","twitter_handle":"zurcherart"},{"fullname":"Philipp K","twitter_handle":"philippkueng"},{"fullname":"Fabian","twitter_handle":"euklid"},{"fullname":"Boris Burgstaller","twitter_handle":"bburgstaller"},{"fullname":"Berni Bumsti","twitter_handle":"bbumsti"}]},{"id":188,"name":"Software Ergonomics Talks - Player Centric Game Development","dateFrom":"2011-03-31T18:30:00","dateTo":"2011-03-31T20:00:00","location":"Tannenstrasse 3, 8092 Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3773389000","lon":"8.5469413000","price":0,"link":"http:\/\/usabilitynet.ch","twitter_handle":"","description":"<p>Computerspiele erfreuen sich weiterhin wachsender Beliebtheit. Aufgrund einer Ausdifferenzierung des Spielemarktes und technischer Innovationen k\u00f6nnen Zielgruppen erschlossen werden, die bisher nicht in die Kategorie der \u201eGamer\u201c fielen. Parallel zum Erfolg im Unterhaltungssektor verdeutlichen sich die Chancen ihrer gezielten Anwendung in individuellen Nutzungskontexten: Serious Games \u2013 oder Applied Games \u2013 markieren eine aufstrebende Gattung innerhalb der digitalen Spiele. Sie wollen auf unterhaltsame Weise Inhalte vermitteln, die auch au\u00dferhalb der Spielwelt von Bedeutung sind. Serious Games finden ihren Einsatz bspw. in der Medizin, im Gesundheitswesen, der Bildung und Weiterbildung sowie in der Vermittlung gesellschaftlicher oder politischer Themen. Die Verkn\u00fcpfung von Spiel- und Lerninhalten sowie die Ausrichtung auf einen meist spezifischen Nutzerkreis stellen hohe Anforderungen an den Entwicklungsprozess. Der Beitrag versteht sich als Diskussion um den Einsatz klassischer Methoden der Mensch-Computer-Interaktion im Rahmen eines Spielerzentrierten Ansatzes.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"usability"},{"name":"ux"},{"name":"Usability"},{"name":"UX"}],"attendees":[]},{"id":199,"name":"JSZurich - Google Closure","dateFrom":"2011-03-29T19:30:00","dateTo":"2011-03-29T22:00:00","location":"Sensational Office, Giessh\u00fcbelstrasse 62c, 8045 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3588364000","lon":"8.5193660000","price":0,"link":null,"twitter_handle":"JSZurich","description":"<p>This 3rd JSZurich event will take place at the <a href=\"http:\/\/sensational.ch\/\">Sensational office<\/a>. <a href=\"http:\/\/about.me\/michaelk\">Michael K\u00e4ser<\/a> (@michaelk_ch) will talk about engineering large JavaScript applications with the <a href=\"http:\/\/code.google.com\/closure\/\">Google Closure tools<\/a>:<\/p>\n\n<p>When Google <a href=\"http:\/\/googlecode.blogspot.com\/2009\/11\/introducing-closure-tools.html\">open sourced<\/a> the framework that powers Gmail in 2009, many\npeople were impressed by the efficiency of the code minifier. That the\nincluded compiler also supports static typing, Java style OOP and a\ncomplex module system is less known. Together with the Closure\nlibrary, these tools were used to add more structure to the language\nand create a code base that is easy to maintain and reuse. We will\ndiscuss the challenges that were solved and talk about how the result\ncan be applied to your own project.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"JavaScript"},{"name":"JSZurich"},{"name":"google"},{"name":"closure"}],"attendees":[{"fullname":"Jordi Boggiano","twitter_handle":"seldaek"},{"fullname":"david","twitter_handle":"meodai"},{"fullname":"Pierre Spring","twitter_handle":"shvi"},{"fullname":"Peter Manser","twitter_handle":"petermanser"},{"fullname":"Benny Schudel","twitter_handle":"bennyschudel"},{"fullname":"Christian Stocker","twitter_handle":"chregu"},{"fullname":"Ivan Krechetov","twitter_handle":"ikr"},{"fullname":"Penny Leach","twitter_handle":"mjollnir"},{"fullname":"Philip Hofstetter","twitter_handle":"pilif"},{"fullname":"Alberto Piai","twitter_handle":"brainlock"},{"fullname":"Leo B\u00fcttiker","twitter_handle":"LeoBuettiker"},{"fullname":"Tobias Ebn","twitter_handle":"ebii"},{"fullname":"Philipp K","twitter_handle":"philippkueng"},{"fullname":"Julian Wachholz","twitter_handle":"julianwachholz"},{"fullname":"Michael K","twitter_handle":"michaelk_ch"},{"fullname":"Philip Hetjens","twitter_handle":"hetty"},{"fullname":"Fabian","twitter_handle":"euklid"},{"fullname":"Jonas Wagner","twitter_handle":"29a_ch"},{"fullname":"Andreas Maierhofer","twitter_handle":"tjahma"},{"fullname":"Andreas Nebiker","twitter_handle":"nebu"},{"fullname":"hergest","twitter_handle":"hergest"},{"fullname":"MrWoozle","twitter_handle":"MrWoozle"},{"fullname":"Eduard Sch\u00e4li","twitter_handle":"eduardschaeli"},{"fullname":"Flo Metatrash","twitter_handle":"Metatrash"}]},{"id":129,"name":"GenevaJUG: Lightweight Killer Apps with Nothing But Vanilla Java EE 6","dateFrom":"2011-03-29T18:30:00","dateTo":"2011-03-29T20:30:00","location":"bd du Pont-d'Arve 40 1205 Gen\u00e8ve","city":"Geneva","canton":"GE","lat":"46.1947130000","lon":"6.1403471000","price":0,"link":"http:\/\/genevajug.ch\/","twitter_handle":"GenevaJUG","description":"<p>Lightweight Killer Apps with Nothing But Vanilla Java EE 6 par Adam Bien<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"Java"},{"name":"jug"},{"name":"JavaEE6"}],"attendees":[{"fullname":"Valentin Jacquemin","twitter_handle":"jacqueminv"}]},{"id":163,"name":"IBM Content Collector Workshop","dateFrom":"2011-03-29T09:00:00","dateTo":"2011-03-30T17:00:00","location":"IBM Innovation Center, Vulkanstrasse 106, Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3930202000","lon":"8.4858837000","price":0,"link":"http:\/\/www-304.ibm.com\/isv\/spc\/events\/description.jsp?event=1A29266A61DF75F38625751A004E3E6B","twitter_handle":"IBM_ISV_Alps","description":"<p>IBM Content Collector software is at the forefront of Content Collection and Archiving Solutions which collect, enhance and manage e-mail, file systems, SharePoint and more. It uses smart archiving and content deduplication capabilities to help further reduce IT infrastructure costs, thus unlocking the business value of content and regaining control of your content.<\/p>\n\n<p>In this 2-day workshop you will learn about the features of Content Collector for File Systems and Content Collector for Email. You will have hands-on exercises to discover, collect and manage content from various sources.<\/p>\n\n<p>The intended audience includes Business Partners who are looking to empower their archived content, to enable organizations to regain control and unlock the business value of their content and to enforce compliance and operational policies while reducing the total cost of ownership. It is ideal for organizations that have:<\/p>\n\n<ul>\n<li>A requirement to capture and retain e-mail and file system content<\/li>\n<li>A need to demonstrate compliance with retention mandates<\/li>\n<li>Experienced soaring storage costs and need to reduce them<\/li>\n<li>Requirements to quickly and efficiently respond to eDiscovery requests<\/li>\n<\/ul>\n\n<p>Event Highligts:<\/p>\n\n<ul>\n<li>The functionality of Content Collector<\/li>\n<li>How Content Collector integrates into a compliance based solution<\/li>\n<li>System configuration and setup for different archival scenarios<\/li>\n<li>Building e-mail and file system archiving task routes<\/li>\n<li>System design, maintenance and serviceability<\/li>\n<li>Best practices in Content Collector \nconfiguration and administration<\/li>\n<li>The role of Content Collector and other tools in Content Collector Discovery Analytics<\/li>\n<li>Lab exercises using either FileNet P8, Microsoft Sharepoint, IBM Content Manager 8 or Lotus Domino repositories<\/li>\n<\/ul>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"developerWorks"},{"name":"IBM"},{"name":"software"},{"name":"Zurich"},{"name":"ECM"},{"name":"Content-Collector"},{"name":"Archiving"},{"name":"ibm"}],"attendees":[{"fullname":"S. Arora","twitter_handle":"IBM_ISV_Alps"}]},{"id":186,"name":"Campus Bern: Plattform\u00fcbergreifende Mobile Apps","dateFrom":"2011-03-28T19:00:00","dateTo":"2011-03-28T21:00:00","location":"MEDIAparx, Morillonstrasse 87, Bern","city":"Bern","canton":"BE","lat":"46.9313023000","lon":"7.4359015000","price":0,"link":"http:\/\/campus.meteotest.ch\/doku.php?id=vortraege:mobile_apps","twitter_handle":"","description":"<p>Wir h\u00f6ren \u00fcber folgenden drei Frameworks:<\/p>\n\n<ul>\n<li>Unity (Adrian Stutz, <a href=\"http:\/\/www.nothing.ch\">http:\/\/www.nothing.ch<\/a>)<\/li>\n<li>PhoneGap (Ren\u00e9 Stalder, <a href=\"http:\/\/www.whatwedo.ch\">http:\/\/www.whatwedo.ch<\/a>)<\/li>\n<li>Appcelerator Titanium (Olivier Oswald, <a href=\"http:\/\/www.appswithlove.com\">http:\/\/www.appswithlove.com<\/a>)   <\/li>\n<\/ul>\n\n<p>Campus ist eine offene Vortrags- und Diskussionsveranstaltung, haupts\u00e4chlich zum Thema Design und Entwicklung von Webapplikationen. Wir treffen uns ungef\u00e4hr monatlich in Bern. Der Eintritt ist frei. <a href=\"http:\/\/campus.meteotest.ch\">Mehr zum Campus.<\/a><\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"android"},{"name":"iPhone"},{"name":"phonegap"},{"name":"webOS"},{"name":"campus"},{"name":"iOS"},{"name":"Campus"},{"name":"webos"},{"name":"ios"},{"name":"iphone"},{"name":"titanium"},{"name":"appcelerator"},{"name":"unity"}],"attendees":[{"fullname":"Pierre Spring","twitter_handle":"shvi"},{"fullname":"Bastian Widmer","twitter_handle":"dasrecht"},{"fullname":"christian studer","twitter_handle":"cstuder"},{"fullname":"Lea H","twitter_handle":"lea_h"},{"fullname":"Frederic Tschannen","twitter_handle":"fretscha"},{"fullname":"Philipp K","twitter_handle":"philippkueng"},{"fullname":"roger b\u00fchler","twitter_handle":"robuehler"},{"fullname":"Ren\u00e9 Stalder","twitter_handle":"nachtmeister"},{"fullname":"Thomas Schlegel","twitter_handle":"thoemeler"},{"fullname":"Adrian Stutz","twitter_handle":"sttz"},{"fullname":"klick \u2605 wenn gelesen","twitter_handle":"dworni"},{"fullname":"emeidi","twitter_handle":"emeidi"},{"fullname":"Markus Pfeisinger","twitter_handle":"pfeisi"},{"fullname":"Urban Etter","twitter_handle":"urbmc"},{"fullname":"Ueli Banholzer","twitter_handle":"Xarem"},{"fullname":"chrigu cueni","twitter_handle":"chriguc"},{"fullname":"Reto Lehnherr","twitter_handle":"r3to"},{"fullname":"Philip B","twitter_handle":"ekston"},{"fullname":"Heinz","twitter_handle":"pixelwerkstatt"},{"fullname":"Helmut","twitter_handle":"helmchenx"},{"fullname":"Silvan Flury","twitter_handle":"silvanflury"},{"fullname":"Daniel Lanz","twitter_handle":"lordlance"},{"fullname":"Alain Martinet","twitter_handle":"CHwebstyle"},{"fullname":"Thomas Probst","twitter_handle":"thomasprobst"},{"fullname":"Marcel Spring","twitter_handle":"cellerich"},{"fullname":"\u03c0 \u14a9\u1448\u145a\u160e\u1661\u14ba\u160d\u1452 \uf8ff","twitter_handle":"knowLED"},{"fullname":"Daniel Peter","twitter_handle":"Daniel2Peter"},{"fullname":"Oliver Kohler","twitter_handle":"OliOnline"},{"fullname":"erich siegrist","twitter_handle":"viergrad"},{"fullname":"Marius Bleuer","twitter_handle":"mbleuer"},{"fullname":"Andrea Ludin","twitter_handle":"andrea_ludin"},{"fullname":"Boris B\u00e4sler","twitter_handle":"borisbaesler"},{"fullname":"strubel peter","twitter_handle":"strubel_peter"},{"fullname":"Pascal Bovet","twitter_handle":"pascalbovet"},{"fullname":"Michael Sebel","twitter_handle":"msebel"},{"fullname":"Patrick Weibel","twitter_handle":"pweibel"},{"fullname":"Linus Rudolph","twitter_handle":"linusrudolph"}]},{"id":193,"name":"GOTO Night: Scrum;","dateFrom":"2011-03-28T18:00:00","dateTo":"2011-03-28T20:00:00","location":"Holiday Inn Z\u00fcrich Messe, Wallisellenstrasse 48, 8050 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.4105890000","lon":"8.5527356000","price":0,"link":"http:\/\/trifork.ch\/2011\/03\/28\/goto-night-scrum-2\/","twitter_handle":"triforknews","description":"<p>At the GOTO Night: Scrum; Jeff Sutherland will give a short talk about his latest insights and will answer questions from the audience. Come along to an inspiring evening event to meet other Scrum user, share your experience and get answers to your questions about Scrum. After the talk you have the possibility to mingle with others while having drinks and snacks.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"scrum"},{"name":"agile"},{"name":"trifork"},{"name":"Jeff"},{"name":"Sutherland"}],"attendees":[{"fullname":"Ces","twitter_handle":"byterider"},{"fullname":"Stefan Bucher","twitter_handle":"bucher"}]},{"id":81,"name":"Certified Scrum Master Training with Jeff Sutherland","dateFrom":"2011-03-28T09:00:00","dateTo":"2011-03-29T17:00:00","location":"Holiday Inn Z\u00fcrich Messe, Wallisellenstrasse 58, 8050 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.4103419000","lon":"8.5479842000","price":"2295","link":"http:\/\/trifork.ch\/2011\/03\/28\/certified-scrum-master-training-with-jeff-sutherland\/","twitter_handle":"triforknews","description":"<p>Early bird price until 28 February 2011: CHF 2295!<\/p>\n\n<p>In the Certified Scrum Master training, participants will learn the fundamental principles of Scrum and gain hands-on practice with the Scrum tools (release backlog, sprint backlog, the daily Scrum meeting, tracking progress with a burndown chart, and more). Jeff Sutherland will show how to radically improve the productivity and quality in development teams. See course syllabus for details.<\/p>\n\n<p>The course is aimed for those who want to lead, participate in, or advance Scrum initiatives in an organization.<\/p>\n\n<p>Jeff Sutherland is one of the founders of Scrum and an experienced Scrum consultant to the world\u2019s leading companies. Jeff Sutherland\u2019s references include leading software and technology companies such as Google, Yahoo, Microsoft, IBM, Oracle, MySpace, Adobe, Siemens, Sony\/Ericson and Accenture.<\/p>\n\n<p>Prerequisites: Participants should read Ken Schwaber\u2019s book, Agile Project Management with Scrum, or Jeff Sutherland\u2019s draft of The Scrum Papers before the class.<\/p>\n\n<p>Language: English\nPlace: Holiday Inn Z\u00fcrich Messe, Wallisellsenstrasse 48, 8050 Z\u00fcrich\nDate: 28-29 March 2011\nDuration: 2 days. Both days 9:00 to 17:00.\nPrice: 2700 CHF incl. VAT, course materials and meals.\nRegistration: Please send name, company and billing address to sec@trifork.com. <\/p>\n\n<p>Link: <a href=\"http:\/\/trifork.ch\/2011\/03\/28\/certified-scrum-master-training-with-jeff-sutherland\/\">http:\/\/trifork.ch\/2011\/03\/28\/certified-scrum-master-training-with-jeff-sutherland\/<\/a><\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"scrum"},{"name":"scrummaster"},{"name":"agile"},{"name":"lean"}],"attendees":[{"fullname":"Ces","twitter_handle":"byterider"}]},{"id":192,"name":"Agiles BPM in der Praxis \u2013 mit BPMN 2.0 und Activiti zur lauff\u00e4higen Software","dateFrom":"2011-03-23T17:15:00","dateTo":"2011-03-23T18:15:00","location":"Technopark, Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3887852000","lon":"8.5156547000","price":0,"link":"http:\/\/www.jugs.ch\/html\/events\/2011\/bpmn_und_activiti_zh.html?by=JUGS%20mailing","twitter_handle":"jugch","description":"<p>Activiti als neue Open Source BPM Plattform verspricht so einiges: BPMN 2.0 Standardkonform, Java-nah, Superstabil, Cloud-f\u00e4hig usw. Aber was ist wirklich dran an Activiti, hinter der z.B. Alfresco und Spring stehen und die in Konkurrenz zu JBoss jBPM tritt? Was ist eigentlich eine BPM Plattform und was unterscheidet sie von einer Workflow Engine? Ein wichtiger Aspekt ist die Unterst\u00fctzung des so genannten Business-IT-Alignments, also die Frage wie wir von fachlichen Prozessen und Anforderungen zu lauff\u00e4higer Software kommen. Neben der Engine, der Standardnotation BPMN 2.0 spielt auch das richtige Entwicklungsvorgehen und dessen Toolunterst\u00fctzung eine wichtige Rolle. Diesen Fragen haben wir in den letzten Jahren viel Zeit gewidmet, ein Buch geschrieben und gie\u00dfen unsere Ideen derzeit in die Komponente Activiti Cycle. Dabei verfolgen wir auch die Idee des \"agilen BPM\" und versuchen solche F\u00e4rbungen einflie\u00dfen zu lassen, was werkzeugseitig beispielsweise in einem JIRA-Plugin m\u00fcndet, dass sich mit Greenhopper zusammen auch beispielsweise in Scrum-Projekten zum Einsatz kommen kann.<\/p>\n\n<p>In der Session will ich nun an Hand eines durchg\u00e4ngigen Beispiels und einer Live-Demo zeigen, wie man mit BPMN 2.0, Activiti und Activiti Cycle eine Prozess automatisieren kann, von Anfang bis Ende. Dabei versuche ich unser methodisches Vorgehen darzustellen, einen Einblick in Activiti zu geben aber nat\u00fcrlich auch einen Blick in die Java-Innereien werfen, damit auch Entwickler nicht zu kurz kommen :-) Dabei w\u00fcrde mich eine Diskussion \u00fcber Sinn und Unsinn des Vorgehens sehr freuen...<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"scrum"},{"name":"agile"},{"name":"BPM"},{"name":"jugs"},{"name":"BPMN"},{"name":"Activiti"}],"attendees":[{"fullname":"Ces","twitter_handle":"byterider"}]},{"id":90,"name":"Startup Weekend Lausanne","dateFrom":"2011-03-18T19:00:00","dateTo":"2011-03-20T20:00:00","location":"Rolex Learning Center, Lausanne","city":"Ecublens","canton":"VD","lat":"46.5181279000","lon":"6.5677966000","price":"95","link":"http:\/\/lausanne.startupweekend.org\/","twitter_handle":"swSwitzerland","description":"<p>Startup Weekend Lausanne va r\u00e9unir une centaine de personnes qui vont cr\u00e9er des startups \u00e0 partir d\u2019id\u00e9es pr\u00e9sent\u00e9es par les participants. Ils disposeront de 54h pour monter leurs startup et la pr\u00e9senteront le dimanche soir \u00e0 un jury compos\u00e9 d\u2019experts et d\u2019investisseurs. Les meilleurs projets seront r\u00e9compens\u00e9s.<\/p>\n\n<p>Le vendredi soir, les personnes qui le souhaitent pourront pr\u00e9senter une id\u00e9e de startup. Ensuite, les participants forment librement des \u00e9quipes autour des meilleurs id\u00e9es (on compte g\u00e9n\u00e9ralement une dizaine de startups par weekend). Le reste du weekend encha\u00eenera des sessions de travail, jeux et networking.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"startup"}],"attendees":[{"fullname":"Jordi Boggiano","twitter_handle":"seldaek"},{"fullname":"Pierre Spring","twitter_handle":"shvi"},{"fullname":"Jonas Vonlanthen","twitter_handle":"jvonlanthen"},{"fullname":"Simon Farine","twitter_handle":"simon_bricolo"},{"fullname":"Yann Lugrin","twitter_handle":"YannLugrin"},{"fullname":"Marc Friederich","twitter_handle":"zufrieden"},{"fullname":"zurcherart","twitter_handle":"zurcherart"},{"fullname":"Fran\u00e7ois Bruneau","twitter_handle":"97wasablast"},{"fullname":"Sebastian Vieira","twitter_handle":"svieira75"},{"fullname":"Vincent vd Lubbe","twitter_handle":"vincentvdlubbe"},{"fullname":"Isabelle Mor","twitter_handle":"isamanis50"},{"fullname":"Julien Henzelin","twitter_handle":"julienhenzelin"}]},{"id":170,"name":"1st Social Media Monitoring Ap\u00e9ro - Zurich","dateFrom":"2011-03-17T18:30:00","dateTo":"2011-03-17T20:30:00","location":"D-Vino, Limmatplatz 6, 8005 Z\u00fcrich, Switzerland","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3847132000","lon":"8.5310690000","price":0,"link":"https:\/\/www.xing.com\/events\/1st-social-media-monitoring-apero-zurich-696877","twitter_handle":"commetrics","description":"<h1>Beschreibung:<\/h1>\n\n<p>We will hold our FIRST event Zurich at: <\/p>\n\n<p>D-Vino, Limmatplatz 6, 8005 Z\u00fcrich, Switzerland <a href=\"http:\/\/www.d-vino.ch\">http:\/\/www.d-vino.ch<\/a> (enter, walk straight ahead - last two tables)<\/p>\n\n<h1>FORMAT<\/h1>\n\n<ul>\n<li><strong>18:30 - 18:45<\/strong> introductions, explanations<\/li>\n<li><strong>18.45 - 19:15<\/strong> discussion of topic(s) in small groups 3 to 5 people<\/li>\n<li><strong>19:15 - 19:45<\/strong> sharing and discussions<\/li>\n<\/ul>\n\n<h1>TOPIC<\/h1>\n\n<p>How can a company measure the effect of Xing activities on its sales\/revenue growth?<\/p>\n\n<ul>\n<li>how much time should we spend?<\/li>\n<li>what are the costs for being on Xing?<\/li>\n<li>how does Xing help generating sales contacts?<\/li>\n<\/ul>\n\n<p>Because of the above format we limit attendance to 20 people to allow a sharing.<\/p>\n\n<h1>WHAT YOU NEED TO DO<\/h1>\n\n<ol>\n<li>attend<\/li>\n<li>bring your mobile device - we DO HAVE wireless service FREE<\/li>\n<li>bring your questions<\/li>\n<\/ol>\n\n<p><strong>PS.<\/strong> Many of you know the venue. It provides the ambiente we need to relax and share insights that will help us use social media smarter ... <\/p>\n\n<p><strong>PPS.<\/strong> Please sign up for our 2nd Ap\u00e9ro in Basel - April 14<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"zurich"},{"name":"social"},{"name":"media"},{"name":"Zurich"},{"name":"SocialMedia"},{"name":"Social"},{"name":"Media"},{"name":"measurement"},{"name":"monitoring"},{"name":"xing"}],"attendees":[{"fullname":"mark davies","twitter_handle":"MarkDavies76"}]},{"id":190,"name":"3rd Scala Enthusiasts Group Lausanne meeting","dateFrom":"2011-03-17T18:30:00","dateTo":"2011-03-17T21:00:00","location":"QOS.ch, rue Enning 4, 1003 Lausanne","city":"Lausanne","canton":"VD","lat":"46.5199402000","lon":"6.6371773000","price":0,"link":"http:\/\/goo.gl\/fqqqB","twitter_handle":"","description":"<p>A monthly session run every third Thursday of each month where Scala enthusiasts gather to solve various coding problems in Scala. Participants are encouraged to bring their own laptops with the appropriate Scala development tools already installed. Problems can be tackled individually or in pairs according to each participant's own preferences.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"Lausanne"},{"name":"Scala"}],"attendees":[]},{"id":194,"name":"Magnolia @ Hackergarten","dateFrom":"2011-03-16T17:00:00","dateTo":"2011-03-17T22:00:00","location":"Kirschgartenstrasse 5  CH-4051 Basel","city":null,"canton":null,"lat":null,"lon":null,"price":0,"link":"http:\/\/www.hackergarten.net\/","twitter_handle":"hackergarten","description":"<p>Several Magnolia CMS team members are going to give a short presentation, followed by us writing some new Magnolia plugins for their open source CMS product. Magnolia is a Basel-based company, so please come out and help support the local community. Food &amp; Drinks sponsored by Canoo. If you can't make it at 5PM, then just stop by any time. Better late than never.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"cms"},{"name":"Java"},{"name":"Basel"},{"name":"Magnolia"},{"name":"CMS"},{"name":"Hackergarten"}],"attendees":[{"fullname":"Gr\u00e9gory Joseph","twitter_handle":"hpesojg"}]},{"id":177,"name":"UX Chuchi: Spontacts","dateFrom":"2011-03-15T18:30:00","dateTo":"2011-03-15T20:00:00","location":"the hub Viaduktstrasse 93-95 z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":null,"lon":null,"price":0,"link":"http:\/\/www.amazee.com\/ux-chuchi","twitter_handle":"","description":"<p>On 15th March we'll meet to grill Spontacts at The Hub Zurich. Sharpen your UX skills!\n<a href=\"http:\/\/spontacts.ch\/\">http:\/\/spontacts.ch\/<\/a><\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"usability"},{"name":"ux"},{"name":"Usability"},{"name":"UX"}],"attendees":[]},{"id":93,"name":"Berner Architekten Treffen: Datenhaltung","dateFrom":"2011-03-11T16:00:00","dateTo":"2011-03-11T19:00:00","location":"Zentrum Paul Klee, Bern","city":"Bern","canton":"BE","lat":"46.9491351000","lon":"7.4736928000","price":0,"link":"http:\/\/www.berner-architekten-treffen.ch\/treffen.php","twitter_handle":"","description":"<p>Datenhaltung beginnt bei der Modellierung, wo es darum geht, Gesch\u00e4ftsdaten vollst\u00e4ndig und doch flexibel abzubilden, und endet beim Betrieb, wo es um Aspekte wie Verf\u00fcgbarkeit und Performanz geht. Im n\u00e4chsten Berner-Architekten-Treffen werden Vertreterinnen und Vertreter von Berner Firmen aufzeigen, wie sie das Thema \"Datenhaltung\" angehen und wie sie diese in ihrer Praxis umsetzen.<\/p>\n\n<p>Die Teilnehmerzahl ist beschr\u00e4nkt. Die Teilnahme ist dank unseren Sponsoren kostenlos, eine vorg\u00e4ngige Anmeldung auf der berner-architekten-treffen.ch seite bis zum 7. M\u00e4rz 2011 ist jedoch zwingend notwendig.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"data"},{"name":"persistence"},{"name":"BAT"}],"attendees":[]},{"id":181,"name":"42. Swiss Flash User Group Meeting","dateFrom":"2011-03-10T19:00:00","dateTo":"2011-03-10T22:00:00","location":"Publicis Werbeagentur Stadelhoferstrasse 25 8024 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3817911000","lon":"8.5353254000","price":0,"link":"http:\/\/sfug.groups.adobe.com\/index.cfm?event=post.display&postid=34860","twitter_handle":"sfug","description":"<h2>DEUTSCH<\/h2>\n\n<p><strong>19.00:<\/strong> Er\u00f6ffnung &amp; Ank\u00fcndigungen (Marcel Vogt &amp; Sandro Ducceschi)<\/p>\n\n<p><strong>19.15:<\/strong> BoxDrop AS3 Library, JAcc AS3 Library &amp; SoundAnalyzer AS3 Library (Sandro Ducceschi)<\/p>\n\n<p>Sandro wird uns drei seiner neuen Libraries vorstellen. JAcc (Kurz f\u00fcr <strong>J<\/strong>ust <strong>Acc<\/strong>essibility) ist die Kumulierung aus seiner Accessibility-Arbeit f\u00fcr den Postfinance EventManager (welches f\u00fcr den Best of Swiss Web 2011 als Master nominiert ist), sch\u00f6n in eine handliche und einfache Library gepackt.<\/p>\n\n<p>BoxDrop ist eine AS3 Dropbox Library welche f\u00fcr Web \/ AIR und Mobile Projekte verwendet werden kann um Daten von und zu Dropbox zu synchronisieren.<\/p>\n\n<p>SoundAnalyzer ist eine simple Library um in Flash, in realtime Audio zu analysieren und auf bestimmte Frequenzbereiche zu agieren.<\/p>\n\n<p><strong>19.45:<\/strong> Pause<\/p>\n\n<p><strong>20.00:<\/strong> AS3 Social Geolocation API's (Tiago Dias)<\/p>\n\n<p>Tiago wird uns zwei seiner neuen Libraries vorstellen welche sich vollumf\u00e4nglich um Geolocation drehen. Tiago zeigt uns WallaGo, seine Gowalla API Library, sowie AS3Square, eine Foursquare API welche er geschrieben hat und zeigt auf was man mit diesen beiden Libraries anstellen kann.<\/p>\n\n<h2>ENGLISH<\/h2>\n\n<p><strong>19.00:<\/strong> Opening &amp; Annnouncements (Marcel Vogt &amp; Sandro Ducceschi)<\/p>\n\n<p><strong>19.15:<\/strong> BoxDrop AS3 Library, JAcc AS3 Library &amp; SoundAnalyzer AS3 Library (Sandro Ducceschi)<\/p>\n\n<p>Sandro will present three of his new Libraries. JAcc (short for <strong>J<\/strong>ust <strong>Acc<\/strong>essibility) is the culmination of his Accessibility-Work for the Postfinance EventManager (whichs has been nominated for Master at this years Best of Swiss Web 2011), neatly packed into a easy to use Library.<\/p>\n\n<p>BoxDrop is a AS3 Dropbox Library which can be used for Web \/ AIR and Mobile Projects to easily synchronize Files to and from Dropbox.<\/p>\n\n<p>SoundAnalyzer is a simple Library to analyze Audio in realtime in Flash and to react programatically when defined frequence-ranges are hit.<\/p>\n\n<p><strong>19.45:<\/strong> Break<\/p>\n\n<p><strong>20.00:<\/strong> AS3 Social Geolocation API's (Tiago Dias)<\/p>\n\n<p>Tiago will show us two of his new Libraries, which are all about geolocation. Tiago shows us WallaGo, his Gowalla API Library, as well as AS3Square, a Foursquare API Library which he wrote and shows us all the neat things that can be achieved with them.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"air"},{"name":"mobile"},{"name":"accessibility"},{"name":"as3"},{"name":"api"},{"name":"sound"},{"name":"geolocation"},{"name":"dropbox"},{"name":"synchronization"}],"attendees":[{"fullname":"Sandro Ducceschi","twitter_handle":"_sandro"},{"fullname":"Tiago Dias","twitter_handle":"funkysoul"}]},{"id":119,"name":"JUGL: Pr\u00e9sentation Vaadin","dateFrom":"2011-03-10T18:30:00","dateTo":"2011-03-10T20:30:00","location":"Avenue du Th\u00e9atre 7, 1005 Lausanne","city":"Lausanne","canton":"VD","lat":"46.5182437000","lon":"6.6377107000","price":0,"link":"http:\/\/www.jugevents.org\/jugevents\/event\/32869","twitter_handle":"","description":"<p>Vaadin est un framework qui permet de cr\u00e9er des applications web (desktop-like) avec uniquement le langage Java. Avec cette technologie plus besoin de HTML, XML, de plugins ou encore de JavaScript.<\/p>\n\n<p>Le framework Vaadin fournit un mod\u00e8le de programmation similaire \u00e0 Swing pour cr\u00e9er des applications web RIA en Java et uniquement en Java.<\/p>\n\n<p>Lors de cette presentation, Eric, commencera par d\u00e9crire les principes cl\u00e9s du mod\u00e8le de d\u00e9veloppement \u201cserver-side RIA\u201d et apportera des \u00e9l\u00e9ments de comparaison avec le \u201cclient-side RIA\u201d et les autres framework web du monde java.<\/p>\n\n<p>Pour illustrer l\u2019utilisation et la richesse de Vaadin, une application sera d\u00e9velopp\u00e9e \u00e9tape par \u00e9tape tout au long de la pr\u00e9sentation, le tout agr\u00e9ment\u00e9 par des retours d\u2019exp\u00e9rience.<\/p>\n\n<p>La pr\u00e9sentation se conclura avec des indicateurs sur comment d\u00e9buter dans le d\u00e9veloppement de votre propre application avec la technologie Vaadin (open-source- sous licence apache 2.0).<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"Java"},{"name":"jug"},{"name":"Vaadin"}],"attendees":[]},{"id":147,"name":"Webilea 3","dateFrom":"2011-03-09T19:00:00","dateTo":"2011-03-09T21:00:00","location":"Barf\u00fcsserplatz 6, 4051 Basel","city":"Basel","canton":"BS","lat":"47.5549948000","lon":"7.5899975000","price":0,"link":"http:\/\/www.facebook.com\/event.php?eid=189908777704292","twitter_handle":"webilea","description":"<p>In the Adobe\/Day Office, on last floor. This is how you will get there: <a href=\"http:\/\/yfrog.com\/h2xfz2j\">http:\/\/yfrog.com\/h2xfz2j<\/a><\/p>\n\n<ul>\n<li>Adobe\/Day: Web apps atop a content repository (<a href=\"http:\/\/twitter.com\/gabrielwalt\">Gabriel Walt<\/a>)<\/li>\n<li>Das Rezept hinter <a href=\"http:\/\/www.brotrezept.ch\">www.brotrezept.ch<\/a>. Objektdatenbank und Smalltalk machen REST-los gl\u00fccklich. (<a href=\"http:\/\/twitter.com\/andreasBrodbeck\">Brodbeck Andreas<\/a>, <a href=\"http:\/\/twitter.com\/RetoBuerkli\">B\u00fcrkli Reto<\/a>)<\/li>\n<li>Is the web ready for typography? (<a href=\"http:\/\/twitter.com\/fran6\">Francis Chouquet<\/a>)<\/li>\n<\/ul>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"Webilea"}],"attendees":[{"fullname":"Pierre Spring","twitter_handle":"shvi"},{"fullname":"Michael Murphy","twitter_handle":"mjmurphy"},{"fullname":"Adrian Lienhard","twitter_handle":"adrianlienhard"},{"fullname":"Dominic L\u00fcchinger","twitter_handle":"drdol"},{"fullname":"Nicolas Ruflin","twitter_handle":"ruflin"},{"fullname":"frescosecco","twitter_handle":"frescosecco"},{"fullname":"Andre Graf","twitter_handle":"der_graf"},{"fullname":"Gabriel Walt","twitter_handle":"GabrielWalt"},{"fullname":"Andreas Nebiker","twitter_handle":"nebu"},{"fullname":"Francis Chouquet","twitter_handle":"Fran6"},{"fullname":"dtschopp","twitter_handle":"dtschopp"}]},{"id":184,"name":"D\u00e9veloppeurs iPhone de Suisse Romande","dateFrom":"2011-03-09T19:00:00","dateTo":"2011-03-09T22:00:00","location":"Restaurant Le Milan, Bd de Grancy 54, Lausanne","city":"Lausanne","canton":"VD","lat":"46.5165131000","lon":"6.6258518000","price":0,"link":"http:\/\/www.facebook.com\/event.php?eid=145135845551310&ref=mf","twitter_handle":"deviPhoneSuisse","description":"<p>Ce mois-ci, c'est Jacques Couvreur (jacques@inagua.ch) qui nous pr\u00e9sentera deux th\u00e8mes :<\/p>\n\n<ul>\n<li><p>Agilit\u00e9 et d\u00e9veloppement iOS (15mn)<\/p><\/li>\n<li><p>iStoriz : user stories sur iPad (15mn)<\/p><\/li>\n<\/ul>\n\n<p>La r\u00e9union se tiendra pr\u00e8s de la gare de Lausanne au restaurant Le Milan \u00e0 19h.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"ipad"},{"name":"iPhone"},{"name":"agile"},{"name":"iOS"},{"name":"iPad"},{"name":"Agile"}],"attendees":[{"fullname":"Sebastien Hugues","twitter_handle":"SebastienHugues"}]},{"id":40,"name":"Quality driven software delivery: Achieving greater value and performance from software and systems investments","dateFrom":"2011-03-08T09:00:00","dateTo":"2011-03-08T15:30:00","location":"IBM Innovation Center, Vulkanstrasse 106, Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3930202000","lon":"8.4858837000","price":0,"link":"http:\/\/www.ibm.com\/isv\/spc\/events\/description.jsp?event=9214D1B3E6D5DA4B862575F200492FEA","twitter_handle":"IBM_ISV_Alps","description":"<p>Quality software delivery has never been more critical to businesses and their survival. In today\u2019s economy, CIOs need to delicately balance the drive toward business transformation with the management of business risk. Requirements change often, projects fall behind schedule, costs are scrutinized, but quality must improve or businesses fold. This seemingly impossible task is forcing software delivery teams to think outside the box, examine new development approaches, and challenge historically dominant methods.<\/p>\n\n<p>Attend this workshop to learn how IBM Rational products can help you to enable:<\/p>\n\n<ul>\n<li>Collaboration: To drive organizational consensus on priorities and improve workforce productivity by streamlining communication and data sharing<\/li>\n<li>Automation: To lower costs and improve quality by automating work flows<\/li>\n<li>Reporting: To continuously improve by measuring progress against desired business outcomes<\/li>\n<\/ul>\n\n<p>Event highlights:<\/p>\n\n<ul>\n<li>How modern software delivery teams can enable quality management throughout the lifecycle and detect defects early while reducing cost and improving credibility<\/li>\n<li>How constant communication via a common and well understood set of requirements and quick responses to changes in the requirements can infuse quality into software development right from the start<\/li>\n<li>The role of diligent governance in build and test execution processes to correct courses and allocate resources that can help organizations become more flexible, address compliance regulations, react faster to changing marketplace conditions, and drive business growth<\/li>\n<\/ul>\n\n<p>The target audience includes testers, software architects, developers, and project managers.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"developerWorks"},{"name":"IBM"},{"name":"software"},{"name":"Rational"},{"name":"Quality"}],"attendees":[{"fullname":"S. Arora","twitter_handle":"IBM_ISV_Alps"},{"fullname":"sohocoke","twitter_handle":"sohocoke"},{"fullname":"Ivan Jovanovic","twitter_handle":"ivanjovanovic"}]},{"id":183,"name":"Mobile Monday - Networking Event","dateFrom":"2011-03-07T18:30:00","dateTo":"2011-03-07T21:00:00","location":"Restaurant Cafe Boy, Kochstrasse 2, 8004 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3779293000","lon":"8.5159127000","price":0,"link":"http:\/\/bit.ly\/mmoch21","twitter_handle":"momoswitzerland","description":"<p>Join us for our next Mobile Monday networking event at the CafeBoy Bar in Zurich, on Monday 7th March from 1830-2100 and share your personal mobile perspectives and experiences with others in the Swiss mobile community. <\/p>\n\n<p>Mobile Monday Switzerland, now coming up to its 3rd year of operation, is a vibrant community with over 800 participants and innovative mobile\/digital industry topic-events staged in major cities across Switzerland. (eg Bern, Zurich, Fribourg, Lausanne.)<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"mobile"},{"name":"networking"}],"attendees":[{"fullname":"Andreas Bossard","twitter_handle":"AndreasBossard"}]},{"id":182,"name":"BLGMNDYBRN","dateFrom":"2011-03-07T18:00:00","dateTo":"2011-03-07T22:00:00","location":"Scheibenstrasse 25 3014 Bern","city":"Bern","canton":"BE","lat":"46.9608867000","lon":"7.4533343000","price":0,"link":"http:\/\/blgmndybrn.ch\/","twitter_handle":"blgmndybrn","description":"<p>monthly meet up of the bloggeria and twitteria of bern! of course are people from all over the world always welcome! :-)<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"bern"},{"name":"blog"},{"name":"twitter"},{"name":"Bern"}],"attendees":[{"fullname":"Markus \u2649 Maurer","twitter_handle":"kusito"},{"fullname":"christian studer","twitter_handle":"cstuder"},{"fullname":"Ren\u00e9 Stalder","twitter_handle":"nachtmeister"},{"fullname":"Philip B","twitter_handle":"ekston"},{"fullname":"Helmut","twitter_handle":"helmchenx"}]},{"id":164,"name":"Bloggy Friday Mars","dateFrom":"2011-03-04T20:00:00","dateTo":"2011-03-04T23:00:00","location":"Restaurant Chez Rony, Rue Cheneau-de-Bourg 17, 1003 Lausanne","city":"Lausanne","canton":"VD","lat":"46.5202403000","lon":"6.6363649000","price":0,"link":"http:\/\/lausanne.bloggyfriday.ch\/2011\/02\/15\/bloggy-friday-le-4-mars-2011\/","twitter_handle":"bflsne","description":"<p>Le Bloggy Friday est une r\u00e9union mensuelle \u00e0 Lausanne. A la base de blogueurs, elle s'\u00e9tend \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 toute personne plus ou moins branch\u00e9e \"nouveaux m\u00e9dias\". Le premier vendredi de chaque mois \u00e0 20h, pour un repas g\u00e9n\u00e9ralement Chez Rony.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"blog"},{"name":"media"}],"attendees":[]},{"id":178,"name":"Zurich\/CreativeMornings - Kurt Aeschbacher","dateFrom":"2011-03-04T08:30:00","dateTo":"2011-03-04T10:00:00","location":"Labor-Bar, Schiffbaustrasse 3, 8005 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3884800000","lon":"8.5191317000","price":0,"link":"http:\/\/kurtaeschbacher.eventbrite.com\/","twitter_handle":"zurich_CM","description":"<h1>SPRECHER<\/h1>\n\n<p>Wir freuen uns mit Kurt Aeschbacher, TV-Moderator und Unternehmer, den n\u00e4chsten Sprecher der Zurich\/CreativeMornings anzuk\u00fcndigen.<\/p>\n\n<h1>GASTGEBER<\/h1>\n\n<p>Diesen Monat werden wir in Kurt Aeschbachers Labor-Bar (Fernseh-Studio, Bar, Club und Event-Location in einem) zu Gast sein. Danke lieber Kurt f\u00fcr die Location und die Technik!<\/p>\n\n<p>Bitte benutzen Sie den \u00f6ffentlichen Verkehr, kommen Sie mit dem Velo oder zu Fuss. Es stehen kaum Parkpl\u00e4tze zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n\n<h1>ANMELDUNG<\/h1>\n\n<p>Sie k\u00f6nnen Sich <a href=\"http:\/\/kurtaeschbacher.eventbrite.com\/\">auf eventbrite<\/a> <strong>ab Montag, 28.02.2011 - 11 Uhr<\/strong>, f\u00fcr den Anlass frei anmelden. Es stehen 100 Pl\u00e4tze zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n\n<p>Bitte teilen Sie uns mit, wenn Sie sich angemeldet haben, am Anlass aber verhindert sind. Die Anmeldungen kommen schnell herein und wir f\u00fchren eine Warteliste. Danke! Und vergessen Sie nicht, am Anlass Ihren Gwunder mitzunehmen!<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"creativemornings"}],"attendees":[{"fullname":"Philipp K","twitter_handle":"philippkueng"}]},{"id":132,"name":"UX Book Club #7 - Designing for the Digital Age 1\/3","dateFrom":"2011-03-03T19:00:00","dateTo":"2011-03-03T21:00:00","location":"R\u00e4ffelstrasse 28.20 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3638147000","lon":"8.5121854000","price":0,"link":"http:\/\/www.amazee.com\/ux-book-club-switzerland","twitter_handle":"","description":"<p>We read \"Designing for the Ditigal Age\" by Kim Goodwin.<\/p>\n\n<p><a href=\"http:\/\/www.amazon.de\/gp\/product\/0470229101?ie=UTF8&amp;tag=avertas-21&amp;linkCode=as2&amp;camp=1638&amp;creative=6742&amp;creativeASIN=0470229101\">http:\/\/www.amazon.de\/gp\/product\/0470229101?ie=UTF8&amp;tag=avertas-21&amp;linkCode=as2&amp;camp=1638&amp;creative=6742&amp;creativeASIN=0470229101<\/a><\/p>\n\n<p>It's extensive and spans 700 pages, that's why we discuss it on three seperate meetings.\n3rd of March | Chapters 1 to 10\n7th of April | Chapters 11 to 16\n12th of May | Chapters 17 to 26<\/p>\n\n<p>You're welcome to join, also if you can only attend one time.<\/p>\n\n<p>@Ginetta-Offce R\u00e4ffelstrasse 28.20 Z\u00fcrich<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"usability"},{"name":"ux"},{"name":"zurich"},{"name":"Usability"},{"name":"UX"}],"attendees":[{"fullname":"Andreas Bossard","twitter_handle":"AndreasBossard"},{"fullname":"tapelondon","twitter_handle":"tapelondon"}]},{"id":143,"name":"Scrum tut weh - mach's trotzdem!","dateFrom":"2011-03-02T16:00:00","dateTo":"2011-03-02T19:00:00","location":"Z\u00fchlke Engineering AG, Wiesenstrasse 10a, 8952 Schlieren (Z\u00fcrich)","city":"Schlieren","canton":"ZH","lat":"47.3999961000","lon":"8.4438126000","price":"150","link":"http:\/\/www.zuehlke.com\/de\/events\/uebersicht\/event\/type\/late-afternoon-talks\/event\/scrum-tut-weh-machs-trotzdem\/eventbpid\/141\/","twitter_handle":"","description":"<p>Scrum ist als Management-Innovation auf dem Vormarsch. Agile Unternehmen nutzen sie, um besser auf neue Marktanforderungen zu reagieren. Sie f\u00fchren Produkte schneller ein, sparen Kosten und sind erfolgreicher. Die Frage ist nicht mehr ob, sondern wie Scrum vorteilhaft einzusetzen ist.<\/p>\n\n<p>Scrum einzuf\u00fchren bedeutet Ver\u00e4nderungen in der Organisation und in der Art, wie Teams und Projekte gef\u00fchrt werden. Investitionen sind notwendig, Prozesse und Kultur m\u00fcssen aktiv neu gestaltet werden.<\/p>\n\n<p>Ver\u00e4nderungen sind nicht immer schmerzfrei. Ken Schwaber, einer der Gr\u00fcnder von Scrum, sowie Vertreter aus Wirtschaft und Industrie zeigen auf, wie Scrum kontinuierliche Verbesserungen erm\u00f6glicht.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"scrum"},{"name":"agile"},{"name":"lean"}],"attendees":[]},{"id":151,"name":"Introducing Internet Explorer 9 and HTML 5","dateFrom":"2011-03-02T09:15:00","dateTo":"2011-03-02T11:30:00","location":"Microsoft Schweiz, Richtistrasse 3, 8304 Wallisellen","city":"Wallisellen","canton":"ZH","lat":"47.4088602000","lon":"8.5908467000","price":0,"link":"http:\/\/msdn.microsoft.com\/de-ch\/aa570302.aspx?EventID=1032382722","twitter_handle":"microsoft_ch","description":"<p>We will have a detailed look at the current HTML5 support in Internet Explorer 9 and how the browser boosts web performance using the Chakra JavaScript engine that compiles JavaScript into native code as well as the hardware accelerated graphics engine that greatly enhances performance of your SVG and Canvas elements.<\/p>\n\n<p>08:45 \u2013 09:15     Check-In (for participants joining the event in Wallisellen)<\/p>\n\n<p>09:15 \u2013 10:15     Internet Explorer 9 for Web Developers<\/p>\n\n<p>10:15 \u2013 10:35     Break<\/p>\n\n<p>10:35 \u2013 11:35     Introducing HTML5 \u2013 understanding the technology and how it fits into the Microsoft world<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"html5"},{"name":"zurich"},{"name":"Microsoft"},{"name":"IE9"},{"name":"Zurich"}],"attendees":[{"fullname":"Marc B\u00e4chinger","twitter_handle":"marcbaechinger"},{"fullname":"Jo\u00ebl Fisler","twitter_handle":"fisler"},{"fullname":"Ces","twitter_handle":"byterider"},{"fullname":"Thomas Jaggi","twitter_handle":"backflip"}]},{"id":109,"name":"Webmardi - NoSQL","dateFrom":"2011-03-01T19:00:00","dateTo":"2011-03-01T22:00:00","location":"Webdoc SA, Rue de Gen\u00e8ve 17, Lausanne","city":"Lausanne","canton":"VD","lat":"46.5198333000","lon":"6.6335000000","price":0,"link":"http:\/\/webmardi.ch\/doku.php?id=meetings:2011-03-01-nosql","twitter_handle":"webmardi","description":"<p>Beno\u00eet Perroud nous parlera de NoSQL.<\/p>\n\n<p><a href=\"http:\/\/www.webdoc.com\/documents\/C4AC45B2-0760-0001-FB2B-46004FD013C4\">http:\/\/www.webdoc.com\/documents\/C4AC45B2-0760-0001-FB2B-46004FD013C4<\/a><\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"NoSQL"},{"name":"lausanne"},{"name":"webmardi"}],"attendees":[{"fullname":"Jonas Vonlanthen","twitter_handle":"jvonlanthen"},{"fullname":"No\u00e9 Froidevaux","twitter_handle":"noefroidevaux"},{"fullname":"Thomas Botton","twitter_handle":"skeud"},{"fullname":"Betim Shkodra","twitter_handle":"shbetim"},{"fullname":"Simon Farine","twitter_handle":"simon_bricolo"},{"fullname":"Emmanuel Vuigner","twitter_handle":"maiis"},{"fullname":"Huf daniel","twitter_handle":"danielhuf"},{"fullname":"gbaudoin","twitter_handle":"gbaudoin"},{"fullname":"Yann Lugrin","twitter_handle":"YannLugrin"},{"fullname":"Marc Friederich","twitter_handle":"zufrieden"},{"fullname":"Fran\u00e7ois Bruneau","twitter_handle":"97wasablast"},{"fullname":"Killerwhile","twitter_handle":"killerwhile"},{"fullname":"Fr","twitter_handle":"fredsol"},{"fullname":"Yann","twitter_handle":"oldstretch"},{"fullname":"Etienne Kneuss","twitter_handle":"ekneuss"},{"fullname":"Sebastien Hugues","twitter_handle":"SebastienHugues"},{"fullname":"Manuel Spuhler","twitter_handle":"nicedexter"},{"fullname":"Thibaud G.-Gentil","twitter_handle":"thibaudgg"},{"fullname":"Olivier Anh","twitter_handle":"twenster"},{"fullname":"Stelio Tzonis","twitter_handle":"stzonis"},{"fullname":"Hicham Bakir","twitter_handle":"bakir_ch"},{"fullname":"R\u00e9my Coutable","twitter_handle":"rymai"},{"fullname":"Guillaume Molter","twitter_handle":"guillaumemolter"},{"fullname":"Jorge Albaladejo","twitter_handle":"jorgealbaladejo"},{"fullname":"Rafael","twitter_handle":"bp_raf"},{"fullname":"roflmao","twitter_handle":"roflmaokthxbye"}]},{"id":176,"name":"Campus Bern - Lightning Talks 2","dateFrom":"2011-02-28T19:00:00","dateTo":"2011-02-28T20:30:00","location":"Meteotest, Fabrikstrasse 14, 3012 Bern","city":"Bern","canton":"BE","lat":"46.9534204000","lon":"7.4237879000","price":0,"link":"http:\/\/campus.meteotest.ch\/doku.php?id=vortraege:lightningtalks_2","twitter_handle":"","description":"<p>Diesmal Lightning Talks:<\/p>\n\n<ul>\n<li>Perch CMS (Urs)<\/li>\n<li>CodeIgniter PHP framework (thoemel)<\/li>\n<li>Selenium (thoemel)<\/li>\n<li>WebServices hacken (christian)<\/li>\n<li>Weitere Themen? Melde dich oder komm einfach vorbei...<\/li>\n<\/ul>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"cms"},{"name":"framework"},{"name":"php"},{"name":"testing"},{"name":"web"},{"name":"Testing"}],"attendees":[{"fullname":"christian studer","twitter_handle":"cstuder"},{"fullname":"Thomas Schlegel","twitter_handle":"thoemeler"},{"fullname":"Adrian Stutz","twitter_handle":"sttz"}]},{"id":174,"name":"NewEarthCamp - dem Herzen vertrauen","dateFrom":"2011-02-25T16:00:00","dateTo":"2011-02-27T16:00:00","location":"Villa Unspunnen CH-3812 Wilderswil","city":"Wilderswil","canton":"BE","lat":"46.6646000000","lon":"7.8641300000","price":0,"link":"http:\/\/barcamp.ch\/NewEarthCamp","twitter_handle":"","description":"<p>\u2022   Wie gestalten wir eine zukunftsf\u00e4hige Welt? \u2022   Wie engagieren wir uns ohne in Aktivismus zu verfallen? \u2022   Was kann jeder Einzelne beitragen - aus Liebe und Verbundenheit zur Erde und allen lebenden Wesen? \u2022    Wie k\u00f6nnen wir in Kooperation mehr und mehr konstruktiv zusammen wirken und L\u00f6sungen hervorbringen? \u2022   Wie dem Herzen vertrauen, so dass es uns zur rechten Zeit mit den f\u00fcr uns wichtigen Leuten zusammenbringt - auf ganz nat\u00fcrliche Art und Weise?\nDas NewEarthCamp l\u00e4dt dazu ein, gemeinsam diesen und \u00e4hnlichen Fragen nachzugehen.<\/p>\n\n<p>Du kannst...\n\u2022   dich inspirieren lassen \u2022   dich mit gleichgesinnten Menschen austauschen und vernetzen \u2022   NewEarthCamp als Plattform nutzen \u2022 deinen Workshop gestalten und dein Thema, deine Arbeit, deine Vision einem interessierten Publikum vorstellen \u2022 mitgestalten, netzwerken, ko-kreieren, visionieren \u2022    oder auch frische Luft atmen, geniessen, meditieren, Yoga, dich selber sein... \u2022    es kann auch getanzt werden<\/p>\n\n<p>Als Einstimmung zeigen wir freitags den Film HOME von Yann-Arthus Bertrand. In wunderbaren Bildern zeigt er uns, dass wir alle gemeinsam Verantwortung f\u00fcr diesen Planeten tragen. Ein perfekter Einstieg ins NewEarthCamp!<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"Wilderswil"},{"name":"BarCamp"}],"attendees":[]},{"id":159,"name":"Webilea Startup Event","dateFrom":"2011-02-24T19:00:00","dateTo":"2011-02-24T21:30:00","location":"Basel, Petersplatz 1, Kollegienhaus, Mehrzweckraum 35 (Cafeteria)","city":"Basel","canton":"BS","lat":"47.5585281000","lon":"7.5838692000","price":0,"link":"http:\/\/webilea.ch\/event-startup","twitter_handle":"webilea","description":"<p>Am 24. Februar veranstalten wir in Zusammenarbeit mit Swisslaunch einen Webilea Event an der Universit\u00e4t Basel der sich rund um das Thema Startups dreht. <\/p>\n\n<p>Als erstes pr\u00e4sentieren sich Swisslaunch und stellt den Swisslaunch Fund vor. In diesem Fund befinden sich 250'000 CHF die nur darauf warten in zukunftstr\u00e4chtige, innovative und interessante Startups investiert zu werden. Swisslaunch wird geleitet von 3 Studenten der Universit\u00e4t Basel die sich sehr f\u00fcr Jungunternehmen interessieren und bereits eigene Ideen verwirklicht haben.<\/p>\n\n<p>Anschliessend gibt es eine Pr\u00e4sentation vom Startup Run My Accounts welches die Buchhaltung diverser Startups betreut. Janis Wolf gibt einen Einblick was finanziell n\u00f6tig ist um ein Startup zu starten.<\/p>\n\n<p>Als Abschluss gibt Sven Rizzotti vom Basler Startup useKit einen Einblick darin, was es bedeutet ein Startup zu sein.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"web"},{"name":"startup"},{"name":"Webilea"}],"attendees":[{"fullname":"Nicolas Ruflin","twitter_handle":"ruflin"},{"fullname":"Giuseppe Alagia","twitter_handle":"Giuseppe_Alagia"}]},{"id":160,"name":"Software Ergonomics Talks - Raskin","dateFrom":"2011-02-24T18:30:00","dateTo":"2011-02-24T20:00:00","location":"Tannenstrasse 3, CH-8092 Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3773389000","lon":"8.5469413000","price":0,"link":"http:\/\/usabilitynet.ch\/index.php?title=N%C3%A4chste_Events","twitter_handle":"","description":"<h1>Abstract<\/h1>\n\n<p>Der neuartige Desktop f\u00fcr Macintosh, inspiriert von und benannt nach der User-Interface-Legende Jef Raskin zeigt alle relevanten Dokumente und Programme auf einer einzigen, durchgehend zoombaren Oberfl\u00e4che. Die Applikation implementiert mehrere zukunftsweisende Konzepte welche im Vortrag vorgestellt und anhand \"Raskin\" demonstriert werden: die Darstellung komplexer Informationshierarchien auf einer einzigen Fl\u00e4che, der Umgang mit Gr\u00f6ssenverh\u00e4ltnissen, das Timing der Animationen und die Touch- und Mausinteraktion mit einer spatialen Benutzerschnittstelle, Trends im Umgang mit Dokumenten und Ordnern und der gew\u00e4hlte UX-Entwicklungsprozess.<\/p>\n\n<ul>\n<li><a href=\"http:\/\/raskinformac.com\">raskinformac.com<\/a> (30 Tage gratis Demo)<\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Jef_Raskin\">en.wikipedia.org\/wiki\/Jef_Raskin<\/a><\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/en.wikipedia.org\/wiki\/Zooming_user_interface\">en.wikipedia.org\/wiki\/Zooming&#95;user&#95;interface<\/a><\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Skalierbare_Benutzeroberfl\u00e4che\">de.wikipedia.org\/wiki\/Skalierbare_Benutzeroberfl\u00e4che<\/a><\/li>\n<li><a href=\"http:\/\/de.wikipedia.org\/wiki\/Spatial\">de.wikipedia.org\/wiki\/Spatial<\/a><\/li>\n<\/ul>\n\n<h1>Martin Halter<\/h1>\n\n<p>Martin Halter, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer und Software-Architekt von Raskin, arbeitet seit Juni 2009 zusammen mit vier weiteren Personen an Raskin. Nach dem Studium in Rapperswil (HSR) als Informatik-Ingenieur arbeitete er mehrere Jahre bei Abraxas Informatik AG als Projektleiter und bei Optaros, einer internationalen Beratungs- und Softwarefirma. Martin hat den ersten Prototyp von Raskin im Jahre 2002 im Rahmen einer Studienarbeit an der HSR entwickelt und sich dann im Juni 2009 vollst\u00e4ndig der Umsetzung der Vision von Jef Raskin angenommen.<\/p>\n\n<p>Anschliessend wie immer Znacht in Jimmy's Pizzeria!<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"usability"},{"name":"Usability"},{"name":"UX"}],"attendees":[{"fullname":"Andreas Bossard","twitter_handle":"AndreasBossard"}]},{"id":161,"name":"Geneva Web Group - Redesigns","dateFrom":"2011-02-24T14:00:00","dateTo":"2011-02-24T17:00:00","location":"HD Centre,  Rue de Lausanne 114, 1202 Geneva","city":"Geneva","canton":"GE","lat":"46.2183524000","lon":"6.1517587000","price":0,"link":"http:\/\/groups.google.com\/group\/geneva-web-group","twitter_handle":"","description":"<h1>Redesigns - the truth can now be told<\/h1>\n\n<p>After the recent active conversation on redesigns, we think it is time\nto discuss the naked truth.<\/p>\n\n<p>Thursday February 24 - HD Centre from 2-5PM<\/p>\n\n<p>Three case studies of full scale website redesigns will be presented\nand discussed.<\/p>\n\n<p>Sign up on <a href=\"http:\/\/www.doodle.com\/avpichv9mxyptbni\">doodle<\/a><\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"design"}],"attendees":[{"fullname":"Antonio Lettieri","twitter_handle":"alettieri"}]},{"id":162,"name":"JSZurich - Street Magic with Functions","dateFrom":"2011-02-22T19:30:00","dateTo":"2011-02-22T22:00:00","location":"local.ch office, Limmatquai 2 8001 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3677516000","lon":"8.5451917000","price":0,"link":null,"twitter_handle":"JSZurich","description":"<p>The second JSZurich event will be hosted by our good friends at <a href=\"http:\/\/local.ch\">local.ch<\/a>. <a href=\"http:\/\/twitter.com\/ikr\">Ivan Krechetov<\/a> will be talking about the beauty of functions:<\/p>\n\n<h1>Street Magic with Functions<\/h1>\n\n<p>Of all the contemporary mainstream languages JavaScript is probably the one most influenced by functional programming. Discovering the foundations of functional approach may therefore be greatly beneficial to anyone writing JavaScript code. Besides, grasping those fundamentals often yields moments of true aesthetic pleasure and, well\u2026 fun. Is it possible to iterate without loops? Can one recurse without really recursing? How to fake Haskel's lazy evaluation? Why should we care? The answers are coming.<\/p>\n\n<p><strong>Click attend if you think about coming, that way we'll know how much beer we should buy ;)<\/strong><\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"JavaScript"},{"name":"JSZurich"}],"attendees":[{"fullname":"Jordi Boggiano","twitter_handle":"seldaek"},{"fullname":"david","twitter_handle":"meodai"},{"fullname":"Pierre Spring","twitter_handle":"shvi"},{"fullname":"Benny Schudel","twitter_handle":"bennyschudel"},{"fullname":"Ivan Krechetov","twitter_handle":"ikr"},{"fullname":"Philip Hofstetter","twitter_handle":"pilif"},{"fullname":"Alberto Piai","twitter_handle":"brainlock"},{"fullname":"Leo B\u00fcttiker","twitter_handle":"LeoBuettiker"},{"fullname":"Aarno Aukia","twitter_handle":"aarnoaukia"},{"fullname":"Julian Wachholz","twitter_handle":"julianwachholz"},{"fullname":"Julia Dressler","twitter_handle":"TschuliD"},{"fullname":"Michael K","twitter_handle":"michaelk_ch"},{"fullname":"Jonas Wagner","twitter_handle":"29a_ch"},{"fullname":"Thilo Haas","twitter_handle":"thilohaas"},{"fullname":"Ces","twitter_handle":"byterider"},{"fullname":"Urban Etter","twitter_handle":"urbmc"},{"fullname":"Gonzalo Casas","twitter_handle":"gnz"},{"fullname":"Selim Arsever","twitter_handle":"SelimArsever"},{"fullname":"Tristan Straub","twitter_handle":"tristanstraub"},{"fullname":"Donato Rotunno","twitter_handle":"ralf57"},{"fullname":"Enrique Erne","twitter_handle":"eerne"},{"fullname":"Thomas Jaggi","twitter_handle":"backflip"},{"fullname":"Oliver Ganz","twitter_handle":"olidefux"},{"fullname":"Igor Wiedler","twitter_handle":"igorwesome"}]},{"id":128,"name":"GenevaJUG: LogBack","dateFrom":"2011-02-22T18:30:00","dateTo":"2011-02-22T22:30:00","location":"bd du Pont-d'Arve 40 1205 Gen\u00e8ve","city":"Geneva","canton":"GE","lat":"46.1947130000","lon":"6.1403471000","price":0,"link":"http:\/\/genevajug.ch\/","twitter_handle":"GenevaJUG","description":"<p>LogBack par Ceki G\u00fclc\u00fc<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"jug"},{"name":"LogBack"}],"attendees":[]},{"id":169,"name":"2. Diaalog \"Personal Online Reputation\"","dateFrom":"2011-02-22T18:30:00","dateTo":"2011-02-22T20:30:00","location":"AZ Medienhaus (2. Stock, Raum \"Kopernikus\"), Bahnhofstrasse 41, Aarau","city":"Aarau","canton":"AG","lat":"47.3914717000","lon":"8.0480490000","price":0,"link":"http:\/\/www.diaalog.ch\/","twitter_handle":"diaalog","description":"<p>Den pers\u00f6nlichen Eindruck, welchen man im Internet hinterl\u00e4sst wird immer wichtiger. Er kann sogar als Sprungbett f\u00fcr einen neuen Job dienen.<\/p>\n\n<p>Jedoch bergen die sozialen Medien mit der daraus resultierenden Transparenz auch Stolpersteine und Gefahren! Beim zweiten Diaalog m\u00f6chten wir mit Euch dar\u00fcber diskutieren, welche Erfahrungen Ihr im Umgang mit Eurer Online Reputation gemacht habt und wie Ihr diese pflegt.\nWelche Chancen haben sich Euch aufgetan, vor welche Probleme wurdet ihr gestellt und wie seid ihr damit umgegangen? Auf was sollte man in Zukunft achten, wenn man sich auf Jobsuche begibt?<\/p>\n\n<p>Wie beim letzten Mal findet der Diaalog wieder im Raum \"Kopernikus\" im AZ Medienhaus in Aarau statt. Anschliessend k\u00f6nnen wir unten im Restaurant Einstein den Abend ausklingen lassen.<\/p>\n\n<p>Die Moderation der Diskussion \u00fcbernimmt David Worni (<a href=\"http:\/\/www.twitter.com\/dworni\">http:\/\/www.twitter.com\/dworni<\/a>).<\/p>\n\n<p>Wir freuen uns auf Euch.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"social"},{"name":"media"},{"name":"Diaalog"},{"name":"Aarau"},{"name":"tweetup"}],"attendees":[{"fullname":"Philipp K","twitter_handle":"philippkueng"}]},{"id":145,"name":"Continuous Integration mit Hudson - (Noch) fauler werden in 10 einfachen Schritten!","dateFrom":"2011-02-22T17:00:00","dateTo":"2011-02-22T18:15:00","location":"Universit\u00e4t Bern, Hochschulstr. 4, Bern","city":"Bern","canton":"BE","lat":"46.9470654000","lon":"7.4441411000","price":0,"link":"http:\/\/jugs.ch\/html\/events\/2011\/hudson.html","twitter_handle":"jugch","description":"<p>Referent: Simon Wiest, Dr. Wiest \u2013 Ingenieurb\u00fcro f\u00fcr Softwaretechnik<\/p>\n\n<p>Hudson ist ein Java-basierter Continuous-Integration-Server, der in den letzen Monaten rasante Verbreitung gefunden hat. Entwickler und Teamleiter k\u00f6nnen damit einfach und zuverl\u00e4ssig wichtige Aspekte der Softwareerstellung automatisieren und so mehr Transparenz in IT-Projekte bringen. Kein Wunder also, dass Firmen wie eBay, Yahoo, Sun Microsystems, Hewlett-Packard, Xerox, JBoss, Goldman Sachs oder die Allianz den Continuous-Integration-Server Hudson zum festen Bestandteil ihrer Werkzeugketten gemacht haben.<\/p>\n\n<p>Hudson muss den Vergleich mit den \"\u00fcblichen Verd\u00e4chtigen\" seiner Gattung wie etwa CruiseControl nicht scheuen. Im Gegenteil: In vielen F\u00e4llen etabliert sich Hudson sogar als deren Abl\u00f6sung. F\u00fcr sein Potenzial spricht auch die Auszeichnung mit dem \"Duke's Choice Award\" in der Kategorie \"Developer Solutions\" auf der JavaOne 2008.<\/p>\n\n<p>Hudson ist kostenlos, Open Source, und wird von einer \u00e4u\u00dferst r\u00fchrigen Entwicklergemeinde vorangetrieben. Vor allem aber ist Hudson praxiserprobt. <\/p>\n\n<p>Weitere Details bei jug.ch<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"Java"},{"name":"JUG'S"},{"name":"Hudson"},{"name":"OpenSource"},{"name":"Software-Entwicklung"}],"attendees":[{"fullname":"Rene Moser","twitter_handle":"resmo79"},{"fullname":"Tobias Schmid","twitter_handle":"schmidi87"}]},{"id":17,"name":"StartupCamp Switzerland 2011","dateFrom":"2011-02-19T08:00:00","dateTo":"2011-02-19T19:00:00","location":"FHNW, Peter-Merian-Strasse 86, Basel","city":"Basel","canton":"BS","lat":"47.5460129000","lon":"7.5946478000","price":0,"link":"http:\/\/www.amazee.com\/startupcamp-switzerland-0","twitter_handle":"","description":"<p>The StartupCamp consists of sessions proposed and scheduled by attendees during the intro session. So at this StartupCamp all participants are encouraged to actively contribute. You can introduce your topic in one or two sentences during the intro session, if people are interested in it you will get a slot.<\/p>\n\n<p>We all have something to say about our experiences in building a business or preparing one. There will be twenty 45 minutes slots available for participants to present or facilitate a session.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"unconference"},{"name":"startup"}],"attendees":[{"fullname":"Jordi Boggiano","twitter_handle":"seldaek"},{"fullname":"Pierre Spring","twitter_handle":"shvi"},{"fullname":"Denis De Mesmaeker","twitter_handle":"2ni"},{"fullname":"Benny Schudel","twitter_handle":"bennyschudel"},{"fullname":"Patrice Neff","twitter_handle":"pneff"},{"fullname":"S. Arora","twitter_handle":"IBM_ISV_Alps"},{"fullname":"Corsin Camichel","twitter_handle":"cocaman"},{"fullname":"Nicolas Magand","twitter_handle":"nicolasmagand"},{"fullname":"Michael Murphy","twitter_handle":"mjmurphy"},{"fullname":"zurcherart","twitter_handle":"zurcherart"},{"fullname":"David Butler","twitter_handle":"david_a_butler"},{"fullname":"roli","twitter_handle":"rolikeusch"},{"fullname":"Philipp K","twitter_handle":"philippkueng"},{"fullname":"sohocoke","twitter_handle":"sohocoke"},{"fullname":"Ren\u00e9 Stalder","twitter_handle":"nachtmeister"},{"fullname":"Harry Fuecks","twitter_handle":"hfuecks"},{"fullname":"frescosecco","twitter_handle":"frescosecco"},{"fullname":"Andre Graf","twitter_handle":"der_graf"},{"fullname":"Sebastian Vieira","twitter_handle":"svieira75"},{"fullname":"PolyPort","twitter_handle":"PolyPort_team"},{"fullname":"Myke N\u00e4f","twitter_handle":"doodlemyke"},{"fullname":"Marc Gasser","twitter_handle":"MarcGasser"},{"fullname":"Marc P. Bernegger","twitter_handle":"marcpbernegger"}]},{"id":158,"name":"Twitter and the Information Overload","dateFrom":"2011-02-17T19:30:00","dateTo":"2011-02-17T21:30:00","location":"Hub Z\u00fcrich, Viaduktstrasse 93-95, 8005 Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3849256000","lon":"8.5209281000","price":"10","link":"http:\/\/www.amiando.com\/Twitter_Information_Overload.html?page=489456","twitter_handle":"hubzurich","description":"<p>They say that a modern day newspaper contains more information than the average man from the 19th century encountered in a life time. Where does all this information come from? and where does it go? More and more we are getting information about our surroundings and our world through social media streams. In modern day campaigning, political or otherwise, social media plays an integral part of getting the message across.  Some might even argue that anyone who wants to spread a message or change the world must use these modern technologies, but what is the effect of all this communication?<\/p>\n\n<p>On February 17th we will take a closer look at this issue. We will hear a presentation by Kaisa Schreck titled \u201cTwitter and the Information Overload,\u201d as well as some insights from Markus Hegi about the role of social media in the political sphere.  <\/p>\n\n<p>As with all our events, we would then like to open our space for discussion, and look forward to hearing your input!  At the Apero which will follow the presentations we hope to analyze the role of social media in creating positive change in our world. Is promoting a \u201cbetter world\u201d through social media sustainable for the individual?<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"twitter"},{"name":"social"},{"name":"media"},{"name":"campaigning"}],"attendees":[{"fullname":"Susana","twitter_handle":"susqc"},{"fullname":"Christine Corbett","twitter_handle":"corbett_inc"}]},{"id":92,"name":"Marketing Chuchi - Atizo","dateFrom":"2011-02-17T19:00:00","dateTo":"2011-02-17T21:00:00","location":"Wuala Office, K\u00f6chlistrasse 15, 8004 Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3732915000","lon":"8.5232078000","price":0,"link":"http:\/\/www.amazee.com\/node\/6787","twitter_handle":"atizo","description":"<p>Christian Hirsig, Head of Business at Atizo, will give us insights in their B2B Marketing activities.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"startup"},{"name":"marketing"},{"name":"pr"}],"attendees":[{"fullname":"Andreas Bossard","twitter_handle":"AndreasBossard"},{"fullname":"Oona Grauers","twitter_handle":"ooniboni"}]},{"id":166,"name":"Scala Enthusiasts Group Lausanne","dateFrom":"2011-02-17T19:00:00","dateTo":"2011-02-17T21:00:00","location":"QOS.ch, rue Enning 4, 1003 Lausanne","city":"Lausanne","canton":"VD","lat":"46.5199402000","lon":"6.6371773000","price":0,"link":"http:\/\/www.doodle.com\/participation.html;jsessionid=B013B15E1AE4EFEB4F5CCDF09FCB980F.worker1","twitter_handle":"","description":"<p>A monthly session run every third Thursday of each month where Scala enthusiasts gather to solve various coding problems in Scala. Participants are encouraged to bring their own laptops with the appropriate Scala development tools already installed. Problems can be tackled individually or in pairs according to each participant's own preferences.<\/p>\n\n<p>We will be tackling problems 11 and\/or 18 from the Euler project.<\/p>\n\n<p>Venue: QOS.ch, rue Enning 4, 1003 Lausanne, Tel: 021 312 32 26<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"lausanne"},{"name":"scala"}],"attendees":[{"fullname":"ceki","twitter_handle":"ceki"}]},{"id":97,"name":"Rational software delivery lifecycle: Role play","dateFrom":"2011-02-15T09:00:00","dateTo":"2011-02-15T17:00:00","location":"IBM Innovation Center, Vulkanstrasse 106, Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3930202000","lon":"8.4858837000","price":0,"link":"https:\/\/www-304.ibm.com\/jct01005c\/isv\/spc\/events\/location.jsp?center=29","twitter_handle":"IBM_ISV_Alps","description":"<p>Collaborative Application Lifecycle Management integrations leverage and build upon the Jazz Foundation to increase the productivity of software delivery teams by unifying the disciplines in software lifecycle using in-context collaboration on software artifacts, Web-like artifact navigation, and status tracking across team and project repositories. The integrations are provided in an open and flexible way allowing you to choose which integrations matter most to you. All this and more is enabled by IBM Rational Jazz technology.<\/p>\n\n<p>Rational Requirements Composer provides collaborative requirements elicitation and definition. Rational Team Concert, a collaborative development environment, includes integrated source control, work item and build management. Rational Quality Manager provides a collaborative environment for test planning, construction, execution, and reporting.<\/p>\n\n<p>This workshop provides interactive and hands-on experiences to demonstrate the power of collaborative development and testing enabled by integrations between Rational Requirements Composer, Rational Team Concert and Rational Quality Manager. It is designed for analysts, software developers, testers and team leads, with some applicability to software managers and project managers.<\/p>\n\n<p>Attendees are invited to become part of Jazz community by registering at jazz.net prior to the workshop.<\/p>\n\n<p>Language:\nDocuments are in English, the workshop will be held in English<\/p>\n\n<p>This workshop is for free. Travel costs have to be paid by the attendee.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"developerWorks"},{"name":"IBM"},{"name":"Rational"},{"name":"rational"},{"name":"ALM"},{"name":"Jazz"}],"attendees":[{"fullname":"S. Arora","twitter_handle":"IBM_ISV_Alps"}]},{"id":137,"name":"RadioDNS \/ EBU Hackday","dateFrom":"2011-02-15T09:00:00","dateTo":"2011-02-15T14:00:00","location":"EBU, L'Ancienne-Route 17A, 1218 Grand-Saconnex","city":"Grand-Saconnex","canton":"GE","lat":"46.2322753000","lon":"6.1263819000","price":0,"link":"http:\/\/radiodns.org\/2011\/01\/11\/radiodns-ebu-hackday\/","twitter_handle":"radiodns","description":"<p>We\u2019re very pleased to announce the second event for hackers \/\nsoftware developers who want to get involved with <strong>RadioDNS<\/strong>.<\/p>\n\n<p>The EBU is hosting a hands-on technical workshop in Geneva on the\nmorning of 15th February 2011 (09:00 \u2013 14:00 CET), for which we\u2019re\nreally grateful.<\/p>\n\n<p>This is a <strong>hands-on<\/strong> event, which is intended for hackers\/ software\ndevelopers who want to hack and develop code against the various\nRadioDNS standards.<\/p>\n\n<p>There will be plenty of resources in the room, including a number of\nlive transmitted signals (DAB, FM) to work against, USB devices to\nreceive them on, code repositories and libraries (mainly for python),\nand servers providing content and warmth.<\/p>\n\n<p>You\u2019re welcome to come along and develop server-side services,\nclient applications or any of the other software components that make\nup RadioDNS and its applications. (Don\u2019t forget, the\n<a href=\"http:\/\/radiodns.org\/documentation\">documentation<\/a> is open for you to\nlook at).<\/p>\n\n<p>Space is limited to approximately 30 people (and their laptops).\nPriority will be given to RadioDNS Members, and we may have to\nrestrict attendance to 2 people per organisation\/company if the\nworkshop is oversubscribed. You can\nregister&nbsp;<a href=\"http:\/\/tech.ebu.ch\/dns_registration\">here<\/a>.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"RadioDNS"},{"name":"hackday"}],"attendees":[{"fullname":"frescosecco","twitter_handle":"frescosecco"}]},{"id":138,"name":"Software Radio Workshop","dateFrom":"2011-02-14T13:00:00","dateTo":"2011-02-14T18:00:00","location":"EBU, L'Ancienne-Route 17A, 1218 Grand-Saconnex","city":"Grand-Saconnex","canton":"GE","lat":"46.2322753000","lon":"6.1263819000","price":0,"link":"http:\/\/tech.ebu.ch\/events\/software-radio-workshop11\/softwareradio-workshop11","twitter_handle":"EBUTECHNICAL","description":"<h1>Build your own digital radio transmission chain<\/h1>\n\n<p>Radio transmission using digital technologies, towards which much of the world is turning as the de facto platform for broadcast, usually requires complex and costly equipment out of the reach of individuals. However, through the use of open source software, software defined radio technologies, a new field of possibilities opens for experimentation, micro networks and the democratisation of digital radio's future.<\/p>\n\n<p>In this workshop, you will learn how to use these tools to setup \"your own digital transmission chain\":<\/p>\n\n<ul>\n<li>Gnuradio on Linux<\/li>\n<li>CRC-MMBTOOLS usage: crc-dabmux, crc-dabmod<\/li>\n<li>Setup of a live DAB\/DAB+ transmission chain<\/li>\n<li>\u2026<\/li>\n<\/ul>\n\n<p>More information and <strong>registration<\/strong> <a href=\"http:\/\/tech.ebu.ch\/events\/software-radio-workshop11\/softwareradio-workshop11\">here<\/a><\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"gnu"},{"name":"hackday"},{"name":"radio"},{"name":"gnuradio"}],"attendees":[]},{"id":150,"name":"Journ\u00e9e sp\u00e9ciale Django \u00e0 l'EPFL","dateFrom":"2011-02-11T09:00:00","dateTo":"2011-02-11T17:00:00","location":"Lausanne, EPFL, DIT - EPFL (MA A0 364)","city":"Lausanne","canton":"VD","lat":"46.5248727000","lon":"6.6293349000","price":0,"link":"http:\/\/blogs.epfl.ch\/article\/30816","twitter_handle":"","description":"<p>Des pr\u00e9sentations auront lieu le matin, et nous ferons un workshop l'apr\u00e8s-midi, reprenant un des th\u00e8mes pr\u00e9sent\u00e9s.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"django"}],"attendees":[{"fullname":"Marco","twitter_handle":"mbi"}]},{"id":118,"name":"JUGL: Outils de qualit\u00e9 de code","dateFrom":"2011-02-10T18:30:00","dateTo":"2011-02-10T20:30:00","location":"Avenue de Rhodanie 4, 1000 Lausanne","city":"Lausanne","canton":"VD","lat":"46.5082337000","lon":"6.6241912000","price":0,"link":"http:\/\/jugl.ch\/xwiki\/bin\/view\/Main\/Prochaines+R%C3%A9unions","twitter_handle":"","description":"\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"Quality"},{"name":"jug"},{"name":"quality"},{"name":"SQA"}],"attendees":[]},{"id":94,"name":"\/ch\/open: One Laptop per Child","dateFrom":"2011-02-10T17:00:00","dateTo":"2011-02-10T19:00:00","location":"Technopark, Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3887986000","lon":"8.5156547000","price":0,"link":"http:\/\/www.ch-open.ch\/olpc\/","twitter_handle":"CH_OSS_Awards","description":"<p>Auch wenn das vor allem mit seinem \"$100 Laptop\" bekannt gewordene One Laptop per Child (kurz OLPC) Projekt medial in Europa aktuell eher wenig pr\u00e4sent ist tut sich rund um die Welt sehr viel. Mittlerweile haben bereits mehr als eine Million Kinder in knapp 30 L\u00e4ndern XO Laptops erhalten. Uruguay hat dabei mit ca. 400000 verteilten Laptops als erstes Land die Vision von \"one laptop per child\" in seinen \u00f6ffentlichen Volksschulen in die Realit\u00e4t umgesetzt!<\/p>\n\n<p>Dieser Vortrag wird die Vision hinter OLPC, den Kontext in dem sich die Initiative bewegt und den aktuellen Status des Projekts in den diversen L\u00e4ndern vorstellen.<\/p>\n\n<p>Anmeldung auf der ch-open.ch ist obligatorisch.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"olpc"},{"name":"Technopark"},{"name":"xo"},{"name":"ch-open"},{"name":"technopark"}],"attendees":[{"fullname":"Luke Gorrie","twitter_handle":"lukego"}]},{"id":153,"name":"Security Lunch - Cloud Storage Security","dateFrom":"2011-02-10T12:00:00","dateTo":"2011-02-10T14:00:00","location":"Ristorante Certo, Strassburgstrasse 5, 8004 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3722123000","lon":"8.5289193000","price":0,"link":"https:\/\/www.isss.ch\/veranstaltungen\/2011\/security-lunch-2011-02-10\/","twitter_handle":"wuala","description":"<p>We invite you and others interested to join the Security Lunch <strong>\"Cloud Storage Security\"<\/strong> on Feb 10, 12:00 - 14:00 in Zurich. <\/p>\n\n<p><strong>Luzius Meisser<\/strong>, CTO of cloud storage system provider <a href=\"http:\/\/www.wuala.com\/\">Wuala<\/a>, will explain how they implemented provably secure storage by using elaborate cryptographic techniques that combine client side strong data encryption with the reliability of cloud storage.<\/p>\n\n<p>This event is organized by the Information Security Society Switzerland (ISSS) and there's no entrance fee. <strong>Sign up is required<\/strong> <a href=\"https:\/\/www.isss.ch\/veranstaltungen\/2011\/security-lunch-2011-02-10\/\">here<\/a> such that we can preorder your lunch menu, which is paid by each participant directly to the restaurant. The talk will be in German.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"security"},{"name":"wuala"},{"name":"cloud"}],"attendees":[]},{"id":155,"name":"webOS Hackday","dateFrom":"2011-02-10T09:00:00","dateTo":"2011-02-10T17:00:00","location":"Liip AG, Feldstrasse 133, Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3801077000","lon":"8.5243927000","price":0,"link":"http:\/\/blog.liip.ch\/archive\/2011\/01\/21\/webos-hackday-at-liip.html","twitter_handle":"","description":"<h2>CROSS-PLATFORM DEVELOPMENT<\/h2>\n\n<p>PhoneGap on webOS<br \/>\nJS Frameworks: Jo and jQuery Mobile on webOS  <\/p>\n\n<h2>WEBOS-SPECIFIC DEVELOPMENT<\/h2>\n\n<p>Mojo Framework + Prototype<br \/>\nQuick Look at the new Enyo Framework <\/p>\n\n<h2>ANALYZE APP EXAMPLES<\/h2>\n\n<p>Tuts+ (tutsplus.com RSS News Reader)<br \/>\nSBB Fahrplan<br \/>\nMoo (Animal Images and Sounds)   <\/p>\n\n<h2>CREATE A NEW APP FROM SCRATCH<\/h2>\n\n<p>a phonebook search app<br \/>\nwork on your own idea<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"mobile"},{"name":"webOS"}],"attendees":[{"fullname":"Markus Leutwyler","twitter_handle":"twtomcat"}]},{"id":133,"name":"Webtuesday Z\u00fcrich: Made by Many: On Collaborative Design","dateFrom":"2011-02-08T19:30:00","dateTo":"2011-02-08T21:00:00","location":"Liip, Feldstrasse 133, Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3801077000","lon":"8.5243927000","price":0,"link":"http:\/\/webtuesday.com","twitter_handle":"webtuesday","description":"<h1>Made by Many: On Collaborative Design<\/h1>\n\n<p>Speaker: Memi Beltrame @bratwurstkomet<\/p>\n\n<p>Any application contains many different elements of design, from application architecture to the display on the screen. Whenever an application is planned and implemented by a team Collaborative Design is inevitably an integral part of the process. This session explores the dynamics of Collaborative Design and the risks and chances it poses.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"design"},{"name":"webtuesday"},{"name":"zurich"},{"name":"collaboration"}],"attendees":[{"fullname":"Jordi Boggiano","twitter_handle":"seldaek"},{"fullname":"Denis De Mesmaeker","twitter_handle":"2ni"},{"fullname":"Memi Beltrame","twitter_handle":"bratwurstkomet"},{"fullname":"lejoe","twitter_handle":"lejoe"},{"fullname":"Timo","twitter_handle":"timob"},{"fullname":"Ivan Krechetov","twitter_handle":"ikr"},{"fullname":"Peter Holzer","twitter_handle":"hpeteragitator"},{"fullname":"christian studer","twitter_handle":"cstuder"},{"fullname":"Silvan M\u00fchlemann","twitter_handle":"SilvanMuhlemann"},{"fullname":"Michael Murphy","twitter_handle":"mjmurphy"},{"fullname":"Marco Bamert","twitter_handle":"bamich"},{"fullname":"zurcherart","twitter_handle":"zurcherart"},{"fullname":"Jo\u00ebl Fisler","twitter_handle":"fisler"},{"fullname":"Aarno Aukia","twitter_handle":"aarnoaukia"},{"fullname":"Philipp K","twitter_handle":"philippkueng"},{"fullname":"Ivan Jovanovic","twitter_handle":"ivanjovanovic"},{"fullname":"Harry Fuecks","twitter_handle":"hfuecks"},{"fullname":"Thilo Haas","twitter_handle":"thilohaas"},{"fullname":"Ces","twitter_handle":"byterider"},{"fullname":"Boris Burgstaller","twitter_handle":"bburgstaller"},{"fullname":"Vasile Cotovanu","twitter_handle":"vasile23"},{"fullname":"Hugo Schotman","twitter_handle":"hschot"},{"fullname":"Dominik Lienemann","twitter_handle":"n5680"},{"fullname":"Simon Schweingruber","twitter_handle":"555imon"},{"fullname":"a.l.e","twitter_handle":"a_l_e"},{"fullname":"Thomas B.","twitter_handle":"brotherli"},{"fullname":"Stefan Bucher","twitter_handle":"bucher"},{"fullname":"tapelondon","twitter_handle":"tapelondon"},{"fullname":"PolyPort","twitter_handle":"PolyPort_team"},{"fullname":"Tim Church","twitter_handle":"tim_church"},{"fullname":"Bartek Podlewski","twitter_handle":"podlebar"},{"fullname":"Mark Melnykowycz","twitter_handle":"AmericanPeyote"},{"fullname":"Christian Hoegl","twitter_handle":"wasabe"},{"fullname":"Vedran","twitter_handle":"vedranzgela"},{"fullname":"Mike","twitter_handle":"webfuzzi"}]},{"id":125,"name":"Ap\u00e9ro Startup Weekend","dateFrom":"2011-02-08T19:00:00","dateTo":"2011-02-08T22:00:00","location":"Geneva","city":"Geneva","canton":"GE","lat":"46.1983922000","lon":"6.1422961000","price":0,"link":"http:\/\/www.facebook.com\/event.php?eid=167077873336831","twitter_handle":"swSwitzerland","description":"<p>Nous organisons le premier ap\u00e9ro Startup Weekend le 8 f\u00e9vrier \u00e0 19h \u00e0 Gen\u00e8ve. Ouvert \u00e0 tous, ce sera une bonne occasion de revoir les alumnis de startup weekend gen\u00e8ve, de savoir ce que sont devenus leurs projets mais aussi de rencontrer d'autres entrepreneurs. <\/p>\n\n<p>Pour vous y <strong>inscrire<\/strong>, il suffit de r\u00e9pondre \u00e0 l'invitation sur la page de l'<a href=\"http:\/\/www.facebook.com\/event.php?eid=167077873336831\">\u00e9v\u00e8nement Facebook<\/a><\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"startup"}],"attendees":[]},{"id":115,"name":"OWASP Switzerland Meeting","dateFrom":"2011-02-08T16:00:00","dateTo":"2011-02-08T18:30:00","location":"Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3833333000","lon":"8.5333333000","price":0,"link":"http:\/\/owasp.ch","twitter_handle":"owasp","description":"<p>Presentation #1:\nKevin Denver, \"Development of a combined white and black box security testing tool for detecting injection flaws in web applications\"<\/p>\n\n<p>Presentation #2:\nOpen<\/p>\n\n<p>No location fixed yet but it will be awesome as usual :)<\/p>\n\n<p>If you'd like to offer a meeting space (normally we have around 20 attendees) or a presentation\/workshop, contact Sven (contact info can be found at <a href=\"http:\/\/disenchant.ch\">http:\/\/disenchant.ch<\/a>).<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"security"},{"name":"web"},{"name":"owasp"},{"name":"applications"}],"attendees":[{"fullname":"Sven Vetsch","twitter_handle":"disenchant_ch"},{"fullname":"Frederic Tschannen","twitter_handle":"fretscha"}]},{"id":89,"name":"IBM Optim Solutions for z\/OS bootcamp","dateFrom":"2011-02-08T09:00:00","dateTo":"2011-02-10T18:00:00","location":"IBM Innovation Center, Vulkanstrasse 106, Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3930202000","lon":"8.4858837000","price":0,"link":"http:\/\/www.ibm.com\/isv\/spc\/events\/location.jsp?center=29","twitter_handle":"IBM_ISV_Alps","description":"<p>This technical workshop is for IBM Business Partners who are currently working with or are interested in working with IBM Optim Solutions for z\/OS. It provides Optim Solutions for z\/OS training in a classroom setting. Detailed presentations and hands-on labs are included where attendees will gain in-depth knowledge on topics including:<\/p>\n\n<pre><code>* Optim product overview\n* Optim installation concepts, planning, and configuration\n* Optim Data Growth Solution\n* Optim Test Data Management Solution\n* Optim Data Privacy Solution\n<\/code><\/pre>\n\n<p>Learn how Optim Solutions for z\/OS can help add value to your solutions and extend your market opportunities. Consulting services Business Partners who are currently working with or plan to work with Optim for their customers are also welcome to attend.<\/p>\n\n<p>Event highlights<\/p>\n\n<pre><code>* Detailed technical presentations on the Optim Solutions for z\/OS portfolio\n* Hands-on labs that allow you to gain experience with Optim Solutions for z\/OS\n<\/code><\/pre>\n\n<p>Prerequisites<\/p>\n\n<pre><code>* You must be an IBM Business Partner.\n* Database administrator level knowledge of relational databases is required.\n* Basic knowledge of using JCL and ISPF in the z\/OS environment is required.\n<\/code><\/pre>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"IBM"},{"name":"Privacy"},{"name":"Optim"},{"name":"z\/OS"}],"attendees":[]},{"id":102,"name":"Zurich Lisp & Stuff User Group (ZSLUG)","dateFrom":"2011-02-07T19:00:00","dateTo":"2011-02-07T21:00:00","location":"Alfred-Escher-Strasse 27, Zurich 8002","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3636942000","lon":"8.5336436000","price":0,"link":"http:\/\/lukego.livejournal.com\/27282.html","twitter_handle":"zlisp","description":"<p>Interested in Lisp and Zurich? You're in luck! The first meeting of the reborn Zurich Lisp &amp; Stuff User Group (ZSLUG) is just for you. Informal talks and conversations amongst people interested in Common Lisp.\nProminent Lisp hacker Hans H\u00fcbner will be speak about Creating computers from (almost) scratch using FPGAs, VHDL and Forth. One more speaker is yet to be announced.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"lisp"}],"attendees":[{"fullname":"Jordi Boggiano","twitter_handle":"seldaek"},{"fullname":"Ivan Krechetov","twitter_handle":"ikr"},{"fullname":"Rene Moser","twitter_handle":"resmo79"},{"fullname":"Zurich Lisp Meeting","twitter_handle":"zlisp"}]},{"id":141,"name":"The first meeting of \"IT Professionals in Z\u00fcrich\"","dateFrom":"2011-02-07T18:00:00","dateTo":"2011-02-07T20:00:00","location":"Kreuzplatz 5, 8032 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3651222000","lon":"8.5545516000","price":0,"link":"http:\/\/www.linkedin.com\/groupItem?view=&gid=1793325&type=member&item=40593668&qid=917311c4-bd22-4b75-a49b-b0cf7a602339&goback=%2Egsm_1793325_1_*2_*2_*2_lna_PENDING_*2%2Egmp_1793325%2Egde_1793325_member_40593668%2Egmp_1793325","twitter_handle":"","description":"<p>The first meeting of the LinkedIn group \"IT Professionals in Z\u00fcrich\" is scheduled for Monday 7 February 2011.<\/p>\n\n<p>It\u2019s thought to be a basic networking (and feedback) meeting, so no big presentation, no important speaker.<\/p>\n\n<p>More details when you click the above link.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"IT_Professionals"}],"attendees":[{"fullname":"tapelondon","twitter_handle":"tapelondon"}]},{"id":154,"name":"BLGMNDYBRN","dateFrom":"2011-02-07T18:00:00","dateTo":"2011-02-07T22:00:00","location":"Zeughausgasse 16 - CH - 3011 Bern","city":"Bern","canton":"BE","lat":"46.9491217000","lon":"7.4454499000","price":0,"link":"http:\/\/blgmndybrn.ch\/?p=72","twitter_handle":"blgmndybrn","description":"<p>monthly meet-up of bloggers and the twitteria of bern!<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"bern"},{"name":"blog"},{"name":"twitter"},{"name":"BLGMNDYBRN"},{"name":"Bern"}],"attendees":[{"fullname":"christian studer","twitter_handle":"cstuder"}]},{"id":87,"name":"Advanced iOS 4.2 Training Course","dateFrom":"2011-02-07T08:00:00","dateTo":"2011-02-08T19:00:00","location":"Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3833333000","lon":"8.5333333000","price":"1400","link":"http:\/\/aberla.com\/ios","twitter_handle":"","description":"<p>This course requires that the attendees are familiar with Objective-C and have developed at least a few simple iPhone applications. The attendees should bring their own MacBook, MacBook Air or MacBook Pro with the latest iOS SDK installed. This class will take the attendees through the following subjects:<\/p>\n\n<p>Day 1: Universal apps<\/p>\n\n<pre><code>*      Building iOS 4.2 universal applications compatible with version 3.x of iPhone OS\n*      Advanced user interface design for the iPhone and the iPad\n*      Integrating your application with Twitter, Facebook and other social networking sites\n*      Performance enhancements using Core Foundation in your applications\n<\/code><\/pre>\n\n<p>Day 2: Performance<\/p>\n\n<pre><code>*      Using Instruments to find performance problems\n*      Major ninja-level optimizations\n*      2D graphics and animation: Quartz and Core Animation\n*      Video, audio, the iPod library, AirPlay, etc.\n<\/code><\/pre>\n","dateGroup":"Past","tags":[],"attendees":[]},{"id":136,"name":"Zurich\/CreativeMornings - Alexander Mazzara (Co-Founder & CEO joiz)","dateFrom":"2011-02-04T08:30:00","dateTo":"2011-02-04T10:00:00","location":"joiz, Sch\u00e4renmoosstrasse 77, 8052 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.4193865000","lon":"8.5567489000","price":0,"link":"http:\/\/joiz.eventbrite.com\/","twitter_handle":"zurich_CM","description":"<h1>Sprecher<\/h1>\n\n<p>Wir freuen uns, mit <a href=\"http:\/\/twitter.com\/A_Mazzara\">Alexander Mazzara<\/a>, CEO und Mitgr\u00fcnder von <a href=\"http:\/\/joiz.ch\/\">joiz<\/a>, den n\u00e4chsten Sprecher der Zurich\/CreativeMornings anzuk\u00fcndigen.<\/p>\n\n<h1>Gastgeber<\/h1>\n\n<p>Diesen Monat sind wir zu Gast im ersten virtuellen Studio der Schweiz, bei <a href=\"http:\/\/joiz.ch\/\">joiz<\/a> in Oerlikon. Das wird richtig high-tech!<\/p>\n\n<p>Bitte benutzen Sie den \u00f6ffentlichen Verkehr, kommen Sie mit dem Velo oder zu Fuss. Es stehen kaum Parkpl\u00e4tze zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n\n<h1>Anmeldung<\/h1>\n\n<p>Sie k\u00f6nnen Sich ab Montag, 31.01.2011 - 11 Uhr auf <a href=\"http:\/\/joiz.eventbrite.com\/\">eventbrite<\/a>, f\u00fcr den Anlass frei anmelden. Es stehen 50 Pl\u00e4tze zur Verf\u00fcgung.<\/p>\n\n<p>Bitte teilen Sie uns mit, wenn Sie sich angemeldet haben, am Anlass aber verhindert sind. Die Anmeldungen kommen schnell herein und wir f\u00fchren eine Warteliste. Danke! Und vergessen Sie nicht, am Anlass Ihren Gwunder mitzunehmen!<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"creativemornings"},{"name":"tv"},{"name":"joiz"},{"name":"crossmedia"}],"attendees":[{"fullname":"Zurich_CM","twitter_handle":"Zurich_CM"}]},{"id":148,"name":"Linux User Group Bern","dateFrom":"2011-02-03T19:30:00","dateTo":"2011-02-03T00:00:00","location":"Erlachstr. 3, 3012 Bern","city":"Bern","canton":"BE","lat":"46.9513165000","lon":"7.4345339000","price":0,"link":"http:\/\/www.lugbe.ch\/","twitter_handle":"lugbe","description":"<p>Monthly Linux User Group Berne Meetup. Join us, beer will be served.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"bern"},{"name":"oss"},{"name":"linux"},{"name":"FOSS"},{"name":"Bern"},{"name":"foss"}],"attendees":[{"fullname":"Rene Moser","twitter_handle":"resmo79"}]},{"id":142,"name":"41th Swiss Flash User Group Meeting","dateFrom":"2011-02-03T19:00:00","dateTo":"2011-02-03T22:00:00","location":"Publicis Werbeagentur Stadelhoferstrasse 25 8024 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3833333000","lon":"8.5333333000","price":0,"link":"http:\/\/www.facebook.com\/event.php?eid=173814419328895","twitter_handle":"sfug","description":"<p><strong>19.00:<\/strong> Opening &amp; Annnouncements (Marcel Vogt &amp; Sandro Ducceschi)<\/p>\n\n<p><strong>19.15:<\/strong> Chinese Soul (Andreas Weber)<\/p>\n\n<p>Andreas gives us some insight into one of his latest Projects (Chinese Soul) und guides us through\nthe Prozess, the Techniques and Code which made Chinese Soul the beautiful Endproduct that it is.<\/p>\n\n<p><strong>19.45:<\/strong> Break<\/p>\n\n<p><strong>20.00:<\/strong> \"Flash und Silverstripe, die Flexiblen\" &amp; \"Signals rethought\" (Mich Heimann)<\/p>\n\n<ul>\n<li><p>Like most CMS Systems, Silverstripe (silverstripe.org) is meant for creating websites, but it's tremendous flexibility offers us\nFlash developers one important advantage over all the others. You can model datastructures to your own desires and output them.\nThe automated output of the backend makes silverstripe an ideal candidate to work with flash.<\/p><\/li>\n<li><p>Robert Penners AS3 Signals are fairly well known by now, but can't this process of event dispatching be simplified even more? A new approach!<\/p><\/li>\n<\/ul>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"flash"},{"name":"flex"},{"name":"sfug"},{"name":"as3"},{"name":"signals"},{"name":"projects"},{"name":"showcase"}],"attendees":[{"fullname":"Sandro Ducceschi","twitter_handle":"_sandro"},{"fullname":"Tiago Dias","twitter_handle":"funkysoul"}]},{"id":152,"name":"Literate Testing mit Java: \"Wer erkl\u00e4ren will, muss nachdenken.\"","dateFrom":"2011-02-03T17:00:00","dateTo":"2011-02-03T18:00:00","location":"Technopark, Room Fortran, Technoparkstrasse 1, Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3897809000","lon":"8.5163298000","price":0,"link":"http:\/\/jugs.ch\/html\/events\/2011\/literate_testing.html","twitter_handle":"jugch","description":"<p>In diesem Vortrag zeige ich, wie vielschichtig die R\u00fcckwirkungen auf die Qualit\u00e4t von APIs sind, wenn man dazu Tutorials mit Beispielen schreibt, und diese Beispiele auch testet. Der Fokus liegt also nicht auf dem Schreiben des Tutorials, sondern auf dessen R\u00fcckwirkung auf das Design des APIs. Der Wert des Tutorials an sich ist in diesem Vortrag eher Nebensache. Daneben stelle ich zwei m\u00f6gliche Tools vor, welche den Ansatz f\u00fcr Java sch\u00f6n unterst\u00fctzen. Er ist aber auch ohne zus\u00e4tzliche Tools verwendbar. Ich zeige auch M\u00f6glichkeiten auf, wie weniger schreiberisch veranlagte Entwickler vorgehen k\u00f6nnen.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"Java"},{"name":"testing"},{"name":"java"},{"name":"JUG'S"},{"name":"Testing"},{"name":"Technopark"}],"attendees":[]},{"id":149,"name":"Rails Hock","dateFrom":"2011-02-02T18:30:00","dateTo":"2011-02-02T22:00:00","location":"local.ch, Limmatquai 2, 8001 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3676875000","lon":"8.5453878000","price":0,"link":"http:\/\/www.rubyonrails.ch\/doku.php\/railshock:20110202","twitter_handle":"","description":"<p>Short presentation about acceptance testing with Cucumber by Michael Bruderer.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"rails"},{"name":"ruby"}],"attendees":[{"fullname":"Ivan Jovanovic","twitter_handle":"ivanjovanovic"}]},{"id":144,"name":"Literate Testing mit Java: \"Wer erkl\u00e4ren will, muss nachdenken.\"","dateFrom":"2011-02-02T17:00:00","dateTo":"2011-02-02T18:00:00","location":"Z\u00fcrich Technoparkstr. 1","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3897809000","lon":"8.5163298000","price":0,"link":"http:\/\/jugs.ch\/html\/events\/2011\/literate_testing.html","twitter_handle":"jugch","description":"<p>Referent: Peter Arrenbrecht, codewise.ch<\/p>\n\n<p>In diesem Vortrag zeige ich, wie vielschichtig die R\u00fcckwirkungen auf die Qualit\u00e4t von APIs sind, wenn man dazu Tutorials mit Beispielen schreibt, und diese Beispiele auch testet. Der Fokus liegt also nicht auf dem Schreiben des Tutorials, sondern auf dessen R\u00fcckwirkung auf das Design des APIs. Der Wert des Tutorials an sich ist in diesem Vortrag eher Nebensache. Daneben stelle ich zwei m\u00f6gliche Tools vor, welche den Ansatz f\u00fcr Java sch\u00f6n unterst\u00fctzen. Er ist aber auch ohne zus\u00e4tzliche Tools verwendbar. Ich zeige auch M\u00f6glichkeiten auf, wie weniger schreiberisch veranlagte Entwickler vorgehen k\u00f6nnen.<\/p>\n\n<p>\"Literate Testing\" steht f\u00fcr Tests, die durch erkl\u00e4rende Dokumentation und somit durch Use-Cases getrieben sind. Die Tests sind als Code-Beispiele verzahnt mit der Dokumentation und machen diese so wartbar. Als Beispiel sehe man sich das Tutorial von AFC an: <a href=\"http:\/\/www.formulacompiler.org\/doc\/tutorial\/index.htm\">http:\/\/www.formulacompiler.org\/doc\/tutorial\/index.htm<\/a>. Es ist konsequent so entstanden. Als Beispiel ausserhalb von Java schaue man sich doctest f\u00fcr Python an: <a href=\"http:\/\/docs.python.org\/library\/doctest.html\">http:\/\/docs.python.org\/library\/doctest.html<\/a>.<\/p>\n\n<p>Sprache und Slides: Deutsch\nLevel: intermediate*<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"Java"},{"name":"testing"},{"name":"JUG'S"}],"attendees":[]},{"id":135,"name":"Open Business Lunch Z\u00fcrich","dateFrom":"2011-02-02T11:45:00","dateTo":"2011-02-02T13:30:00","location":"Restaurant Heug\u00fcmper,  Waaggasse 4, 8001 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3702706000","lon":"8.5401607000","price":0,"link":"http:\/\/ch-open.ch\/events\/lunchzh.php","twitter_handle":"CH_OSS_Awards","description":"<p>Vom 4. November bis 12. Dezember 2010 f\u00fchrte die Stadt Z\u00fcrich einen Ideenwettbewerb (<a href=\"http:\/\/www.ezuerich.ch\">www.ezuerich.ch<\/a>) zur digitalen Zukunft von Z\u00fcrich durch. Die \/ch\/open nahm und nimmt aktiv daran teil. Sei es durch Einbringen von Ideen oder Teilnahme am eZ\u00fcrich Workshop. Marcel Bernet informiert \u00fcber Hintergr\u00fcnde, den aktuellen Stand und m\u00f6gliche Projekte f\u00fcr \/ch\/open.\nBitte anmelden unter <a href=\"http:\/\/www.ch-open.ch!\">www.ch-open.ch!<\/a><\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"OBL"},{"name":"eZ\u00fcrich"},{"name":"\/ch\/open"}],"attendees":[]},{"id":18,"name":"Lift11: what can the future do for you?","dateFrom":"2011-02-02T08:00:00","dateTo":"2011-02-04T19:00:00","location":"CICG, Chemin Louis-Dunant, Geneva","city":"Geneva","canton":"GE","lat":"46.2195064000","lon":"6.1375018000","price":"900","link":"http:\/\/liftconference.com\/lift11","twitter_handle":"LIFTConference","description":"<p>Lift11 is a three-day conference about current and emerging usage of digital technologies such as online communities, social media and casual games. Participants come to better understand the challenges and opportunities presented by digital technologies, and meet the people who drive these innovations.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"inspiration"}],"attendees":[{"fullname":"Jordi Boggiano","twitter_handle":"seldaek"},{"fullname":"Pierre Spring","twitter_handle":"shvi"},{"fullname":"Denis De Mesmaeker","twitter_handle":"2ni"},{"fullname":"Memi Beltrame","twitter_handle":"bratwurstkomet"},{"fullname":"Sebastien Roch","twitter_handle":"seboulba"},{"fullname":"lejoe","twitter_handle":"lejoe"},{"fullname":"Benny Schudel","twitter_handle":"bennyschudel"},{"fullname":"Betim Shkodra","twitter_handle":"shbetim"},{"fullname":"Simon Farine","twitter_handle":"simon_bricolo"},{"fullname":"Valentin Binnendijk","twitter_handle":"binnendijk"},{"fullname":"Andreas Bossard","twitter_handle":"AndreasBossard"},{"fullname":"Sarah Suter ","twitter_handle":"SarahSuter"},{"fullname":"David Roessli","twitter_handle":"roessli"},{"fullname":"Nicolas Sierro","twitter_handle":"NicolasSierro"},{"fullname":"Gabriel Walt","twitter_handle":"GabrielWalt"},{"fullname":"Oona Grauers","twitter_handle":"ooniboni"},{"fullname":"Florian Hanke","twitter_handle":"hanke"},{"fullname":"ClaudiaFaltysBenassi","twitter_handle":"claudiafalt"},{"fullname":"honor harger","twitter_handle":"honorharger"}]},{"id":108,"name":"Webmardi - NimbleKit","dateFrom":"2011-02-01T19:00:00","dateTo":"2011-02-01T22:00:00","location":"Liip, Rue de la Banque 1, Fribourg","city":"Fribourg","canton":"FR","lat":"46.8042214000","lon":"7.1547381000","price":0,"link":"http:\/\/webmardi.ch\/doku.php?id=meetings:2011-02-01-nimblekit","twitter_handle":"webmardi","description":"<p>Luca Scuderi nous parlera de NibleKit (<a href=\"http:\/\/nimblekit.com\">http:\/\/nimblekit.com<\/a>), un framework qui permet de d\u00e9velopper des applications iPhone rapidement en HTML et JavaScript. Le code est ensuite compil\u00e9 en Objective C, histoire de gagner en performance.<\/p>\n\n<p>Le tout est pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 d'une petite pr\u00e9sentation de FriUp par Tobie Fornerod.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"iPhone"},{"name":"JavaScript"},{"name":"webmardi"},{"name":"iOS"}],"attendees":[{"fullname":"Pierre Spring","twitter_handle":"shvi"},{"fullname":"Jonas Vonlanthen","twitter_handle":"jvonlanthen"},{"fullname":"Thomas Botton","twitter_handle":"skeud"},{"fullname":"Gilles Doge","twitter_handle":"gil_les"},{"fullname":"Xavier Bertschy","twitter_handle":"Xavier83"},{"fullname":"Xavier Perseguers","twitter_handle":"xperseguers"},{"fullname":"Mehdi","twitter_handle":"mehdiator"},{"fullname":"Adrian","twitter_handle":"adijou"},{"fullname":"Sylvain Egger","twitter_handle":"sylvainegger"},{"fullname":"iAmFri","twitter_handle":"iAmFri"},{"fullname":"Samuel Hayoz","twitter_handle":"menot99"},{"fullname":"David Darx","twitter_handle":"daviddarx"},{"fullname":"Chris","twitter_handle":"switz_chris"},{"fullname":"Fr","twitter_handle":"fredsol"},{"fullname":"Nicolas Dougoud","twitter_handle":"abramov_no7"},{"fullname":"Olivier Bossel","twitter_handle":"olivierbossel"}]},{"id":134,"name":"Internet Briefing: Formulare die besser verkaufen","dateFrom":"2011-02-01T11:30:00","dateTo":"2011-02-01T14:00:00","location":"Restaurant Falcone, Birmensdorferstrasse 150, Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3702232000","lon":"8.5194777000","price":"80","link":"http:\/\/internet-briefing.ch\/index.cfm?CFID=42517254&CFTOKEN=63682139&page=101498&anlass_id=256","twitter_handle":"","description":"<ul>\n<li>das richtige Briefing f\u00fcr Formulare (was Sie vom Marketing verlangen m\u00fcssen)<\/li>\n<li>wie durch die richtige Anordnung der Elemente die Eingabequalit\u00e4t erh\u00f6ht wird<\/li>\n<li>wie Formulare dank richtiger Beschreibung von Zauberhand ausgef\u00fcllt werden<\/li>\n<li>der richtige Einsatz von jQuery um Serverzeit zu sparen <\/li>\n<li>YUI das Exceleingabefeeling im Internet<\/li>\n<li>wie Sie als Auftraggeber den Formularprozess richtig beurteilen und mithelfen zu optimieren<\/li>\n<\/ul>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"internet-briefing"},{"name":"Deutsch"}],"attendees":[]},{"id":116,"name":"19th WebMonday","dateFrom":"2011-01-31T18:30:00","dateTo":"2011-01-31T21:00:00","location":"Tamedia, Werdstrasse 21, 8004 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3726105000","lon":"8.5305693000","price":0,"link":"http:\/\/www.amazee.com\/node\/257","twitter_handle":"","description":"<p>The next Web Monday Zurich will take place at Tamedia, Werdstrasse 21, 8004 Z\u00fcrich. Save your place now and enjoy this Web Monday at Tamedia's Press Club with a view over Zurich city!<\/p>\n\n<p>Registration on the <a href=\"http:\/\/www.amazee.com\/node\/257\">Amazee Page<\/a>.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"WebMonday"}],"attendees":[{"fullname":"Pierre Spring","twitter_handle":"shvi"},{"fullname":"Ivan Krechetov","twitter_handle":"ikr"},{"fullname":"Andreas Bossard","twitter_handle":"AndreasBossard"},{"fullname":"Silvan M\u00fchlemann","twitter_handle":"SilvanMuhlemann"},{"fullname":"Michael Murphy","twitter_handle":"mjmurphy"},{"fullname":"Marco Bamert","twitter_handle":"bamich"},{"fullname":"Aarno Aukia","twitter_handle":"aarnoaukia"},{"fullname":"Philipp K","twitter_handle":"philippkueng"},{"fullname":"Val\u00e9rie Vuillerat","twitter_handle":"valerieWoW"}]},{"id":123,"name":"GOTO Night: Scrum;","dateFrom":"2011-01-31T18:00:00","dateTo":"2011-01-31T21:00:00","location":"Holiday Inn Z\u00fcrich Messe, Wallisellenstrasse 48, 8050 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.4105270000","lon":"8.5529587000","price":0,"link":"http:\/\/trifork.ch\/2011\/01\/31\/goto-night-scrum\/","twitter_handle":"triforknews","description":"<p>Marcel Baumann: Case Study BBV Software Services AG<\/p>\n\n<p>Marcel Baumann is CTO of bbv Software Services AG and has 20 years of experience in software development. The last five years he was a scrum master, product owner, and a coach in various MedTech projects. Marcel will talk about how they manage backlogs at bbv and how they get product and sprint backlogs ready for the scrum team.<\/p>\n\n<p>Erwin S\u00e4gesser: Case Study NIS AG<\/p>\n\n<p>Erwin S\u00e4gesser is Head of development and product management, Deputy director and certified scrum master at NIS AG. In 2010, NIS AG has successfully introduced agile methods to its web team. After a short introduction, Erwin will focus on product backlog, user stories, tasks, and tips and tricks to capture requirements. In his role as a product owner and responsible person for Scrum in the company, Erwin is going to talk about key lessons learned and best practices including communication with customers.<\/p>\n\n<p>Language: English\nPlace: Holiday Inn Z\u00fcrich Messe\nDate &amp; Time: 31 January 2011, 18.00\nPrice: Free\nMax seats: 60 (first come \u2013 first served)\nRegistration: Please send name and company address to sec@trifork.com.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"scrum"},{"name":"agile"},{"name":"lean"},{"name":"method"}],"attendees":[{"fullname":"Trifork","twitter_handle":"triforknews"},{"fullname":"Ces","twitter_handle":"byterider"},{"fullname":"Stefan Bucher","twitter_handle":"bucher"}]},{"id":70,"name":"Python f\u00fcr Programmierer","dateFrom":"2011-01-31T08:00:00","dateTo":"2011-02-02T17:00:00","location":"Technopark, Technoparkstrasse 1, Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3899095000","lon":"8.5160490000","price":"1350","link":"http:\/\/www.aberla.com\/events\/tabid\/59\/vw\/3\/itemid\/49\/d\/20110131\/language\/en-us\/python-f%C3%BCr-programmierer.aspx","twitter_handle":"aberla_dot_com","description":"<p>Der Kurs beginnt mit einem praktischen Kurz\u00fcberblick \u00fcber die wichtigsten Sprachbestandteile von Python. Die Teilnehmer haben die M\u00f6glichkeit die vom Trainer vorgestellten Themen direkt an ihrem Computern nachzuvollziehen. Es gibt kurze \u00dcbungen dazu.<\/p>\n\n<p>Danach stellt der Trainer ein komplettes Beispielprogramms vor, das alle wichtigen Bestandteile eines Pythonprogramms enth\u00e4lt. Neben dem Schreiben von Quelltext \u00fcben die Teilnehmer auch das Lesen von Programmen anderer (hier des Trainers), da dies in der Praxis sehr h\u00e4ufig vorkommt. So m\u00fcssen Programmierer oft Programme anderer weiterf\u00fchren oder zumindest verschiedene Bibliotheken nutzen, was typischerweise einen Blick in den Quelltext n\u00f6tig macht. Die folgenden \u00dcbungen verwenden das Beispielprogramm. Im weiteren Verlauf vermittelt der Kurs vertiefende Kenntnisse, die die im ersten Teil des Kurses vereinfacht dargestellten Themen untersetzen. Weiterhin bekommen die Teilnehmer Hintergrundwissen zur Funktionsweise von Python mit Bezug auf die Anwendung beim Programmieren.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"python"}],"attendees":[]},{"id":131,"name":"Global Game Jam","dateFrom":"2011-01-28T17:00:00","dateTo":"2011-01-30T00:00:00","location":"Rote Fabrik (Dock18), Seestrasse 395, 8038 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3435876000","lon":"8.5357849000","price":0,"link":"http:\/\/globalgamejam.org\/node\/10152","twitter_handle":"igdach","description":"<p>The Global Game Jam (GGJ) is the world's largest game jam event occurring annually in late January. GGJ brings together thousands of game enthusiasts participating through many local jams around the world. GGJ is a project of the International Game Developers Association (IGDA).<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"games"}],"attendees":[{"fullname":"IGDA Switzerland","twitter_handle":"igdach"},{"fullname":"Ces","twitter_handle":"byterider"}]},{"id":95,"name":"CLS After Work Talk mit Su Franke: \"Netzwerken 2.0, wo Menschen sich online treffen \"","dateFrom":"2011-01-27T18:30:00","dateTo":"2011-01-27T20:00:00","location":"Elisabethenanlage 11, 4051 Basel","city":"Basel","canton":"BS","lat":"47.5489078000","lon":"7.5885854000","price":0,"link":"http:\/\/www.cls-communication.com\/de\/node\/1637","twitter_handle":"CLSnews","description":"<p>Thema: Netzwerken 2.0, wo Menschen sich online treffen<\/p>\n\n<p>Schon immer verbinden sich Menschen \u00fcber gemeinsame Interessen, Ziele oder einfach weil sie sich symphatisch sind. In Zeiten von Social Media bekommen Netzwerke eine andere Bedeutung. Sie werden sicht- und nutzbar. Der Austausch auf sozialen Plattformen ver\u00e4ndert nicht nur die Kommunikation im privaten Umfeld sondern auch die Unternehmenskommunikation.  Su Franke, heute Leiterin Marketing &amp; Kommunikation bei Goldbach Interactive baute beim Webdienstleister Namics die Corporate Communications mit Social Media aus. Sie berichtet im Vortrag aus ihrem Alltag und gibt Tipps, die Sie f\u00fcr Ihren Social Media Start nutzen k\u00f6nnen.<\/p>\n\n<p>Referentin:\nSusanne Franke, Leiterin Marketing &amp; Kommunikation bei Goldbach Interactive und Bloggerin, definiert ihre Arbeit in der Unternehmenskommunikation seit einigen Jahren neu.  \u00dcber ihre Erfahrungen mit Social Media und den Wandel der PR Arbeit bloggt sie unter <a href=\"http:\/\/netwomans.wordpress.com\">http:\/\/netwomans.wordpress.com<\/a>. Seit 1999 ist Su in der ICT Branche in Marketing und Kommunikation t\u00e4tig. Zuvor war sie Gesch\u00e4ftsleitungs- und Marketing Assistentin in der Bau- und Medizintechnikbranche. Nebenberuflich ist sie Yogalehrerin.\n<a href=\"http:\/\/www.twitter.com\/sufranke\">http:\/\/www.twitter.com\/sufranke<\/a> <\/p>\n\n<p>Veranstalter: \nCLS Communications AG, Basel\n<a href=\"http:\/\/www.cls-communication.com\/de\/kontakt\/basel\">http:\/\/www.cls-communication.com\/de\/kontakt\/basel<\/a><\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"social"},{"name":"Basel"},{"name":"media"},{"name":"communication"},{"name":"su"},{"name":"franke"},{"name":"afterworktalk"},{"name":"basel"}],"attendees":[]},{"id":106,"name":"gotoAndSki();","dateFrom":"2011-01-27T08:00:00","dateTo":"2011-01-29T23:00:00","location":"Stechelberg 3824 Lauterbrunnen, Switzerland","city":"Lauterbrunnen","canton":"BE","lat":"46.5428500000","lon":"7.9010603000","price":0,"link":"http:\/\/switzerland.gotoandski.com\/","twitter_handle":"gotoAndSki","description":"<p>The format of this conference may be a little different than you are used to. As in Norway (last June), the sessions and content will only start after the slopes are closed when everyone is back to the cozy chalet conference room. <\/p>\n\n<p>There will be three one-hour sessions per night on each of the 3 days, with dinner break after the first session. The twist in this conference is that you\u2019ll have the daytime for networking and fun, in the slopes. <\/p>\n\n<p>Even if you\u2019re not a Ski or Snowboard fan, you can have fun Sledding, or you can try Airboard, or you can relax, chat and have some beers (or hot chocolate) in one of the many terraces all over the region, either in the more touristic areas or the really \u201cHeidi\u201d scenery ones (Gimmelwald would be a good suggestion). With the Ski pass (options for non-skiers), you can hop into any cable-car, gondola, or use the railway and bus network to explore the Jungfau region.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"air"},{"name":"design"},{"name":"flash"},{"name":"flex"},{"name":"mobile"},{"name":"games"},{"name":"gotoAndSki"},{"name":"arduino"},{"name":"kinect"},{"name":"interaction"},{"name":"tv"},{"name":"accessibility"}],"attendees":[{"fullname":"Sandro Ducceschi","twitter_handle":"_sandro"},{"fullname":"jenschr","twitter_handle":"jenschr"},{"fullname":"Fernando Colaco","twitter_handle":"fcolaco"}]},{"id":101,"name":"Webilea 2","dateFrom":"2011-01-26T19:00:00","dateTo":"2011-01-26T21:00:00","location":"Hochbergerstrasse 60c, 4057 Basel","city":"Basel","canton":"BS","lat":"47.5785126000","lon":"7.5972815000","price":0,"link":"http:\/\/www.facebook.com\/event.php?eid=118242161578695","twitter_handle":"webilea","description":"<p>Second Webilea Event in Basel<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"web"},{"name":"Basel"},{"name":"Webilea"},{"name":"basel"}],"attendees":[{"fullname":"Rapsli","twitter_handle":"rapsli"},{"fullname":"Michael Murphy","twitter_handle":"mjmurphy"},{"fullname":"Aarno Aukia","twitter_handle":"aarnoaukia"},{"fullname":"Adrian Lienhard","twitter_handle":"adrianlienhard"},{"fullname":"Nicolas Ruflin","twitter_handle":"ruflin"},{"fullname":"frescosecco","twitter_handle":"frescosecco"},{"fullname":"Gabriel Walt","twitter_handle":"GabrielWalt"},{"fullname":"Oona Grauers","twitter_handle":"ooniboni"}]},{"id":53,"name":"JS Z\u00fcrich - Genesis","dateFrom":"2011-01-25T19:00:00","dateTo":"2011-01-25T22:00:00","location":"Unic AG, Hohlstrasse 536, Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3901028000","lon":"8.4921577000","price":0,"link":null,"twitter_handle":"JSZurich","description":"<p>This is the first JS Z\u00fcrich Meetup.<\/p>\n\n<p>It will take place at the Office of Unic (<a href=\"http:\/\/www.unic.com\">www.unic.com<\/a>).<\/p>\n\n<p>As this is the first JS Z\u00fcrich meeting ever, we'll keep the presentation rather short. That way, we can discuss where we want to go with this group.<\/p>\n\n<ul>\n<li>Jordi (@seldaek) will be talking about JavaScript Events and Scopes.<\/li>\n<li>If you have another short topic to propose, contact @shvi or @seldaek on twitter.<\/li>\n<\/ul>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"JavaScript"},{"name":"JSZurich"}],"attendees":[{"fullname":"Jordi Boggiano","twitter_handle":"seldaek"},{"fullname":"david","twitter_handle":"meodai"},{"fullname":"Pierre Spring","twitter_handle":"shvi"},{"fullname":"Memi Beltrame","twitter_handle":"bratwurstkomet"},{"fullname":"Markus Leutwyler","twitter_handle":"twtomcat"},{"fullname":"Benny Schudel","twitter_handle":"bennyschudel"},{"fullname":"Ivan Krechetov","twitter_handle":"ikr"},{"fullname":"Silvan M\u00fchlemann","twitter_handle":"SilvanMuhlemann"},{"fullname":"Michael Murphy","twitter_handle":"mjmurphy"},{"fullname":"Philip Hofstetter","twitter_handle":"pilif"},{"fullname":"Alberto Piai","twitter_handle":"brainlock"},{"fullname":"Frederic Tschannen","twitter_handle":"fretscha"},{"fullname":"Marco Bamert","twitter_handle":"bamich"},{"fullname":"zurcherart","twitter_handle":"zurcherart"},{"fullname":"Tobias Ebn","twitter_handle":"ebii"},{"fullname":"Philipp K","twitter_handle":"philippkueng"},{"fullname":"Adrian Lienhard","twitter_handle":"adrianlienhard"},{"fullname":"Julian Wachholz","twitter_handle":"julianwachholz"},{"fullname":"Julia Dressler","twitter_handle":"TschuliD"},{"fullname":"Michael K","twitter_handle":"michaelk_ch"},{"fullname":"Ivan Jovanovic","twitter_handle":"ivanjovanovic"},{"fullname":"Silwaka","twitter_handle":"Silwaka"},{"fullname":"Jonas Wagner","twitter_handle":"29a_ch"},{"fullname":"Harry Fuecks","twitter_handle":"hfuecks"},{"fullname":"Ces","twitter_handle":"byterider"},{"fullname":"Karin Christen","twitter_handle":"karinchristen"},{"fullname":"Vlad Flonta","twitter_handle":"vladis57"},{"fullname":"Cyrill Schumacher","twitter_handle":"SchumacherFM"},{"fullname":"Urban Etter","twitter_handle":"urbmc"},{"fullname":"Simon B\u00e4chler","twitter_handle":"feinheit_sb"},{"fullname":"Stefan Zollinger","twitter_handle":"zollinger"}]},{"id":124,"name":"IT Valley - Cybercrime In Switzerland","dateFrom":"2011-01-25T16:00:00","dateTo":"2011-01-25T19:00:00","location":"Auditoire Edouard Gremaud, EIA-FR, Boulevard de P\u00e9rolles 80, Fribourg","city":"Fribourg","canton":"FR","lat":"46.7933926000","lon":"7.1590784000","price":0,"link":"http:\/\/www.itvalley.ch\/fr\/activites.html","twitter_handle":"","description":"<p>IT VALLEY a le plaisir de vous inviter \u00e0 son prochain IT Meeting\/s\u00e9minaire, ayant comme th\u00e8me : \u00ab Internet et la  cybercriminalit\u00e9 en Suisse \u2013 risques de hacking \u2013 pr\u00e9vention informatique \u2013 protection juridique. <\/p>\n\n<p>Ce s\u00e9minaire s\u2019adresse aux soci\u00e9t\u00e9s d\u2019informatique, aux fournisseurs d\u2019acc\u00e8s, aux h\u00e9bergeurs Internet ainsi qu\u2019aux \nsp\u00e9cialistes IT dans les entreprises.<\/p>\n\n<p>Pour des questions d\u2019organisation, nous vous saurions gr\u00e9 de bien vouloir nous faire parvenir votre inscription jusqu\u2019au jeudi 20 janvier 2011.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"Cybercrime"}],"attendees":[{"fullname":"Jonas Vonlanthen","twitter_handle":"jvonlanthen"}]},{"id":130,"name":"Campus Bern: MOSS","dateFrom":"2011-01-24T19:00:00","dateTo":"2011-01-24T20:30:00","location":"Garaio AG, Laupenstrasse 45, 3008 Bern","city":"Bern","canton":"BE","lat":"46.9472954000","lon":"7.4303442000","price":0,"link":"http:\/\/campus.meteotest.ch\/","twitter_handle":"","description":"<p>Patrick M\u00e4schli from Garaio will be presenting the Microsoft Office SharePoint Server (MOSS).<\/p>\n\n<p>The talk will be held in German.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"campus"},{"name":"Microsoft"},{"name":"SharePoint"}],"attendees":[{"fullname":"Pierre Spring","twitter_handle":"shvi"},{"fullname":"christian studer","twitter_handle":"cstuder"},{"fullname":"Ren\u00e9 Stalder","twitter_handle":"nachtmeister"},{"fullname":"Thomas Schlegel","twitter_handle":"thoemeler"},{"fullname":"Urs Br\u00e4m","twitter_handle":"ursbraem"},{"fullname":"klick \u2605 wenn gelesen","twitter_handle":"dworni"},{"fullname":"RolandStuder","twitter_handle":"RolandStuder"}]},{"id":57,"name":"Certified Java Enterprise Architect Bootcamp","dateFrom":"2011-01-24T08:00:00","dateTo":"2011-01-29T17:00:00","location":"Technopark, Technoparkstrasse 1, Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3899095000","lon":"8.5160490000","price":"6450","link":"http:\/\/aberla.com\/java-bootcamp","twitter_handle":"","description":"<p>Become a Java architect in six days!<\/p>\n\n<p>You are an experienced enterprise architect, responsible for the overall software architecture and design of enterprise software systems. You want to pass the Certified Enterprise Archtitect (CEA) exam. Now you can take this final step in only six days.\nIMPORTANT: This class is limited to max. 8 participants so you will get an individual learning.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"Java"},{"name":"architect"},{"name":"bootcamp"},{"name":"certified"}],"attendees":[]},{"id":91,"name":"Marketing Chuchi - Doodle","dateFrom":"2011-01-20T19:00:00","dateTo":"2011-01-20T22:00:00","location":"Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3833333000","lon":"8.5333333000","price":0,"link":"http:\/\/www.amazee.com\/node\/6787","twitter_handle":"doodletweet","description":"<p>Tilman Eberle, VP Corporate Communications, will talk about how they do PR at Doodle. He will also include his experiences about their latest NZZ print ads and about telesales for their business solution.<\/p>\n\n<p>Please register on the <a href=\"http:\/\/www.amazee.com\/node\/6787\">amazee page<\/a>.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"startup"},{"name":"marketing"},{"name":"pr"}],"attendees":[{"fullname":"Jordi Boggiano","twitter_handle":"seldaek"},{"fullname":"Pierre Spring","twitter_handle":"shvi"},{"fullname":"Peter Holzer","twitter_handle":"hpeteragitator"},{"fullname":"David Butler","twitter_handle":"david_a_butler"},{"fullname":"Bernhard","twitter_handle":"CXLabs"},{"fullname":"Oona Grauers","twitter_handle":"ooniboni"},{"fullname":"dagmita","twitter_handle":"dagmita"}]},{"id":127,"name":"GenevaJUG: 1er Anniversaire du GenevaJUG avec Scala et Akka","dateFrom":"2011-01-17T18:30:00","dateTo":"2011-01-17T22:30:00","location":"bd du Pont-d'Arve 40 1205 Gen\u00e8ve","city":"Geneva","canton":"GE","lat":"46.1947130000","lon":"6.1403471000","price":0,"link":"http:\/\/www.jugevents.org\/jugevents\/event\/32650","twitter_handle":"GenevaJUG","description":"<p>Venez f\u00eater avec nous le 1er anniversaire du GenevaJUG avec 2 speakers d\u2019exception et des surprises !<\/p>\n\n<p>18h30-18h45: accueil des participants et bilan de l\u2019ann\u00e9e 2010<\/p>\n\n<p>18h45-19h45: Scala par Iulian Dragos (English talk, questions and answers in french)<\/p>\n\n<p>Scala is a general purpose programming language designed to express common programming patterns in a concise, elegant, and type-safe way. It has established itself as one of the main alternative languages on the Java Virtual Machine, being used by companies like Twitter and LinkedIn. Scala fuses functional programming (from which it borrows higher-order functions and closures, generic typing and immutable data structures) and object-oriented programming programming (from which it takes inheritance and encapsulation). It interoperates fully with Java, allowing a smooth transition and access to all existing Java libraries. Scala\u2019s lightweight syntax makes it easy to extend the language through DSLs. In this talk we are going to have a quick overview of Scala\u2019s main features (closures, higher-order functions, implicits), and collection classes in the standard library. We\u2019ll see how a new concurrency model, such as actors, can be added to the language through a library.<\/p>\n\n<p>19h45-20h00: Tombola<\/p>\n\n<p>20h00-21h30: Akka: Simpler Scalability, Fault-Tolerance, Concurrency &amp; Remoting through Actors par Jonas Bon\u00e8r (English talk)<\/p>\n\n<p>We believe that writing correct concurrent, fault-tolerant and scalable applications is too hard. Most of the time it\u2019s because we are using the wrong tools and the wrong level of abstraction. Akka is here to change that. Akka is using the Actor Model together with Software Transactional Memory (STM) to raise the abstraction level and provide a better platform to build correct concurrent and scalable applications. For fault-tolerance it adopts the \u201cLet it crash\u201d model which have been used with great success in the Telecom industry to build applications that self-heals, systems that never stop. Akka\u2019s Remote Actors, backed by a scalable non-blocking IO implementation, provides the abstraction for transparent distribution and the basis for truly scalable and fault-tolerant applications. In this talk you will learn what Akka is, how it can be used to solve hard problems and the ideas behind its design and implementation. Akka is available at <a href=\"http:\/\/akkasource.org\/\">http:\/\/akkasource.org\/<\/a><\/p>\n\n<p>Cette soir\u00e9e se finira par buffet d\u2019anniversaire offert par nos sponsors.<\/p>\n\n<p>Inscription obligatoire sur <a href=\"http:\/\/www.jugevents.org\/jugevents\/event\/32650\">http:\/\/www.jugevents.org\/jugevents\/event\/32650<\/a><\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"jug"},{"name":"scala"},{"name":"Akka"}],"attendees":[]},{"id":88,"name":"Swiss Augmented Reality Z\u00fcrich Meetup","dateFrom":"2011-01-17T13:30:00","dateTo":"2011-01-17T15:30:00","location":"Alcatel-Lucent Schweiz AG, Friesenbergstrasse 75, Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3672689000","lon":"8.5112090000","price":0,"link":"http:\/\/www.meetup.com\/ARCH-Swiss-Augmented-Reality\/calendar\/15662005\/","twitter_handle":"","description":"<p>AR in Print and Publishing<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"mobile"},{"name":"nokia"},{"name":"augmented"},{"name":"reality"},{"name":"print"},{"name":"publishing"}],"attendees":[]},{"id":117,"name":"JUGL: Groovy, Grails and Co","dateFrom":"2011-01-13T18:30:00","dateTo":"2011-01-13T20:30:00","location":"Avenue du Th\u00e9atre 7, 1005 Lausanne","city":"Lausanne","canton":"VD","lat":"46.5182437000","lon":"6.6377107000","price":0,"link":"http:\/\/www.jugevents.org\/jugevents\/event\/show.html?id=32872","twitter_handle":"","description":"<p>Groovy \u00e9volue sans cesse depuis 2003.\nVenez d\u00e9couvrir les derni\u00e8re nouveaut\u00e9s, les transformations d\u2019AST, les am\u00e9liorations de performance, les \u00e9volutions en mati\u00e8re de programmation fonctionnelle avec les closures, et les nouvelles capacit\u00e9s en mati\u00e8re de d\u00e9veloppement de Domain-Specific Languages.\nPar ailleurs, nous parlerons de Gaelyk, un petit toolkit pour d\u00e9velopper des applications en Groovy et les d\u00e9ployer dans le nuage de Google App Engine.\nNous verrons comment Groovy permet d\u2019am\u00e9liorer et de simplifier l\u2019utilisation d\u2019un SDK.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"groovy"},{"name":"jug"},{"name":"Groovy"},{"name":"Grails"}],"attendees":[]},{"id":98,"name":"Webtuesday Z\u00fcrich: Lightning Talks","dateFrom":"2011-01-11T19:30:00","dateTo":"2011-01-11T22:00:00","location":"Namics AG, Bederstrasse 1 CH-8002 Zuerich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3647700000","lon":"8.5311766000","price":0,"link":null,"twitter_handle":"webtuesday","description":"<p>We're having a lightning talk session again. The talks should not last more than 10min each.<\/p>\n\n<p>Speaker 1: <strong>Pierre Spring<\/strong> (<a href=\"http:\/\/liip.ch\">Liip AG<\/a>) will give a very short introduction to <strong>Varnish Cache<\/strong>. Varnish makes websites fly!<\/p>\n\n<p>Speaker 2: <strong>Urban M\u00fcller<\/strong> (<a href=\"http:\/\/search.ch\">search.ch<\/a>) will talk about the <strong>compression algorithm lzp<\/strong>, the fastest algorithm on earth right now.<\/p>\n\n<p>Speaker 3: <strong>Harry Fuecks<\/strong> (<a href=\"http:\/\/local.ch\">Local.ch<\/a>) is giving insights about <strong>elasticsearch<\/strong><\/p>\n\n<p>Speaker 4 <em>cancelled<\/em>: <strong>Yoan Blanc<\/strong> (<a href=\"http:\/\/dosimple.ch\/\">doSimple<\/a>) will show the good, the bad and the ugly about <strong>PHP monkeypatching-a-like<\/strong> stuff (#php, #lithium, #li3). <em>EDIT :<\/em> being sick, I won't do it, you can check the slides I've made there though: <a href=\"http:\/\/liip.to\/monkey\">liip.to\/monkey<\/a> \u2014Yoan<\/p>\n\n<p>Speaker 5: <strong>Steve Holyer &amp; Philipp Kueng<\/strong> will talk about Hacking <strong>node.js<\/strong> and <strong>Ruby on Rails<\/strong> for Fun and Profit (YMMV)<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"webtuesday"},{"name":"lightningtalks"}],"attendees":[{"fullname":"Jordi Boggiano","twitter_handle":"seldaek"},{"fullname":"david","twitter_handle":"meodai"},{"fullname":"Pierre Spring","twitter_handle":"shvi"},{"fullname":"Denis De Mesmaeker","twitter_handle":"2ni"},{"fullname":"Memi Beltrame","twitter_handle":"bratwurstkomet"},{"fullname":"lejoe","twitter_handle":"lejoe"},{"fullname":"Peter Manser","twitter_handle":"petermanser"},{"fullname":"Christian Stocker","twitter_handle":"chregu"},{"fullname":"Timo","twitter_handle":"timob"},{"fullname":"Patrice Neff","twitter_handle":"pneff"},{"fullname":"Peter Holzer","twitter_handle":"hpeteragitator"},{"fullname":"Sven Vetsch","twitter_handle":"disenchant_ch"},{"fullname":"Silvan M\u00fchlemann","twitter_handle":"SilvanMuhlemann"},{"fullname":"Jiayong Ou \/ \u533a\u5bb6\u52c7","twitter_handle":"jiayongou"},{"fullname":"Michael Murphy","twitter_handle":"mjmurphy"},{"fullname":"Alberto Piai","twitter_handle":"brainlock"},{"fullname":"Frederic Tschannen","twitter_handle":"fretscha"},{"fullname":"Marco Bamert","twitter_handle":"bamich"},{"fullname":"zurcherart","twitter_handle":"zurcherart"},{"fullname":"Leo B\u00fcttiker","twitter_handle":"LeoBuettiker"},{"fullname":"Tobias Ebn","twitter_handle":"ebii"},{"fullname":"Aarno Aukia","twitter_handle":"aarnoaukia"},{"fullname":"Philipp K","twitter_handle":"philippkueng"},{"fullname":"Adrian Lienhard","twitter_handle":"adrianlienhard"},{"fullname":"Ivan Jovanovic","twitter_handle":"ivanjovanovic"},{"fullname":"Fabian","twitter_handle":"euklid"},{"fullname":"Agustin Musi \u00ae","twitter_handle":"auge2u"},{"fullname":"Bernhard","twitter_handle":"CXLabs"},{"fullname":"Harry Fuecks","twitter_handle":"hfuecks"},{"fullname":"Maarten Jan Manders","twitter_handle":"maartenmanders"},{"fullname":"Thilo Haas","twitter_handle":"thilohaas"},{"fullname":"Andre Graf","twitter_handle":"der_graf"},{"fullname":"Vanessa Malke","twitter_handle":"kreativstube"},{"fullname":"Raffael Luthiger","twitter_handle":"huanga"},{"fullname":"Ralph Hutter","twitter_handle":"pixelfreund"},{"fullname":"Ces","twitter_handle":"byterider"},{"fullname":"Boris Burgstaller","twitter_handle":"bburgstaller"},{"fullname":"Markus Pfeisinger","twitter_handle":"pfeisi"},{"fullname":"Vasile Cotovanu","twitter_handle":"vasile23"},{"fullname":"Patrick Baumgartner","twitter_handle":"patbaumgartner"},{"fullname":"Patrick St\u00e4hler","twitter_handle":"business_inno"},{"fullname":"Thomas Gemperle","twitter_handle":"thomasgemperle"},{"fullname":"Toni Birrer","twitter_handle":"tonibirrer"},{"fullname":"jpkoenig","twitter_handle":"jpkoenig"},{"fullname":"Hugo Schotman","twitter_handle":"hschot"},{"fullname":"Julien","twitter_handle":"jlnslv"},{"fullname":"Dominik Lienemann","twitter_handle":"n5680"},{"fullname":"Stefan L\u00fcchinger","twitter_handle":"lchngr"},{"fullname":"Beat Sprenger","twitter_handle":"earlgeorgeu"},{"fullname":"Luisa Susio","twitter_handle":"lisa_susio"},{"fullname":"Rob Schneider","twitter_handle":"Schattenbaum_ch"},{"fullname":"Frank Renold","twitter_handle":"frenold"},{"fullname":"Marco Klingmann","twitter_handle":"mklingmann"},{"fullname":"Simon Schweingruber","twitter_handle":"555imon"}]},{"id":120,"name":"Bloggy Friday","dateFrom":"2011-01-07T20:00:00","dateTo":"2011-01-07T23:00:00","location":"Restaurant Chez Rony, Rue Cheneau-de-Bourg 17, 1003 Lausanne","city":"Lausanne","canton":"VD","lat":"46.5202403000","lon":"6.6363649000","price":0,"link":"http:\/\/lausanne.bloggyfriday.ch\/2011\/01\/04\/bloggy-friday-janvier-2011\/","twitter_handle":"bflsne","description":"<p>Le Bloggy Friday est une r\u00e9union mensuelle \u00e0 Lausanne. A la base de blogueurs, elle s'\u00e9tend \u00e0 pr\u00e9sent \u00e0 toute personne plus ou moins branch\u00e9e \"nouveaux m\u00e9dias\". Le premier vendredi de chaque mois \u00e0 20h, pour un repas g\u00e9n\u00e9ralement Chez Rony.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"blog"},{"name":"media"}],"attendees":[]},{"id":107,"name":"Drupal 7 Release Party - Geneva","dateFrom":"2011-01-07T19:30:00","dateTo":"2011-01-07T23:00:00","location":"Ethno, 1 rue des Deux-Ponts, Gen\u00e8ve, Suisse","city":"Geneva","canton":"GE","lat":"46.2026251000","lon":"6.1315548000","price":0,"link":"http:\/\/www.drupal7releaseparty.org\/switzerland\/release-party-switzerland-romandy-drupal-group","twitter_handle":"drupal","description":"<p>As D7 release parties are going to take place all over the world, we should have one in Geneva as well! So let's take a beer or two on January 7th at Restaurant-Bar l'Ethno.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"drupal"}],"attendees":[{"fullname":"gbaudoin","twitter_handle":"gbaudoin"},{"fullname":"Yvan","twitter_handle":"yvmarques"},{"fullname":"Papasse","twitter_handle":"papasse"}]},{"id":99,"name":"Drupal 7 Release Party - Z\u00fcrich","dateFrom":"2011-01-07T19:00:00","dateTo":"2011-01-07T23:30:00","location":"Amazee Labs Office, Technoparkstrasse 1, 8050 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3897809000","lon":"8.5163298000","price":0,"link":"http:\/\/www.drupal7releaseparty.org\/switzerland\/release-party-amazee-labs","twitter_handle":"drupal","description":"<p>Meet Drupalistas from and outside of Zurich! Have a beer or two, discuss, have fun.<\/p>\n\n<p>Maybe a livefeed to another City?<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"drupal"}],"attendees":[{"fullname":"Michael Schmid","twitter_handle":"Schnitzel"},{"fullname":"Christoph Kuert","twitter_handle":"ckuert"},{"fullname":"David Butler","twitter_handle":"david_a_butler"},{"fullname":"Aarno Aukia","twitter_handle":"aarnoaukia"}]},{"id":121,"name":"Drupal 7 Release Party - Lausanne","dateFrom":"2011-01-07T18:00:00","dateTo":"2011-01-07T19:00:00","location":"Brasseurs, Rue Centrale 4, Lausanne","city":"Lausanne","canton":"VD","lat":"46.5205641000","lon":"6.6325416000","price":0,"link":"http:\/\/www.drupal7releaseparty.org\/switzerland\/release-party-drupal-users-lausanne","twitter_handle":"drupal","description":"<p>Come have a drink and meet other Drupal-minded people in Lausanne to celebrate the release of Drupal 7!<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"drupal"}],"attendees":[]},{"id":122,"name":"Drupal 7 Release Party - Luzern","dateFrom":"2011-01-07T18:00:00","dateTo":"2011-01-07T20:00:00","location":"netnode IT services GmbH, Mythenstrasse 7, 6003 Luzern","city":"Luzern","canton":"LU","lat":"47.0447110000","lon":"8.3076603000","price":0,"link":"http:\/\/www.drupal7releaseparty.org\/switzerland\/release-party-netnode-it-services-gmbh","twitter_handle":"drupal","description":"<p>Join us and have a party!<\/p>\n\n<p>We'll drink a beer and talk about how much we love Drupal.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"drupal"}],"attendees":[]},{"id":105,"name":"40th Swiss Flash User Group Meeting","dateFrom":"2011-01-05T19:00:00","dateTo":"2011-01-05T22:00:00","location":"Publicis Werbeagentur Stadelhoferstrasse 25 8024 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3833333000","lon":"8.5333333000","price":0,"link":"http:\/\/sfug.groups.adobe.com\/index.cfm?event=post.display&postid=32819","twitter_handle":"sfug","description":"<p>19:00 - Opening and Annnouncements (Marcel Vogt &amp; Sandro Ducceschi)<\/p>\n\n<p>19:15 - Vinayaka (Tiago Dias)<\/p>\n\n<p>Jeder Flash Entwickler weiss wie m\u00fchsam es ist Fonts in einem Flash Projekt einzubinden, Tiago m\u00f6chte uns Vinayaka ( Entferner der Hindernisse ), pr\u00e4sentieren, seine neue AIR applikation die unser Entwickler Leben ein bisschen angenehmer macht.<\/p>\n\n<p>19:45 - Break<\/p>\n\n<p>20:00 - Arduino &amp; Android (Michael Fretz)<\/p>\n\n<p>Michael Fretz wird zusammen mit Alain Groeneweg und Danny Arielli ein \nProjekt aus dem Bachelor Studium in der Vertiefung Interaction Design an \nder ZHdK vorstellen. Dabei handelt es sich um ein Navigationssystem f\u00fcr \nBikes welches ein haptisches Feedback verwendet und bewusst auf ein \nDisplay verzichtet\nIn der Pr\u00e4sentation werden Sie aufzeigen wie eine Verbindung zwischen \nAndroid (native) und dem Arduino Mikrocontroller via Bluetooth \nhergestellt wird. Weiter wird ein kleiner Einblick in die Arduino \nProgrammierung vermittelt.\nMichael Fretz wird zusammen mit Alain Groeneweg und Danny Arielli ein Projekt aus dem Bachelor Studium in der Vertiefung Interaction Design an der ZHdK vorstellen. Dabei handelt es sich um ein Navigationssystem f\u00fcr Bikes welches ein haptisches Feedback verwendet und bewusst auf ein Display verzichtet<\/p>\n\n<p>In der Pr\u00e4sentation werden Sie aufzeigen wie eine Verbindung zwischen Android (native) und dem Arduino Mikrocontroller via Bluetooth hergestellt wird. Weiter wird ein kleiner Einblick in die Arduino Programmierung vermittelt.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"air"},{"name":"flash"},{"name":"flex"},{"name":"sfug"},{"name":"swiss"},{"name":"user"},{"name":"group"}],"attendees":[{"fullname":"Sandro Ducceschi","twitter_handle":"_sandro"},{"fullname":"Tiago Dias","twitter_handle":"funkysoul"}]},{"id":103,"name":"Webmardi - Fondue","dateFrom":"2011-01-04T19:00:00","dateTo":"2011-01-04T22:00:00","location":"Caf\u00e9 du Midi, Rue de Romont 25, Fribourg","city":"Fribourg","canton":"FR","lat":"46.8046794000","lon":"7.1544344000","price":0,"link":"http:\/\/webmardi.ch\/doku.php?id=meetings:2011-01-04-fondue","twitter_handle":"webmardi","description":"<p>On se fait une petite fondue? O\u00f9 une entrec\u00f4te proven\u00e7ale? Avec comme dessert une d\u00e9licieuse meringue \u00e0 la double cr\u00e8me de Gruy\u00e8re?<\/p>\n\n<p>Donc, nous aurons au programme une sympathique soir\u00e9e entre copains accros du web dans un cadre magnifique.<\/p>\n\n<p>Les inscriptions faites sur techup.ch avant le mardi 4 janvier \u00e0 12h00 seront prises en compte pour la r\u00e9servation.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"fondue"},{"name":"webmardi"}],"attendees":[{"fullname":"Pierre Spring","twitter_handle":"shvi"},{"fullname":"Jonas Vonlanthen","twitter_handle":"jvonlanthen"},{"fullname":"Xavier Bertschy","twitter_handle":"Xavier83"},{"fullname":"Xavier Perseguers","twitter_handle":"xperseguers"},{"fullname":"Mehdi","twitter_handle":"mehdiator"},{"fullname":"Adrian","twitter_handle":"adijou"},{"fullname":"Sylvain Egger","twitter_handle":"sylvainegger"},{"fullname":"Michel Gendre","twitter_handle":"gendrem"},{"fullname":"Killerwhile","twitter_handle":"killerwhile"},{"fullname":"iAmFri","twitter_handle":"iAmFri"},{"fullname":"C\u00e9dric Vonlanthen","twitter_handle":"cedric_v"}]},{"id":104,"name":"BLNGMNDYBRN","dateFrom":"2011-01-03T18:00:00","dateTo":"2011-01-03T22:00:00","location":"Bundesplatz Bern","city":"Bern","canton":"BE","lat":"46.9468696000","lon":"7.4437081000","price":0,"link":null,"twitter_handle":"","description":"<h2>monthly meeting of the blogger, twitter and what ever people in bern!<\/h2>\n\n<p>da unsere homepage unter beschuss stand, organisieren wir \u00fcber twtvite. \nzu beginn des jahres so zentral wie m\u00f6glich, deshalb nahe dem machtzentrum auf dem bundesplatz bei der eisbahn. ich gehe davon aus das es wieder ein \"ischbahnbeitzli\" hat wie im letzten jahr!<\/p>\n\n<p>--> <a href=\"http:\/\/twtvite.com\/brn1001\">http:\/\/twtvite.com\/brn1001<\/a><\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[],"attendees":[{"fullname":"Bastian Widmer","twitter_handle":"dasrecht"}]},{"id":22,"name":"Webtuesday Z\u00fcrich: webOS","dateFrom":"2010-12-14T19:30:00","dateTo":"2010-12-14T20:00:00","location":"Limmatquai 2 8001 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3677572000","lon":"8.5452592000","price":0,"link":"http:\/\/webtuesday.ch\/meetings\/20101214","twitter_handle":"webtuesday","description":"<p>You know webOS<\/p>\n\n<p>Markus Leutwyler will tell you about the following.<\/p>\n\n<p>We've seen the rise of web apps, written in HTML\/CSS\/Javascript, running on top of WebKit. Palm's webOS treats web apps as first citizens, even the built-in apps are built that way. We'll take a closer look at what webOS is and how to develop web apps for it. If you are a web developer, you'll feel right at home with webOS.<\/p>\n\n<p>Slides: <a href=\"http:\/\/www.thinmachine.ch\/presentations\/wt2010\/\">http:\/\/www.thinmachine.ch\/presentations\/wt2010\/<\/a><\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"palm"},{"name":"webOS"},{"name":"webtuesday"}],"attendees":[{"fullname":"Jordi Boggiano","twitter_handle":"seldaek"},{"fullname":"Pierre Spring","twitter_handle":"shvi"},{"fullname":"Denis De Mesmaeker","twitter_handle":"2ni"},{"fullname":"Memi Beltrame","twitter_handle":"bratwurstkomet"},{"fullname":"Markus Leutwyler","twitter_handle":"twtomcat"},{"fullname":"Peter Manser","twitter_handle":"petermanser"},{"fullname":"Christian Stocker","twitter_handle":"chregu"},{"fullname":"Peter Holzer","twitter_handle":"hpeteragitator"},{"fullname":"Michael Murphy","twitter_handle":"mjmurphy"},{"fullname":"Marco Bamert","twitter_handle":"bamich"},{"fullname":"zurcherart","twitter_handle":"zurcherart"},{"fullname":"Leo B\u00fcttiker","twitter_handle":"LeoBuettiker"},{"fullname":"roli","twitter_handle":"rolikeusch"},{"fullname":"Philipp K","twitter_handle":"philippkueng"},{"fullname":"sohocoke","twitter_handle":"sohocoke"},{"fullname":"Julian Wachholz","twitter_handle":"julianwachholz"},{"fullname":"Ivan Jovanovic","twitter_handle":"ivanjovanovic"},{"fullname":"Sam Spycher","twitter_handle":"sam_spycher"},{"fullname":"Silwaka","twitter_handle":"Silwaka"},{"fullname":"Bernhard","twitter_handle":"CXLabs"}]},{"id":74,"name":"DEFCON Switzerland - Beer on Tuesday (BoT)","dateFrom":"2010-12-14T18:30:00","dateTo":"2010-12-14T23:00:00","location":"News Bar, Bahnhofplatz, 8000 Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3773799000","lon":"8.5401089000","price":0,"link":"http:\/\/www.defcon-switzerland.org\/","twitter_handle":"defconch","description":"<p>Have a beer with security geeks and others.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"security"},{"name":"defcon"},{"name":"beer"}],"attendees":[{"fullname":"Rene Moser","twitter_handle":"resmo79"}]},{"id":33,"name":"WebSphere MQ and WebSphere Process Server workshop","dateFrom":"2010-12-14T09:00:00","dateTo":"2010-12-14T17:00:00","location":"IBM Innovation Center, Vulkanstrasse 106, Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3930202000","lon":"8.4858837000","price":0,"link":"http:\/\/www.ibm.com\/isv\/spc\/events\/description.jsp?event=D0344264E69C0565802576E4005E930E","twitter_handle":"IBM_ISV_Alps","description":"<p>Learn the basics for IBM WebSphere MQ and WebSphere Process Server. During the morning session of this briefing you will explore service oriented architecture (SOA) connectivity using WebSphere MQ followed by a lab on the WebSphere MQ HTTP bridge for Web 2.0. You will hear about the Eclipse based tooling, WebSphere Integration Developer, which is used to develop process flows.<\/p>\n\n<p>Get involved in the afternoon session with hands-on labs that explore the value of the MQ Explorer tool, develop a BPEL process, add some tasks, and then tie it all together using WebSphere MQ.<\/p>\n\n<p>Intended audience: Architects looking to learn about core IBM messaging middleware, SOA workflow and processing concepts.<\/p>\n\n<p>Event highlights<\/p>\n\n<ul>\n<li>Introduction to WebSphere MQ messaging, WebSphere Integration Developer, and WebSphere Process Server<\/li>\n<li>How these products can help you to develop SOA workflow applications<\/li>\n<\/ul>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"developerWorks"},{"name":"IBM"},{"name":"MQ"},{"name":"SOA"},{"name":"WebSphere"}],"attendees":[]},{"id":84,"name":"Z\u00fcrich Semantic Web Meetup","dateFrom":"2010-12-13T18:00:00","dateTo":"2010-12-13T21:00:00","location":"Uni Z\u00fcrich, Institut f\u00fcr Bankenwesen, Plattenstrasse 32, Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3742450000","lon":"8.5525827000","price":"10","link":"http:\/\/www.meetup.com\/Zurich-Semantic-Web-Meetup-com\/calendar\/15593090\/","twitter_handle":"","description":"<p>Walter Diggelmann (Semantic Technologies) pr\u00e4sentiert ai-one in eHealth\nOrt: Seminarraum 4<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"semanticweb"},{"name":"linked"},{"name":"data"},{"name":"owl"},{"name":"rdf"},{"name":"ontology"},{"name":"natural"},{"name":"language"},{"name":"processing"},{"name":"artificial"},{"name":"intelligence"}],"attendees":[{"fullname":"grealish","twitter_handle":"grealish"}]},{"id":50,"name":".NET Usergroup Bern: SOLID Code","dateFrom":"2010-12-09T18:00:00","dateTo":"2010-12-09T20:00:00","location":"Wiss, Ostermundigen, Schweiz","city":"Ostermundigen","canton":"BE","lat":"46.9580000000","lon":"7.4963500000","price":0,"link":"https:\/\/www.xing.com\/events\/einladung-zum-treffen-der-net-usergroup-bern-solid-code-591093","twitter_handle":"","description":"<p>Wir freuen uns, einen weiteren Event der .NET User Gruppe Bern durchzuf\u00fchren.\nGast dieses Mal ist Simone Chiaretta, ein in Belgien lebender Software Architekt, Microsoft MVP, ASPInsider, Subtext Core Mitglied und Autor des Wrox Buchs \"Beginning ASP.NET MVC 1.0\".\nEr wird am 9. Dezember einen Vortrag zu SOLID Code in Englischer Sprache halten.<\/p>\n\n<p>Bitte \u00fcber XING anmelden.<\/p>\n\n<p>SOLID CODE<\/p>\n\n<p>There are 5 principles that if strictly followed make you write good code: they are called SOLID principles.\nBut it is difficult to measure what is good code: in this session we will have a look at these SOLID principles and see more practically how to make sure our code is good code. In particular we will have a look at the probably more common and more easy to apply among these principles, the Dependency Inversion Principle.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":".net"},{"name":"DNUG"}],"attendees":[{"fullname":"christian studer","twitter_handle":"cstuder"},{"fullname":"Ren\u00e9 Stalder","twitter_handle":"nachtmeister"}]},{"id":75,"name":"Webilea - Web Events Basel - Starting Event","dateFrom":"2010-12-08T19:00:00","dateTo":"2010-12-08T21:00:00","location":"St\u00fccki Business Park, Basel Inkubator (4. Stock), Hochbergerstr. 60c, Basel","city":"Basel","canton":"BS","lat":"47.5785126000","lon":"7.5972815000","price":0,"link":"http:\/\/www.facebook.com\/#!\/event.php?eid=167274383294815","twitter_handle":"webilea","description":"<p>Whether you are a user, developer, entrepreneur, venture capitalist, researcher or web pioneer - everyone who is enthusiastic about the web is cordially invited to the start of the web event series Webilea to witness and actively shape the future of the event series \"Webilea - Web Events Basel\".<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"meetup"},{"name":"web"},{"name":"event"},{"name":"Basel"},{"name":"Webilea"},{"name":"start"},{"name":"Eventreihe"},{"name":"Vernetzung"},{"name":"series"}],"attendees":[{"fullname":"Jordi Boggiano","twitter_handle":"seldaek"},{"fullname":"Pierre Spring","twitter_handle":"shvi"},{"fullname":"Patrice Neff","twitter_handle":"pneff"},{"fullname":"Michael Murphy","twitter_handle":"mjmurphy"},{"fullname":"Webilea","twitter_handle":"webilea"},{"fullname":"Dominic L\u00fcchinger","twitter_handle":"drdol"},{"fullname":"Scatterwork GmbH","twitter_handle":"Scatterwork"},{"fullname":"Nicolas Ruflin","twitter_handle":"ruflin"}]},{"id":86,"name":"Rails Hock","dateFrom":"2010-12-08T18:30:00","dateTo":"2010-12-09T21:00:00","location":"Pfingstweidstr. 6, Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3878883000","lon":"8.5186439000","price":0,"link":"http:\/\/www.rubyonrails.ch\/doku.php\/railshock:20101208","twitter_handle":"","description":"<p>Sebastian Burkhard macht eine Pr\u00e4sentation zu \u201eMaking complex computations fast enough for a Rails request.\u201c - A typical Rails request is not very CPU-heavy. But what if you have a long-running complex computation in your application? What if you can't switch to another language then Ruby. I'll present lessons learned from work I did in 2010. I'll present various uses of micro and macro optimizations and other little hacks.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"rails"},{"name":"ruby"}],"attendees":[{"fullname":"Ivan Jovanovic","twitter_handle":"ivanjovanovic"}]},{"id":8,"name":"Webmardi: Xataface","dateFrom":"2010-12-07T19:00:00","dateTo":"2010-12-07T21:00:00","location":"Omne computers S\u00e0rl, Route de Villars 115, Villars-sur-Gl\u00e2ne, Schweiz","city":"Villars-sur-Gl\u00e2ne","canton":"FR","lat":"46.7986499000","lon":"7.1310949000","price":0,"link":"http:\/\/webmardi.ch\/doku.php?id=meetings:2010-12-07-xataface","twitter_handle":"webmardi","description":"<p>Pr\u00e9sentation de Xataface suivie d'un sympathique ap\u00e9ro\u2026<\/p>\n\n<p>Xataface est une sorte de deuxi\u00e8me peau pour MySQL qui \u00e0 pour but de rendre les donn\u00e9es accessibles aux utilisateurs.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"MySQL"},{"name":"php"},{"name":"xataface"}],"attendees":[{"fullname":"Pierre Spring","twitter_handle":"shvi"},{"fullname":"Thomas Botton","twitter_handle":"skeud"},{"fullname":"Valentin Delley","twitter_handle":"rubba"},{"fullname":"Simon Farine","twitter_handle":"simon_bricolo"},{"fullname":"Christoph Kuert","twitter_handle":"ckuert"},{"fullname":"Marc Friederich","twitter_handle":"zufrieden"},{"fullname":"dbu","twitter_handle":"dbu"},{"fullname":"Luc Demierre","twitter_handle":"demierreluc"},{"fullname":"Beno\u00eet Pointet","twitter_handle":"benoitpointet"},{"fullname":"Mehdi","twitter_handle":"mehdiator"},{"fullname":"Maxime Wicht","twitter_handle":"Mugh"}]},{"id":47,"name":"18th WebMonday","dateFrom":"2010-12-06T18:30:00","dateTo":"2010-12-06T21:00:00","location":"The HUB, Viaduktstrasse, 8005 Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3861378000","lon":"8.5218717000","price":0,"link":"http:\/\/www.amazee.com\/node\/257\/magazine#magazine_widget_20753","twitter_handle":"","description":"<p>The 18th Web Monday Zurich will take place on Samichlaus Day on 6 December 2010 at the Hub in the Viadukt in Zurich. More infos to follow soon!<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"WebMonday"}],"attendees":[{"fullname":"Jordi Boggiano","twitter_handle":"seldaek"},{"fullname":"Pierre Spring","twitter_handle":"shvi"},{"fullname":"Memi Beltrame","twitter_handle":"bratwurstkomet"},{"fullname":"lejoe","twitter_handle":"lejoe"},{"fullname":"Michael Schmid","twitter_handle":"Schnitzel"},{"fullname":"Ivan Krechetov","twitter_handle":"ikr"},{"fullname":"Peter Holzer","twitter_handle":"hpeteragitator"},{"fullname":"Silvan M\u00fchlemann","twitter_handle":"SilvanMuhlemann"},{"fullname":"Michael Murphy","twitter_handle":"mjmurphy"},{"fullname":"roli","twitter_handle":"rolikeusch"},{"fullname":"grealish","twitter_handle":"grealish"},{"fullname":"sohocoke","twitter_handle":"sohocoke"},{"fullname":"Samuel Raymann","twitter_handle":"samraymann"},{"fullname":"Scatterwork GmbH","twitter_handle":"Scatterwork"}]},{"id":80,"name":"BLGMNDYBRN","dateFrom":"2010-12-06T18:00:00","dateTo":"2010-12-06T22:00:00","location":"M\u00fcnsterplatz, Bern","city":"Bern","canton":"BE","lat":"46.9470452000","lon":"7.4508545000","price":0,"link":"http:\/\/blgmndybrn.ch\/?p=69","twitter_handle":"blgmndybrn","description":"<p>as dezembertreffen werden wir wie immer bei einer tasse gl\u00fchwein abhalten (ok, ev. werden es zwei tassen sein, aber sicher nicht mehr!). wir treffen uns am 6. Dezember 2010 ab 18.00 bei der m\u00e4ritbeitz auf dem weihnachtsmarkt m\u00fcnsterplatz.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"bern"},{"name":"BLGMNDYBRN"}],"attendees":[{"fullname":"Markus \u2649 Maurer","twitter_handle":"kusito"},{"fullname":"Bastian Widmer","twitter_handle":"dasrecht"},{"fullname":"christian studer","twitter_handle":"cstuder"},{"fullname":"Ren\u00e9 Stalder","twitter_handle":"nachtmeister"}]},{"id":38,"name":"ISSS Security Lunch - \"Cloud Computing - was ist aus rechtlicher Sicht zu beachten?\"","dateFrom":"2010-12-06T12:00:00","dateTo":"2010-12-06T14:00:00","location":"Hotel Continental-Park, Luzern","city":"Luzern","canton":"LU","lat":"47.0455460000","lon":"8.3080170000","price":0,"link":"https:\/\/www.isss.ch\/veranstaltungen\/2010\/security-lunch-2010-12-06\/","twitter_handle":"","description":"<p>Mit dem Bezug von IT-Dienstleistungen aus der \u201eCloud\u201c erhoffen sich die Unternehmen grosse Einsparungen. Den Vorteilen des Cloud Computings stehen einige rechtliche Risiken gegen\u00fcber, welche bei der Verhandlung und Ausgestaltung des Vertrages mit dem Anbieter soweit als m\u00f6glich reduziert werden sollten. Im Rahmen der Veranstaltung werden die zu ber\u00fccksichtigenden rechtlichen Aspekte und allf\u00e4llige L\u00f6sungsm\u00f6glichkeiten aufgezeigt.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"isss"},{"name":"lunch"},{"name":"security"}],"attendees":[]},{"id":11,"name":"TEDxGeneva","dateFrom":"2010-12-06T10:00:00","dateTo":"2010-12-06T18:00:00","location":"Geneva (?)","city":"Geneva","canton":"GE","lat":"46.2038099000","lon":"6.1399589000","price":0,"link":"http:\/\/www.tedxgeneva.com\/","twitter_handle":"tedxgeneva","description":"<p>In the spirit of ideas worth spreading, TED has created a program called TEDx.<\/p>\n\n<p>TEDx is a program of local, self-organized events that bring people together to share a TED-like experience. Our event is call TEDxGeneva, where x=independently organized TED event. At our TEDxGeneva event, TEDTalks video and live speakers will combine to spark deep discussion and connection in a small group.<\/p>\n\n<p>The TED Conference provides general guidance for the TEDx program, but individual TEDx events, including ours, are self-organized.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"TEDx"}],"attendees":[{"fullname":"Pierre Spring","twitter_handle":"shvi"},{"fullname":"Andreas Bossard","twitter_handle":"AndreasBossard"}]},{"id":61,"name":"Linux User Group Bern","dateFrom":"2010-12-02T19:30:00","dateTo":"2010-12-02T00:00:00","location":"Erlachstr. 3, 3012 Bern","city":"Bern","canton":"BE","lat":"46.9513515000","lon":"7.4343471000","price":0,"link":"http:\/\/www.lugbe.ch","twitter_handle":"lugbe","description":"<p>Monthly Linux User Group Berne Meetup. Join us, beer will be served.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"bern"},{"name":"oss"},{"name":"linux"},{"name":"FOSS"}],"attendees":[]},{"id":83,"name":"Ihre Webseite im Zeitalter von Social Media","dateFrom":"2010-12-02T18:00:00","dateTo":"2010-12-02T20:00:00","location":"Limmatstrasse 50, 8005 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3819078000","lon":"8.5356997000","price":0,"link":"http:\/\/www.digicomp.ch\/aiciti","twitter_handle":"","description":"<p>Beim Thema Unternehmenskommunikation im Internet drehen sich viele Ratschl\u00e4ge und Diskussionen heutzutage nur noch um Facebook und Twitter. Die klassische Website wird dabei oft vernachl\u00e4ssigt - ein Fehler. Denn Social Media ist nicht prim\u00e4r eine Frage der schicksten Tools, sondern ein neues Kommunikationsprinzip, das auch auf Ihre Website angewendet werden kann. Philip Hetjens zeigt Ihnen, wie Sie die \u201eHeimat\u201c Ihrer Onlinekommunikation social-media-f\u00e4hig machen:<\/p>\n\n<h1>Dynamische Inhalte und das neue Verst\u00e4ndnis von News<\/h1>\n\n<h1>Integrierte Blogs als Dialogzentrale<\/h1>\n\n<h1>Zielguppengerechte Inhalte<\/h1>\n\n<h1>Usability-Aspekte<\/h1>\n\n<h1>Social-Media-Prinzipien<\/h1>\n\n<p>Teilnahme ist kostenlos, aber erfordert Registrierung: <a href=\"http:\/\/www.digicomp.ch\/aiciti\">http:\/\/www.digicomp.ch\/aiciti<\/a><\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"social"},{"name":"digicomp"},{"name":"media"},{"name":"website"},{"name":"aiciti"}],"attendees":[]},{"id":85,"name":"Silverlight Firestarter (public viewing)","dateFrom":"2010-12-02T17:15:00","dateTo":"2010-12-02T21:00:00","location":"Richtistrasse 3, Wallisellen","city":"Wallisellen","canton":"ZH","lat":"47.4088602000","lon":"8.5908467000","price":0,"link":"http:\/\/slugs.ch\/Home\/Event","twitter_handle":"","description":"<p>Let's see the Silverlight Firestarter keynote by Scott Guthrie (@scottgu) together at Microsoft Switzerland, and enjoy a relaxed discussion, beer and pizza!<\/p>\n\n<p>Please register!<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"slfs10"},{"name":"silverlight"}],"attendees":[]},{"id":82,"name":"Independent Game Production in the Age of Blockbuster Budgets","dateFrom":"2010-12-01T20:00:00","dateTo":"2010-12-01T22:00:00","location":"ZHdK, Austellungsstrasse 60 8005 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3825000000","lon":"8.5359000000","price":0,"link":"http:\/\/www.igda.ch\/2010\/09\/independent-game-production-in-the-age-of-blockbuster-budgets\/","twitter_handle":"igdach","description":"<p>Location: ZHdK (Austellungsstrasse 60 8005 Z\u00fcrich) in Room SQ 504 (5th floor).\nMeeting starts at 20:00.<\/p>\n\n<p>Please vote on this Doodle if you\u2019re planning to come or not:\n<a href=\"http:\/\/doodle.com\/6d74bszbqbhut4ic\">http:\/\/doodle.com\/6d74bszbqbhut4ic<\/a><\/p>\n\n<p>The speakers of our next meeting will give you exciting insights into independent game production! Stay tuned for details by checking our website and following @igdach on Twitter.<\/p>\n\n<p>Speakers and topics<\/p>\n\n<p>Insights about GIANTS Technology and GIANTS\nChristian Ammann, Founder and CEO GIANTS Software\nGiants is the well-known Z\u00fcrich based company behind the best selling titles \u201cFarming Simulator\u201d and \u201cDemolition Company\u201c. With Christian\u2019s session we will get insights into the Swiss success story of retail games.<\/p>\n\n<p>Physics Simulation in Video Games\nAdam Moravanszky, Engineering Manager at NVIDIA PhysX\nAfter graduating from the Swiss Federal Institute of Technology with a Master\u2019s degree in computer science, Adam cofounded and became chief software architect of NovodeX AG, laying the groundwork for one of the world\u2019s most widely adopted game physics SDKs. NovodeX was later acquired by AGEIA Technologies where he continued to drive PhysX technology as a software architect. Following AGEIA\u2019s acquisition, Adam is a Principal Architect at NVIDIA, where his team works to do away with the remaining problems that prevent physics in games from becoming truly ubiquitous!<\/p>\n\n<p>St\u00f6ck Wyys Stich\nWerner B\u00e4ttig, CEO Optobyte\nSince its founding in 1992 Optobyte released several sucessful products on the Swiss market. \u201cSt\u00f6ck Wyys Stich\u201d is their most known product and is the best selling Jass game of Switzerland. Optobyte sold over 3 million software units already.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"games"},{"name":"gamedesign"}],"attendees":[{"fullname":"Jordi Boggiano","twitter_handle":"seldaek"},{"fullname":"sohocoke","twitter_handle":"sohocoke"},{"fullname":"Pierette LaPique","twitter_handle":"PieretteLaPique"}]},{"id":63,"name":"Workshop: Create your own Pinhole Camera","dateFrom":"2010-12-01T19:00:00","dateTo":"2010-12-01T22:00:00","location":"FIXME Hackerspace, Rue du Valentin 34, Lausanne","city":"Lausanne","canton":"VD","lat":"46.5265257000","lon":"6.6313142000","price":0,"link":"http:\/\/www.fixme.ch\/civicrm\/event\/info?reset=1&id=1","twitter_handle":"_fixme","description":"<p>DIY Workshop where we create our own Pinhole Camera!<\/p>\n\n<p>A pinhole camera is a simple camera without a lens and with a single small aperture \u2014 effectively a light-proof box with a small hole in one side. Light from a scene passes through this single point and projects an inverted image on the opposite side of the box. The human eye in bright light acts similarly, as do cameras using small apertures.<\/p>\n\n<p>Registration on our homepage:\n<a href=\"http:\/\/www.fixme.ch\/civicrm\/event\/info?reset=1&amp;id=1\">http:\/\/www.fixme.ch\/civicrm\/event\/info?reset=1&amp;id=1<\/a><\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"fixme"},{"name":"diy"},{"name":"pinhole"},{"name":"hackerspace"},{"name":"workshop"}],"attendees":[{"fullname":"Hackerspace Lausanne","twitter_handle":"_fixme"}]},{"id":71,"name":"ISSS Security Lunch - \"Awareness-Demo: SMS mith\u00f6ren\"","dateFrom":"2010-12-01T12:00:00","dateTo":"2010-12-01T14:00:00","location":"CASINO Restaurants Bern AG, Raum \"Bernerstube\", Herrengasse 25, 3011 Bern","city":"Bern","canton":"BE","lat":"46.9468907000","lon":"7.4487071000","price":0,"link":"https:\/\/www.isss.ch\/veranstaltungen\/2010\/security-lunch-2010-12-01\/","twitter_handle":"","description":"<p>Referent: Prof. Dr. Ulrich Fiedler, Dozent an der Berner Fachhochschule und Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer von NCSLab.ch<\/p>\n\n<p>Heutzutage ist es g\u00e4ngige Praxis SMS zu verwenden, um vertrauliche Informationen mitzuteilen, wie zum Beispiel Zugangscodes oder Passw\u00f6rter. Aber sind SMS \u00fcberhaupt sicher? Ist es m\u00f6glich, mit frei verf\u00fcgbarer Hard-  und Software SMS auf GSM-Netzen mitzuh\u00f6ren? Wie schnell kann die Verschl\u00fcsselung gebrochen werden? In unserer Pr\u00e4sentation zeigen wir Ihnen, was heute in der Schweiz mit kleinem Budget und erstaunlicher Geschwindigkeit m\u00f6glich ist.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"isss"},{"name":"lunch"},{"name":"security"},{"name":"gsm"},{"name":"demo"}],"attendees":[{"fullname":"Sven Vetsch","twitter_handle":"disenchant_ch"},{"fullname":"Marcel Hauri","twitter_handle":"mhauri"}]},{"id":28,"name":"Introducing WebSphere Application Server V7","dateFrom":"2010-12-01T09:00:00","dateTo":"2010-12-01T17:00:00","location":"IBM Innovation Center, Vulkanstrasse 106, Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3930202000","lon":"8.4858837000","price":0,"link":"http:\/\/www.ibm.com\/isv\/spc\/events\/description.jsp?event=DE6F8D1B295DDF22852575AD0079DC55","twitter_handle":"IBM_ISV_Alps","description":"<p>WebSphere Application Server V7 provides new features and enhancements that can help improve an organization's ability to build, reuse, integrate, and manage service-oriented architecture (SOA) applications and services. This briefing explains these new features, including improvements in usability, performance, tooling, administration, security, and platform messaging. <\/p>\n\n<p>New and existing users of WebSphere Application Server can get an introduction to WebSphere Application Server V7 and WebSphere Application Server Network Deployment V7. You will hear discussions on how they can help you deliver an environment that is highly available, dynamically scalable, and easily managed. Some locations include optional hands-on exercises.\nEvent Highlights:\n    * New flexible management and business level applications\n    * Java\u2122 EE 5 programming model supported by WebSphere Application Server V7\n    * Security and auditing capabilities of WebSphere Network Deployment\n    * Demonstrations of profile creation, clustering, and Web services configuration<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"developerWorks"},{"name":"IBM"},{"name":"Java"},{"name":"WebSphere"}],"attendees":[]},{"id":69,"name":"Geneva Java User Group - Git et Mockito","dateFrom":"2010-11-30T18:30:00","dateTo":"2010-11-30T20:30:00","location":"HEPIA - salle A106, rue de la Prairie 4, 1202 Gen\u00e8ve, Switzerland","city":"Geneva","canton":"GE","lat":"46.2098003000","lon":"6.1356327000","price":0,"link":"http:\/\/www.jugevents.org\/jugevents\/event\/31533","twitter_handle":"GenevaJUG","description":"<p>Pour la derni\u00e8re session de l'ann\u00e9e 2010, David vient nous pr\u00e9senter 2 sujets:<\/p>\n\n<p>Git, Le gestionnaire de configuration qui vous veut du bien.<\/p>\n\n<p>et Mockito ou \"comment \u00e9crire des tests unitaires est devenu simple\"<\/p>\n\n<p>Comme d\u2019habitude cette soir\u00e9e se finira par une tombola et un buffet offert par nos sponsors.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"Java"},{"name":"mockito"},{"name":"jug"},{"name":"git"}],"attendees":[]},{"id":67,"name":"lift@home Geneva: Co-cr\u00e9ation","dateFrom":"2010-11-30T17:00:00","dateTo":"2010-11-30T19:30:00","location":"FER, Rue de St-Jean 98, Geneve","city":"Geneva","canton":"GE","lat":"46.2062199000","lon":"6.1379991000","price":0,"link":"http:\/\/liftconference.com\/lift-at-home\/events\/2010\/11\/30\/lift-presentations-laurent-haug","twitter_handle":"lift","description":"<p>Co-cr\u00e9ation : l'art de la cr\u00e9ation de valeur mutuelle<\/p>\n\n<p>Le concept de co-cr\u00e9ation a pris une ampleur consid\u00e9rable sous l\u2019impulsion des m\u00e9dias sociaux. Elle est d\u00e9finie par Wikip\u00e9dia (en soi un magnifique exemple de co-cr\u00e9ation) comme \"l'activit\u00e9 de conception de produit ou de service o\u00f9 le client consommateur joue un r\u00f4le actif dans l\u2019activit\u00e9 de conception\". La co-cr\u00e9ation est d\u00e9sormais utilis\u00e9e par les plus grandes entreprises du monde pour d\u00e9velopper de nouveaux produits, identifier de nouveaux besoins, communiquer ou vendre. A la base de toute co-cr\u00e9ation, on trouve les communaut\u00e9s (de clients, d'influenceurs, de partenaires) et les nouvelles technologies comme Facebook ou, plus pr\u00e8s de chez nous, Hyperweek. Lors de cet \u00e9v\u00e9nement, des experts expliqueront les diff\u00e9rentes pratiques co-cr\u00e9atives mises en place dans les grandes entreprises, les start-ups et les administrations publiques. Venez d\u00e9couvrir les opportunit\u00e9s et les d\u00e9fis des organisations qui d\u00e9cident d\u2019innover par la cr\u00e9ation collaborative.<\/p>\n\n<p>===== Speakers =====<\/p>\n\n<p>Felix Koch (more info), Directeur du conseil at Promise communities\n\"Introduction to co-creation \" (20 minutes, English)<\/p>\n\n<p>Amelia Van Duijse-Green, Global P&amp;G Client Manager at HP\n\"Exemples concrets de co-cr\u00e9ation dans les entreprises \" (20 minutes, English)<\/p>\n\n<p>Giorgio Pauletto, Conseiller en technologie et strat\u00e9gie at Observatoire Technologique, CTI, Etat de Gen\u00e8ve\n\"La co-cr\u00e9ation au service des administrations publiques \" (20 minutes, French)<\/p>\n\n<p>The presentations will be followed by a Q&amp;A session with the speakers.<\/p>\n\n<p>===== How to register =====<\/p>\n\n<p>This event is free and requires registration on the homepage.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"lift"}],"attendees":[]},{"id":52,"name":"MobileMonday: Hospitality and tourism","dateFrom":"2010-11-29T18:00:00","dateTo":"2010-11-29T21:00:00","location":"rue de l'Avenir 26, 2800 Del\u00e9mont","city":"Delemont","canton":"JU","lat":"47.3648869000","lon":"7.3504210000","price":0,"link":"http:\/\/www.amiando.com\/momo19.html?page=456498","twitter_handle":"momoswitzerland","description":"<p>Registration deadline:  Sunday 28 November  2010 on Amiando.<\/p>\n\n<p>Topic:  Hospitality and tourism<\/p>\n\n<p>Mobile Monday Switzerland  meeting will cover mobile applications for travel and hospitality services, an industry where Switzerland is a leader . This meeting will help developers and industry players exchange ideas and discuss with their mobile telecom colleagues. And our 1st visit to Jura.<\/p>\n\n<p>Format for this workshop :<\/p>\n\n<p>Short presentations by some excellent  speakers in  Switzerland  followed by panel discussion<\/p>\n\n<p>Topics and speakers<\/p>\n\n<p>\u2022 Arnaud Bertrand, CEO HouseTrip  \u2013 Book holiday rentals for less in top destinations worldwide including apartments and houses in Paris, Berlin and London. Easy, safe online booking, name best  start-up  at World Travel Market 2010.\n\u2022 Manuel Acevedo, CEO  MadeInLocal :  Where are your friends tonight? Search their geolocalized messages and join them in cool places Great app to meet your friends  and find local services.\n\u2022 Didier Rizzotti,  Head of  Information and Communication Systems Institute, HES-SO\n\u2022 Paul de La Rochefoucauld, CEO  I-Taste \u2013  the first online personalized restaurant guide. Who never asked his friends \"do you know a good place where I could have lunch with a client?  (to be confirmed)\n\u2022 Jochen Mundinger, CEO routeRank \u2013  A travel search engine which combines car, plane and train routes and computes the carbon dioxide emissions, price and travel time for each journey. (to be confirmed)<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"mobile"},{"name":"tourism"}],"attendees":[]},{"id":77,"name":"Hackergarten - Open Source Hackfest","dateFrom":"2010-11-26T17:00:00","dateTo":"2010-11-26T00:00:00","location":"Canoo, Kirschgarten 5, Basel","city":"Basel","canton":"BS","lat":"47.5516378000","lon":"7.5917549000","price":0,"link":"http:\/\/hackergarten.net\/","twitter_handle":"","description":"<p>Hackergarten is a Computer Programming Contributor Group. We meet once a month to write open source software and contribute back to the community. <\/p>\n\n<p>This Friday is a \"Screencast Night\". We're going to make screencasts about our favorite OS technologies. We have all the equipment, all the pizza, and all the beer you need. Any topics are welcome, and right now we're discussing Gradle, Groovy, Grails, Mockito, Google Guava, and more. Plase stop by!<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"gradle"},{"name":"groovy"},{"name":"Java"},{"name":"mockito"},{"name":"open"},{"name":"source"},{"name":"spock"}],"attendees":[{"fullname":"HamletDRC","twitter_handle":"HamletDRC"},{"fullname":"Markus","twitter_handle":"madmas"}]},{"id":59,"name":"IGDA Switzerland chapter round table","dateFrom":"2010-11-25T20:00:00","dateTo":"2010-11-25T23:00:00","location":"Ateliers zone, Av. du 24 Janvier 11, 1020 Renens VD","city":"Renens","canton":"VD","lat":"46.5372611000","lon":"6.5882166000","price":0,"link":"http:\/\/www.igda.ch\/2010\/11\/roundtable-renens\/","twitter_handle":"igdach","description":"<p>After a great success in Z\u00fcrich, we are pleased to announce the next IGDA Switzerland chapter roundtable! A casual meet-up for game talks, discussions, networking and fun.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"games"},{"name":"Discussion"},{"name":"Talk"}],"attendees":[]},{"id":79,"name":"Software Ergonomics Talk","dateFrom":"2010-11-25T18:30:00","dateTo":"2010-11-25T22:00:00","location":"Tannenstrasse 3, 8092 Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3773389000","lon":"8.5469413000","price":0,"link":"http:\/\/usabilitynet.ch\/index.php?title=N%C3%A4chste_Events","twitter_handle":"","description":"<p>Building a User Observatory: From ethnographic insights to effective recommendations<\/p>\n\n<p>Val\u00e9rie Bauwens, Swisscom <\/p>\n\n<p>\u201cIt has been nine years since I last heard a statement like this: \u201cUsers\u2019 opinions don\u2019t matter. They don\u2019t know what they want, anyway. Let\u2019s just throw the technology on the market and check the reaction.\u201d This is how Val\u00e9rie started the article she just published in Interactions magazine (<a href=\"http:\/\/interactions.acm.org\/content\/?p=1407\">http:\/\/interactions.acm.org\/content\/?p=1407<\/a>). This article will be the red thread of her talk on November 25th.\nAs User Researchers, we all face the same recurring challenge. We do not only have to establish and maintain our field of competence within a corporate environment, but also to continuously make sure that we are central interlocutors in main decision processes. Val\u00e9rie would like to share with you her 9 years of experience of settling a User Observatory within Swisscom. She especially would like to take this opportunity to hear your experiences on how you made your user insights actionable and widely used within corporate environments. Looking forward to meeting you all.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"usability"},{"name":"ux"}],"attendees":[{"fullname":"Andreas Bossard","twitter_handle":"AndreasBossard"}]},{"id":55,"name":"Games f\u00fcr Mobile Phones und Pads","dateFrom":"2010-11-25T13:30:00","dateTo":"2010-11-25T19:00:00","location":"Technopark, Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3887986000","lon":"8.5156547000","price":"190","link":"http:\/\/aberla.com\/mobile-games","twitter_handle":"aberla","description":"<p>Programm:\n13:30   Begr\u00fcssung duch das Aberla Management\n13:30 - 14:00\nMichael Haberl - Xendex (Oesterreich)\nWerbung in und mit Mobile Games<\/p>\n\n<p>14:00 - 14:30\nReto Senn - Bitforge\nMobile Games fur ihre Kampagne<\/p>\n\n<p>14:30 - 15:00   David Nerici - Gameloft (Oesterreich)\nShaping Digital Gaming \u2013 ein Blick hinter die Kulissen eines der f\u00fchrenden Spielepublisher <\/p>\n\n<p>15:00 - 15:15   Kaffeepause<\/p>\n\n<p>15:15 - 15:45\nRobert van Rooden - Nothing\nGames von social bis serious - eine Bestandsaufnahme f\u00fcr Unternehmen<\/p>\n\n<p>15:45 - 16:15\nMatthias Sala - Gbanga\nInteraktive Geschichten f\u00fcr mehr als Unterhaltung - f\u00fcr Edutainment, Werbung, Awareness und eTourismus<\/p>\n\n<p>16:15 - 16:45\nMark Forster - Goldbach Mobile<\/p>\n\n<p>16:45 - 17:15\nDr. Malte Behrmann - European Games Developer Federation (EDGF)<\/p>\n\n<p>17:15 - ca.18:30 Ap\u00e9ro und Networking<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"android"},{"name":"iPhone"},{"name":"mobile"},{"name":"games"},{"name":"nokia"}],"attendees":[{"fullname":"Christian W. Frei","twitter_handle":"aberla_dot_com"},{"fullname":"89grad","twitter_handle":"89grad"}]},{"id":37,"name":"13. ISSS Berner Tagung f\u00fcr Informationssicherheit \"Unbegrenzte Mobilit\u00e4t - Chancen und Risiken\"","dateFrom":"2010-11-25T13:15:00","dateTo":"2010-11-25T18:30:00","location":"Hotel Bellevue Palace, Kochergasse 3, 3011 Bern","city":"Bern 7","canton":"BE","lat":"46.9466929000","lon":"7.4469864000","price":"390","link":"https:\/\/www.isss.ch\/veranstaltungen\/2010\/13-berner-tagung\/","twitter_handle":"","description":"<p>Wie gew\u00e4hrleistet man Informationssicherheit im Zeitalter von offenen Unternehmen, bei denen Mitarbeiter jederzeit und von \u00fcberall her auf sensible Gesch\u00e4ftsinformationen zugreifen k\u00f6nnen, sich nebenbei in sozialen Netzwerken online austauschen, sodass Freizeit und Arbeit verschmelzen? Sind die heutigen Sicherheitskonzepte und -technologien dieser Nutzungsform noch gewachsen? Diesen und weitere Fragen widmet sich die Berner Tagung 2010.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"isss"},{"name":"mobility"},{"name":"security"}],"attendees":[]},{"id":27,"name":"Atlassian User Group Schweiz","dateFrom":"2010-11-24T16:30:00","dateTo":"2010-11-24T18:30:00","location":"Technopark Winterthur, J\u00e4gerstrasse 2, 8406 Winterthur","city":"Winterthur","canton":"ZH","lat":"47.4944733000","lon":"8.7161183000","price":0,"link":"http:\/\/www.augschweiz.ch\/display\/web\/Event+24.11.2010","twitter_handle":"augschweiz","description":"<p>Vortragsthemen:<\/p>\n\n<p>Benutzeroberfl\u00e4che als Schl\u00fcssel f\u00fcr ein erfolgreiches Intranet\nVorstellung des Confluence Intranet Themes\nLukas Karrer, Partner\nStimmt AG, Z\u00fcrich<\/p>\n\n<p>Starke Kundenbindung durch eine fortschrittliche Extranet L\u00f6sung\nPortal \"facilityGate\" mit Confluence und JIRA\nSeverin Gallo, CEO\ngammaRenax AG, D\u00fcbendorf<\/p>\n\n<p>Confluence Version 4, was ist neu?\nAusblick auf die neue Version\nPhilipp Klauser, Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer\nbitvoodoo GmbH, Winterthur<\/p>\n\n<p>Ap\u00e9ro ab ca. 18:00 Uhr<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"atlassian"},{"name":"confluence"},{"name":"jira"},{"name":"usergroup"}],"attendees":[{"fullname":"AUG Schweiz","twitter_handle":"augschweiz"},{"fullname":"Remo Siegwart","twitter_handle":"RemoSiegwart"},{"fullname":"bitvoodoo GmbH","twitter_handle":"bitvoodoo"}]},{"id":76,"name":"Enterprise Search","dateFrom":"2010-11-24T16:00:00","dateTo":"2010-11-24T18:00:00","location":"Google Z\u00fcrich, Brandschenkestrasse 110, 8002 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3655400000","lon":"8.5248640000","price":0,"link":"http:\/\/www.unic.com\/ch\/de\/tools\/GSAformular.html","twitter_handle":"google","description":"<p>Google Enterprise Team und Unic ladet Sie herzlich zum Enterprise Search Fachseminar bei Google in Z\u00fcrich ein. Sie haben die M\u00f6glichkeit, die Vorteile von Enterprise Search f\u00fcr Ihr Unternehmen kennenzulernen.<\/p>\n\n<p>Mit der wachsenden Bedeutung von Intranets und Websites wird eine effiziente Suche f\u00fcr Unternehmen immer wichtiger. Vielerorts noch unbekannt ist, dass die ber\u00fchmte Suche von Google auch f\u00fcr Unternehmen verf\u00fcgbar ist: Die Google Search Appliance (GSA) erm\u00f6glicht dieselbe Suchqualit\u00e4t f\u00fcr den Unternehmenseinsatz, wie wir sie von google.com kennen und sch\u00e4tzen.<\/p>\n\n<p>Sie profitieren von interessanten Einblicken, etwa mit dem Kundencase der Schweizerischen Post, die GSA f\u00fcr Corporate Websites und die Post Shops erfolgreich einsetzt. Zudem bieten wir Ihnen die Gelegenheit zum wertvollen, pers\u00f6nlichen Erfahrungsaustausch am anschliessenden Ap\u00e9ro.<\/p>\n\n<p>Die Teilnahme ist kostenlos, die Platzzahl begrenzt. Anmeldung auf der homepage!<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"search"},{"name":"google"},{"name":"uniq"}],"attendees":[]},{"id":78,"name":"A Privacy Impact Assessment for the Internet of Things  - A Proposal and Insight into EU Regulation Debates and How to Design Privacy for IoT","dateFrom":"2010-11-23T17:15:00","dateTo":"2010-11-23T18:30:00","location":"ETH, R\u00e4mistrasse 101, Room F5,  Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3780964000","lon":"8.5473505000","price":0,"link":"http:\/\/www.zisc.ethz.ch\/events\/ZISC_colloquium_HS2010","twitter_handle":"","description":"<p>Speaker: Sarah Spiekermann, Vienna University of Economics and Business<\/p>\n\n<p>In May 2009 the EU Commission published its 'Recommendation on the implementation of privacy and data protection principles in applications supported by RFID\u2019. In this document, the EU legislator recommends that all companies using RFID technology will need to run through a Privacy Impact Assessments (PIA) and determine whether their RFID infrastructures (as well as backend systems) imply privacy threats and risks. The identification and reporting of such risks, accompanied by mitigation and control mechanisms is supposed to ensure RFID operators' privacy sensitivity and to lead to more 'privacy by design' in the early development stages of RFID deployments.<\/p>\n\n<p>The talk will report on the development of the PIA framework and how privacy assessments can and will be made in Europe in the future when it comes to RFID and IOT at large. The talk will also cover the political process that has lead to the PIA Framework as it stands and what challenges had to be overcome to make it happen. Finally, the talk will expand on how engineers and IS professionals can think about \u2018Privacy by Design\u2019 and build infrastructures to minimize privacy risks.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"ZISC"},{"name":"ETH"},{"name":"Privacy"},{"name":"RFID"}],"attendees":[{"fullname":"S. Arora","twitter_handle":"IBM_ISV_Alps"}]},{"id":73,"name":"Good Business - L\u00e4sst sich mit guten Gesch\u00e4ften Gutes schaffen?","dateFrom":"2010-11-22T19:00:00","dateTo":"2010-11-22T22:00:00","location":"Sph\u00e8res, Hardturmstrasse 66, 8005 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3912899000","lon":"8.5082891000","price":0,"link":"http:\/\/www.spheres.cc\/PAGES\/veranstaltungskalender.php","twitter_handle":"","description":"<p>Wie kann Business integer, sozial, umweltvertr\u00e4glich und trotzdem profitabel sein? Ein neuer Ansatz verspricht, People, Planet und Profit unter einen Hut zu bringen (\u00abGOOD Business - das Denken der Gewinner von morgen\u00bb, Achim Feige, Murmann 2010)\nEs diskutieren: Michel Bachmann, Hub Z\u00fcrich, Pascal Ihle, Stv. Chefredaktor neue Handelszeitung, Achim Feige, Autor, Top-Managementberater und - Vordenker (<a href=\"http:\/\/www.brand-trust.de\">www.brand-trust.de<\/a>)\nModeration: Bruno Deckert\nanschliessend Aperitif &amp; Sounds<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"business"},{"name":"sustainability"}],"attendees":[{"fullname":"Moritz Zimmer","twitter_handle":"moritzz"},{"fullname":"Fabienne Steiner","twitter_handle":"Fabiennes"}]},{"id":25,"name":"The Future of Software Engineering Symposium","dateFrom":"2010-11-22T09:00:00","dateTo":"2010-11-23T16:30:00","location":"ETH Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3764167000","lon":"8.5481028000","price":"390","link":"http:\/\/fose.ethz.ch\/program.html","twitter_handle":"","description":"<p>The Future of Software Engineering (FOSE) Symposium focuses on defining the achievements of software engineering in the past decades and showcasing visions for the future.<\/p>\n\n<p>The symposium features invited talks and panel discussions involving some of the most prominent researchers and technologists who have shaped the field. The list of speakers includes:<\/p>\n\n<p>Barry Boehm\nManfred Broy\nPatrick Cousot\nErich Gamma\nYuri Gurevich\nMichael A. Jackson\nRustan Leino\nDavid Lorge Parnas\nDieter Rombach\nJoseph Sifakis\nNiklaus Wirth\nPamela Zave\nAndreas Zeller<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"conference"},{"name":"software"},{"name":"symposium"}],"attendees":[{"fullname":"Ivan Krechetov","twitter_handle":"ikr"},{"fullname":"Philipp K","twitter_handle":"philippkueng"}]},{"id":68,"name":"Swissgento 1.0","dateFrom":"2010-11-22T09:00:00","dateTo":"2010-11-22T19:00:00","location":"10\/12 Route des jeunes 1227 Carouge","city":"Carouge","canton":"GE","lat":"46.1794689000","lon":"6.1283696000","price":0,"link":"http:\/\/www.swissgento.com","twitter_handle":"","description":"<p>1 er salon E-commerce Magento en Suisse. 17 exposants, 14 conf\u00e9rences ... Un \u00e9v\u00e9nement unique en Suisse o\u00f9 vous pourrez rencontrer les meilleurs experts r\u00e9gionaux (Suisse et France frontali\u00e8re). Inscriptions gratuites en ligne sur le site officiel ...<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"magento"},{"name":"e-commerce"}],"attendees":[]},{"id":32,"name":"First Augmented Reality ARCH meets Tourism meet-up 2010","dateFrom":"2010-11-19T09:00:00","dateTo":"2010-11-19T13:45:00","location":"IMIUniversity Centre, Seeacherweg 1, CH-6047 Kastanienbaum","city":"Horw","canton":"LU","lat":"47.0059621000","lon":"8.3374763000","price":0,"link":"http:\/\/www.imiuniversitycentre.com\/arch_ar_meet_up.html","twitter_handle":"","description":"<p>Experts will introduce how AR applications and other digital information services for use on mobile are designed, promoted and the success which these companies have had to date within Switzerland and elsewhere. Following the presentations, there will be a discussion, lunch and then demonstrations will take place during networking time.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"augmentedreality"},{"name":"Lucerne"},{"name":"mobile"},{"name":"tourism"}],"attendees":[]},{"id":72,"name":"Coding Dojos - 3\u00e8me round","dateFrom":"2010-11-17T12:00:00","dateTo":"2010-11-17T13:45:00","location":"HEPIA - salle A101, rue de la Prairie 4, 1202 Gen\u00e8ve, Switzerland","city":"Geneva","canton":"GE","lat":"46.2098003000","lon":"6.1356327000","price":0,"link":"http:\/\/www.genevajug.ch\/topic.jsp?id=1985","twitter_handle":"GenevaJUG","description":"<p>Derni\u00e8re session sur notre calculateur de taxes, nous mettrons l'accent sur le refactoring et \u00e9changerons nos pratiques sur ce sujet.<\/p>\n\n<p>Agenda:\n- 12h-12h15, accueil des participants\n- 12h15-13h30, code\n- 13h30-13h45, r\u00e9trospective<\/p>\n\n<p>Attention inscription limit\u00e9e \u00e0 16 personnes via ce doodle: <a href=\"http:\/\/doodle.com\/f4v59dcwgh7zr8zn\">http:\/\/doodle.com\/f4v59dcwgh7zr8zn<\/a><\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"Java"},{"name":"Dojos"},{"name":"refactoring"}],"attendees":[]},{"id":45,"name":"Swiss Open Business Lunch: Liferay","dateFrom":"2010-11-17T11:45:00","dateTo":"2010-11-17T13:30:00","location":"Restaurant Frohsinn, M\u00fcnstergasse 54, Bern","city":"Bern","canton":"BE","lat":"46.9476012000","lon":"7.4494297000","price":0,"link":"http:\/\/www.ch-open.ch\/events\/lunchbe.html","twitter_handle":"","description":"<p>Stefan Niederhauser, mimacom ag, h\u00e4lt zu Beginn einen Kurzvortrag zum Thema:\n<em>Sch\u00f6ner Leben mit Liferay - effiziente Entwicklung mit der Open Source Portall\u00f6sung<\/em><\/p>\n\n<p><em>Abstract<\/em>\nStefan Niederhauser arbeitet seit 2006 als Software Engineer und Software Architect in der mimacom ag, Bern; seit \u00fcber 10 Jahren ist er in der IT und speziell im Open Source Communities t\u00e4tig. In Grossprojekten im Bundesumfeld und in privaten Unternehmen hat er Open Source - Technologien konsequent und erfolgreich in anspruchsvollen Systemlandschaften konzipiert und gebaut.<\/p>\n\n<p><em>Bio<\/em>\nEntwicklung und Building kann im Portalumfeld eine knifflige Angelegenheit werden. Dies haben wir im Umfeld der Entwicklung von Applikationen mit und f\u00fcr den Open Source Portalserver Liferay schmerzvoll erfahren m\u00fcssen.\nMit der Entwicklung von cleveren Plugins f\u00fcr Maven und Eclipse konnte sowohl der Build in der lokalen Entwicklungsumgebung als auch der Build von Releases wesentlich vereinheitlich und vor allem beschleunigt werden.\nStefan Niederhauser stellt die beiden Plugins und ihren Einsatz in der Portalentwicklung in Grossprojekten im Bundesumfeld vor.<\/p>\n\n<p>Gerne erwarten wir Ihre Anmeldung unter\n<a href=\"http:\/\/www.ch-open.ch\/events\/lunchbe.html\">http:\/\/www.ch-open.ch\/events\/lunchbe.html<\/a> bis zum 16.11.2010.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"Java"},{"name":"portal"},{"name":"collaboration"},{"name":"oss"}],"attendees":[]},{"id":49,"name":"Python Geek Night","dateFrom":"2010-11-16T16:00:00","dateTo":"2010-11-16T18:30:00","location":"Technoparkstrasse 1, Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3899095000","lon":"8.5160490000","price":0,"link":"http:\/\/www.aberla.com\/events\/tabid\/59\/vw\/3\/itemid\/46\/d\/20101116\/language\/de-de\/python-geek-night.aspx","twitter_handle":"","description":"<p>Language seems to be German.<\/p>\n\n<p>Topics:\n* Python - Weniger ist Mehr oder Mehr mit Weniger\n* Experiences with using Python in Mercurial<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"python"}],"attendees":[{"fullname":"Peter Holzer","twitter_handle":"hpeteragitator"},{"fullname":"Christian W. Frei","twitter_handle":"aberla_dot_com"}]},{"id":54,"name":"Campus Bern: Model-View-Controller Pattern","dateFrom":"2010-11-15T19:00:00","dateTo":"2010-11-15T21:00:00","location":"Liip Bern, Kornhausplatz 14, Bern","city":"Bern","canton":"BE","lat":"46.9484020000","lon":"7.4471705000","price":0,"link":"http:\/\/campus.meteotest.ch\/doku.php?id=vortraege:mvc","twitter_handle":"","description":"<p>Jordi Boggiano from Liip will speak about the core principles behind MVC, trying to keep it as language agnostic as possible, and not too hardcore technical so the more designer types don't fall asleep. The talk will be in english, and probably showing some code of this very website, techup.ch ;)<\/p>\n\n<p>Open for all, register on this page, hit the Attend button!<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"php"},{"name":"mvc"},{"name":"campus"},{"name":"english"},{"name":"webapps"},{"name":"symfony"}],"attendees":[{"fullname":"Jordi Boggiano","twitter_handle":"seldaek"},{"fullname":"Pierre Spring","twitter_handle":"shvi"},{"fullname":"Bastian Widmer","twitter_handle":"dasrecht"},{"fullname":"christian studer","twitter_handle":"cstuder"},{"fullname":"Manuel Reinhard","twitter_handle":"sprain"},{"fullname":"roger b\u00fchler","twitter_handle":"robuehler"},{"fullname":"Ren\u00e9 Stalder","twitter_handle":"nachtmeister"},{"fullname":"Thomas Schlegel","twitter_handle":"thoemeler"},{"fullname":"das.zeichen","twitter_handle":"daszeichen"},{"fullname":"Donat Fritschy","twitter_handle":"webmanufaktur"},{"fullname":"Urs Br\u00e4m","twitter_handle":"ursbraem"},{"fullname":"Nothing","twitter_handle":"NothingAgency"},{"fullname":"Adrian Stutz","twitter_handle":"sttz"},{"fullname":"Sprog","twitter_handle":"sprog_ch"},{"fullname":"dbu","twitter_handle":"dbu"},{"fullname":"Adrian Kuhn","twitter_handle":"akuhn"}]},{"id":65,"name":"Creative Mornings - Collaborative Innovation","dateFrom":"2010-11-12T08:30:00","dateTo":"2010-11-12T10:00:00","location":"the hub zurich association viaduktstrasse 95 8005 z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3848630000","lon":"8.5208871000","price":0,"link":"http:\/\/zurichcreativemornings.eventbrite.com\/","twitter_handle":"","description":"<p>Our speaker will be Michel Bachmann, Co-Founder Hub Z\u00fcrich. Michel will talk about collaborative innovation: taking the social in social entrepreneurship seriously.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"innovation"},{"name":"social"},{"name":"creativemornings"}],"attendees":[]},{"id":42,"name":"Scrum Geek Night with Jeff Sutherland","dateFrom":"2010-11-11T18:00:00","dateTo":"2010-11-11T20:00:00","location":"M\u00f6venpick Hotel, Im Zentrum, 8105 Z\u00fcrich Regensdorf","city":"Regensdorf","canton":"ZH","lat":"47.4313400000","lon":"8.4673900000","price":0,"link":"http:\/\/trifork.ch\/2010\/11\/11\/scrum-geek-night-4\/","twitter_handle":"triforknews","description":"<p>Case Study COMIT AG<\/p>\n\n<p>In the first part of the Geek Night, Oliver Knoll will share his experience about using Scrum with other participants. Since two years Oliver works in the Finace team as a software engineer with COMIT AG, a Swisscom company. He is a ScrumMaster since one year in the product development. The product Finace is used in the finance industry as a Security Lending trading platform and is developed with the Scrum process. Scrum was also successfully applied in a large project for JP Morgan Chase. The challenges they successfully mastered were convincing JPMC of their process and bringing the Scrum process knowledge to their teams in Hyderabad. Current challenges are handling customer issues with quick response time.<\/p>\n\n<p>Jeff Sutherland<\/p>\n\n<p>After a short introduction to Scrum, Jeff Sutherland will answer your questions in the second part of the Geek Night. Jeff Sutherland is the Co-Creator of Scrum and an experienced Scrum consultant to the world\u2019s leading companies. His references include leading software and technology companies such as Google, Yahoo, Microsoft, IBM, Oracle, MySpace, Adobe, Siemens, Sony\/Ericson and Accenture. Jeff is running a Certified Scrum Master Course in Z\u00fcrich on 11\/12 November 2010 for people on how to radically improve the productivity and quality in development teams.<\/p>\n\n<p>After the talks you have the possibility to mingle with others while having drinks and snacks.<\/p>\n\n<p>Language: English\nPlace: M\u00f6venpick Hotel Z\u00fcrich Regensdorf\nDate &amp; Time: 11 November 2010, 18.00 \u2013 20.00\nPrice: Free\nMax seats: 50 (first come \u2013 first served)\nRegistration: Please send name and company address to sec@trifork.com.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"scrum"},{"name":"scrummaster"},{"name":"agile"},{"name":"social"},{"name":"event"}],"attendees":[{"fullname":"Timo","twitter_handle":"timob"},{"fullname":"Trifork","twitter_handle":"triforknews"},{"fullname":"zurcherart","twitter_handle":"zurcherart"},{"fullname":"Rene Moser","twitter_handle":"resmo79"}]},{"id":64,"name":"Zendesk Zurich Meetup 2010","dateFrom":"2010-11-11T17:45:00","dateTo":"2010-11-11T20:45:00","location":"Widder Bar, Rennweg 7, 8001 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3724962000","lon":"8.5397697000","price":0,"link":"http:\/\/zendeskzurich.eventbrite.com\/","twitter_handle":"","description":"<p>We're hosting our Zurich meetup Thursday, November 11, 2010 at Widder Bar (at Widder Hotel), Rennweg 7, CH-8001 for all Zendesk lovers, aficionados, customers, and partners.  The meetup will run from 5:45pm to 8:45pm.  If you are located in the area or if you are visiting Zurich, please join us!<\/p>\n\n<p>As always, the bar tab is on Zendesk!!<\/p>\n\n<p>Please come meet Nick Franklin and Elliot Robinson from our London office.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"zendesk"}],"attendees":[{"fullname":"Patrice Neff","twitter_handle":"pneff"}]},{"id":36,"name":"World Usability Day 2010 Geneva","dateFrom":"2010-11-11T16:30:00","dateTo":"2010-11-11T20:00:00","location":"Hotel Bristol, rue du Mont-Blanc 10, Geneva","city":"Geneva","canton":"GE","lat":"46.2074879000","lon":"6.1468753000","price":0,"link":"http:\/\/www.telono.com\/en\/about\/wud","twitter_handle":"","description":"<p>World Usability Day was founded by the Usability Professionals' Association to ensure that the services and products important to life are easier to access and simpler to use. For the 4th year in a row, Telono is happy to organise the World Usability Day event in Geneva, Switzerland. This year\u2019s event will have two parts:<\/p>\n\n<p>\u2022 Presentations about usability, user experience and communication\n\u2022 Networking and drinks<\/p>\n\n<p>The whole event is FREE but registration is mandatory on the homepage.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"design"},{"name":"mobile"},{"name":"usability"},{"name":"ux"},{"name":"web"},{"name":"ergonomie"}],"attendees":[{"fullname":"Jonas Vonlanthen","twitter_handle":"jvonlanthen"},{"fullname":"Florian Egger","twitter_handle":"FlorianEgger"}]},{"id":19,"name":"Cocoaheads Z\u00fcrich","dateFrom":"2010-11-10T19:00:00","dateTo":"2010-11-10T21:00:00","location":"MixWerk, Hermetschloostrasse 70, Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3944112000","lon":"8.4746246000","price":0,"link":"http:\/\/www.cocoaheads.ch\/","twitter_handle":"cocoaheads_zh","description":"<p>Are you a seasoned Cocoa programmer, or just starting out in the world of Mac as a programmer and want to get to grips with the AppKit? Or maybe you are asking yourself: Whats the AppKit?<\/p>\n\n<p>Looking to have a place where you can let your hair down and chat with like minded developers, who <em>perhaps<\/em> also like beer?<\/p>\n\n<p>Would you like to learn in a relaxed environment, and share you experiences with others?<\/p>\n\n<p>If <em>any<\/em> of the above are even just a wee bit true, you've found the right place - the Z\u00fcrich CocoaHeads group.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"apple"},{"name":"Cocoa"},{"name":"ipad"},{"name":"iPhone"},{"name":"mac"}],"attendees":[{"fullname":"Dave\u2122 \uf8ff","twitter_handle":"fossil12"},{"fullname":"riccardo lardi","twitter_handle":"hyaho_dot_ch"},{"fullname":"roli","twitter_handle":"rolikeusch"},{"fullname":"sohocoke","twitter_handle":"sohocoke"}]},{"id":35,"name":"World Usability Day 2010 Z\u00fcrich","dateFrom":"2010-11-10T12:00:00","dateTo":"2010-11-10T18:00:00","location":"IBM Innovation Center, Vulkanstrasse 106, 8048 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3930202000","lon":"8.4858837000","price":0,"link":"http:\/\/www.usabilityday.ch\/","twitter_handle":"","description":"<p>Zum 6-j\u00e4hrigen Jubil\u00e4um haben die Organisatoren des World-Usability Days wieder ein Thema gew\u00e4hlt, das weltweit ein grosses Publikum interessiert: Kommunikation. <\/p>\n\n<p>Ein Thema bei dem wirtschaftliche, soziale und globale Aspekte ber\u00fccksichtigt werden m\u00fcssen.<\/p>\n\n<p>Anmeldung obligatorisch auf der homepage.\nAnmeldeschluss: 5. November 2010<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"usability"}],"attendees":[{"fullname":"Memi Beltrame","twitter_handle":"bratwurstkomet"},{"fullname":"Andreas Bossard","twitter_handle":"AndreasBossard"}]},{"id":24,"name":"Webtuesday Z\u00fcrich: Performance and stability of Amazee and other PHP platforms","dateFrom":"2010-11-09T19:30:00","dateTo":"2010-11-09T20:30:00","location":"Amazee Office, Technoparkstrasse 1, 8005 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3899095000","lon":"8.5160490000","price":0,"link":"http:\/\/webtuesday.ch\/meetings\/20101109","twitter_handle":"webtuesday","description":"<p>Michael Schmid will talk about, how Amazee is using different technologies and softwares (Memcache, GlusterFS, eAccelerator, Nginx\/Apache, Amazon EC2\/RDS) to improve performance and stability of their PHP platform. An overview of the last one year, what we are still using and what we have rejected, because it isn't working.<\/p>\n\n<p>Slides: <a href=\"http:\/\/www.slideshare.net\/AmazeeAG\/php-high-availability-high-performance\">http:\/\/www.slideshare.net\/AmazeeAG\/php-high-availability-high-performance<\/a><\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"performance"},{"name":"php"},{"name":"webdev"},{"name":"webtuesday"}],"attendees":[{"fullname":"Jordi Boggiano","twitter_handle":"seldaek"},{"fullname":"Pierre Spring","twitter_handle":"shvi"},{"fullname":"Denis De Mesmaeker","twitter_handle":"2ni"},{"fullname":"Peter Manser","twitter_handle":"petermanser"},{"fullname":"Benny Schudel","twitter_handle":"bennyschudel"},{"fullname":"Christian Stocker","twitter_handle":"chregu"},{"fullname":"Michael Schmid","twitter_handle":"Schnitzel"},{"fullname":"Ivan Krechetov","twitter_handle":"ikr"},{"fullname":"Patrice Neff","twitter_handle":"pneff"},{"fullname":"Peter Holzer","twitter_handle":"hpeteragitator"},{"fullname":"Bastian Widmer","twitter_handle":"dasrecht"},{"fullname":"christian studer","twitter_handle":"cstuder"},{"fullname":"Silvan M\u00fchlemann","twitter_handle":"SilvanMuhlemann"},{"fullname":"Michael Murphy","twitter_handle":"mjmurphy"},{"fullname":"Alberto Piai","twitter_handle":"brainlock"},{"fullname":"Marco Bamert","twitter_handle":"bamich"},{"fullname":"zurcherart","twitter_handle":"zurcherart"},{"fullname":"Leo B\u00fcttiker","twitter_handle":"LeoBuettiker"},{"fullname":"Aarno Aukia","twitter_handle":"aarnoaukia"},{"fullname":"grealish","twitter_handle":"grealish"},{"fullname":"Philipp K","twitter_handle":"philippkueng"}]},{"id":20,"name":"D\u00e9veloppeurs iPhone de Suisse Romande","dateFrom":"2010-11-09T19:00:00","dateTo":"2010-11-09T22:00:00","location":"Brasserie-Restaurant Le Vaudois, Place de la Riponne 1, Lausanne","city":"Lausanne","canton":"VD","lat":"46.5233104000","lon":"6.6316275000","price":0,"link":"http:\/\/www.facebook.com\/group.php?gid=39755092833#!\/event.php?eid=156585117711604","twitter_handle":"","description":"<p>Marco Scheurer de Sente (marco@sente.ch) nous montrera comment optimiser une application iOS. Cette pr\u00e9sentation a eu un tr\u00e8s grand succ\u00e8s lors de la conf\u00e9rence SoftShake qui s'est tenue \u00e0 Gen\u00e8ve le 18 octobre dernier.<\/p>\n\n<p>D'une dur\u00e9e d'une heure (plus discussion ensuite) et d'un certain niveau technique, j'invite toutes les personnes int\u00e9ress\u00e9es \u00e0 d\u00e9cortiquer et \u00e0 d\u00e9sosser une application iOS (iPad, iPhone et iPod Touch) \u00e0 se joindre \u00e0 nous.<\/p>\n\n<p>PS: les slides de cette pr\u00e9sentation seront en anglais mais la pr\u00e9sentation elle m\u00eame sera faite en fran\u00e7ais.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"iPhone"}],"attendees":[{"fullname":"Xavier Righetti","twitter_handle":"xa4gva"}]},{"id":43,"name":"Java User Group Lausanne - Spring Batch","dateFrom":"2010-11-09T18:30:00","dateTo":"2010-11-09T20:30:00","location":"Avenue du Th\u00e9atre 7, 1005 Lausanne","city":"Lausanne","canton":"VD","lat":"46.5182437000","lon":"6.6377107000","price":0,"link":"http:\/\/jugl.ch\/xwiki\/bin\/view\/Main\/Prochaines+R%C3%A9unions","twitter_handle":"","description":"<p>Quand j'\u00e9cris une application Web, il y a pl\u00e9thore de frameworks Web.<\/p>\n\n<p>Quand j\u2019acc\u00e8de \u00e0 une base de donn\u00e9es, il y a des solutions de persistance (Hibernate, etc.).<\/p>\n\n<p>Quand je fais du batch, je suis\u2026 \u00e0 poil !<\/p>\n\n<p>Les batchs seraient-ils les parents pauvres de Java ? Spring Batch offre pourtant une solution pour vous guider lors de l'\u00e9criture de vos batchs en Java en toute d\u00e9contraction.<\/p>\n\n<p>Le 9 novembre, Olivier et Julien vous pr\u00e9senteront Spring Batch avec des exemples concrets et de vrais morceaux de code.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"Java"},{"name":"jug"},{"name":"spring"},{"name":"batch"}],"attendees":[]},{"id":46,"name":"TYPO3 User Group","dateFrom":"2010-11-09T18:30:00","dateTo":"2010-11-09T20:00:00","location":"ERACOM, rue de Gen\u00e8ve 55, Lausanne","city":"Lausanne","canton":"VD","lat":"46.5225321000","lon":"6.6221903000","price":0,"link":"http:\/\/lists.typo3.org\/pipermail\/typo3-ch\/2010-October\/002307.html","twitter_handle":"","description":"<p>Meeting of users of open source CMS TYPO3. On this particular occasion, Fran\u00e7ois Suter - TYPO3 Core Team member - will present the \"Tesseract Project\", a suite of extensions making it easy to display any kind of data, from various sources, in a TYPO3-powered web site.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"open"},{"name":"source"},{"name":"typo3"},{"name":"tesseract"},{"name":"eracom"}],"attendees":[{"fullname":"Valentin Delley","twitter_handle":"rubba"},{"fullname":"Huf daniel","twitter_handle":"danielhuf"},{"fullname":"Francois Suter","twitter_handle":"fsuter"},{"fullname":"Xavier Perseguers","twitter_handle":"xperseguers"},{"fullname":"\u0265\u0254 \u0287u\u01dd\u0279n\u0250l","twitter_handle":"vnux"},{"fullname":"gadlab","twitter_handle":"gadlab"},{"fullname":"Dominique Feyer","twitter_handle":"dfeyer"}]},{"id":58,"name":"Marketing Chuchi: Memonic's Marketing","dateFrom":"2010-11-08T19:00:00","dateTo":"2010-11-08T21:00:00","location":"Nektoon AG, Feldstrasse 133, CH-8004 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3801077000","lon":"8.5243927000","price":0,"link":"http:\/\/www.amazee.com\/marketing-chuchi","twitter_handle":"mymemonic","description":"<p>Karen of Memonic will talk about new-school vs. old-school Marketing.<\/p>\n\n<p>Keren Eldad is the Marketing Director at Memonic. Before joining the team, she was Fashion Advertising Director at the Los Angeles Times, and prior to that she held similar positions at Cosmopolitan and at Surface magazine in New York City.<\/p>\n\n<p>In the Marketing Chuchi, Keren will share a brief comparison of the main differences between Outbound Marketing - \"old school\" - as was common at her previous positions, and Inbound Marketing - the main tactical resource for Memonic and other start-ups looking to get the word out there about their product or service in the digital age.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"startup"},{"name":"memonic"},{"name":"marketing"}],"attendees":[{"fullname":"Jordi Boggiano","twitter_handle":"seldaek"},{"fullname":"Pierre Spring","twitter_handle":"shvi"},{"fullname":"David Butler","twitter_handle":"david_a_butler"}]},{"id":13,"name":"Bloggy Friday Lausanne","dateFrom":"2010-11-05T20:00:00","dateTo":"2010-11-05T23:00:00","location":"Restaurant Chez Rony Miah, Cheneau-de-Bourg 17, Lausanne","city":"Lausanne","canton":"VD","lat":"46.5196168000","lon":"6.6322095000","price":0,"link":"http:\/\/www.facebook.com\/event.php?eid=118634124864891","twitter_handle":"","description":"<p>You know the drill : l\u2019\u00e9v\u00e9nement mensuel des bloggeurs et autres pour se rencontrer autour un petit repas IRL.<\/p>\n\n<p>C'est ouvert \u00e0 tous mais merci de vous inscrire sur Facebook.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"blogging"}],"attendees":[]},{"id":16,"name":"Berner Architekten Treffen: IT-Innovation","dateFrom":"2010-11-05T16:00:00","dateTo":"2010-11-05T18:30:00","location":"Zentrum Paul Klee, Monument im Fruchtland 3, Bern","city":"Bern","canton":"BE","lat":"46.9496196000","lon":"7.4741611000","price":0,"link":"http:\/\/www.berner-architekten-treffen.ch\/treffen.php","twitter_handle":"","description":"<p>Im n\u00e4chsten Berner-Architekten-Treffen werden Vertreterinnen und Vertreter von Berner Firmen aufzeigen, welche Aspekte des Themas \"IT-Innovation\" in ihrem Umfeld von Bedeutung sind und wie sie diese in ihrer Praxis umsetzen. <\/p>\n\n<p>Themen:\n\u2022 PostFinance iApp\n\u2022 IP-Storage und -Backup Architektur\n\u2022 FindIT \u00d0 Innovative Suche in Medienarchiven<\/p>\n\n<p>Die Teilnehmerzahl ist beschr\u00e4nkt. Die Teilnahme ist dank unseren Sponsoren kostenlos, eine vorg\u00e4ngige Anmeldung bis zum 1. November 2010 ist jedoch zwingend notwendig.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"innovation"},{"name":"iPhone"},{"name":"BAT"}],"attendees":[]},{"id":3,"name":"Startup Weekend Gen\u00e8ve","dateFrom":"2010-11-05T08:00:00","dateTo":"2010-11-07T19:00:00","location":"Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve Uni Mail, bvd du Pont-d'Arve 40, Gen\u00e8ve","city":"Geneva","canton":"GE","lat":"46.1946245000","lon":"6.1404788000","price":0,"link":"http:\/\/geneve.startupweekend.org\/","twitter_handle":"","description":"<p>Startup Weekend c'est 54h pour cr\u00e9er une Startup \u00e0 partir d'une id\u00e9e. Pour cela nous r\u00e9unissons des \u00e9tudiants, des d\u00e9veloppeurs, des entrepreneurs, des gourous du marketing, des graphistes, des artistes \u2026. Puis nous les enfermons pendant un weekend.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"startup"}],"attendees":[]},{"id":21,"name":"Swiss Flash User Group Meeting","dateFrom":"2010-11-04T19:00:00","dateTo":"2010-11-04T22:00:00","location":"Publicis Werbeagentur Stadelhoferstrasse 25 8024 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3690239000","lon":"8.5380326000","price":0,"link":"http:\/\/sfug.groups.adobe.com\/","twitter_handle":"sfug","description":"<p>19.00: Opening &amp; Annnouncements (Marcel Vogt &amp; Sandro Ducceschi)\n19.15: MAX Review (Marcel Vogt &amp; Tiago Dias)\n19.45: Break\n20.00: Android AIR Developement Part 2 (Sandro Ducceschi &amp; Marcel Vogt)\n    \u2022 Air Developement for Android\n    \u2022 Coding for Tablets and Phones\n    \u2022 Handling Assets for Tablets and Phones\n    \u2022 Code Examples<\/p>\n\n<p>21.00: Giroflex Multiscreen Case (Marcel Vogt)\n    \u2022 Microsite, Desktop, Tablet<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"adobe"},{"name":"air"},{"name":"android"},{"name":"desktop"},{"name":"flash"},{"name":"flex"},{"name":"mobile"},{"name":"sfug"},{"name":"tablet"}],"attendees":[{"fullname":"Sandro Ducceschi","twitter_handle":"_sandro"}]},{"id":51,"name":"Une soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique libre et durable - Richard M. Stallman","dateFrom":"2010-11-04T17:00:00","dateTo":"2010-11-04T19:00:00","location":"4 rue de la Prairie, Gen\u00e8ve","city":"Geneva","canton":"GE","lat":"46.2098003000","lon":"6.1356327000","price":0,"link":"http:\/\/hepia.hesge.ch\/fr\/news\/detail\/date\/2010\/10\/28\/conference-sur-le-theme-une-societe-numerique-libre-et-durable\/","twitter_handle":"","description":"<p>\"Une soci\u00e9t\u00e9 num\u00e9rique libre et durable\"<\/p>\n\n<p>Pr\u00e9sent\u00e9e par Richard M. Stallman, initiateur du mouvement des logiciels libres, de Gnu\/Linux et p\u00e8re de l'id\u00e9e de Wikipedia.<\/p>\n\n<p>Lieu: Aula de hepia, 4 rue de la Prairie - 1202 Gen\u00e8ve\nDate: jeudi 4 novembre de 17h \u00e0 19h.<\/p>\n\n<p>Informations d\u00e9taill\u00e9es sur <a href=\"http:\/\/www.ynternet.org\">www.ynternet.org<\/a><\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"oss"},{"name":"gnu"},{"name":"copyright"}],"attendees":[{"fullname":"Lo\u00efc Dumont","twitter_handle":"ldumont"},{"fullname":"Huf daniel","twitter_handle":"danielhuf"},{"fullname":"gbaudoin","twitter_handle":"gbaudoin"}]},{"id":44,"name":"Ev\u00e9nement e-Commerce : Vendez en ligne avec Magento, Lausanne 04\/11","dateFrom":"2010-11-04T08:30:00","dateTo":"2010-11-04T10:00:00","location":"Rue du Grand-Ch\u00eane 7, 1003 Lausanne","city":"Lausanne","canton":"VD","lat":"46.5196441000","lon":"6.6312378000","price":0,"link":"http:\/\/www.cross-agency.ch\/fr\/actualite\/detail\/date\/2010\/10\/25\/evenement-0411-e-commerce-vendez-en-ligne-avec-magento\/","twitter_handle":"","description":"<p>Cross Agency vous pr\u00e9sente Magento, la meilleure solution pour vendre en ligne. Nos experts e-commerce seront accompagn\u00e9s du responsable Europe de Magento ainsi que d'un client pour vous d\u00e9montrer la puissance de cette solution. Rendez-vous jeudi 4 novembre de 08h30 \u00e0 10h au Lausanne Palace &amp; Spa.<\/p>\n\n<p>--<\/p>\n\n<h2>Inscription obligatoire sur : <a href=\"http:\/\/www.cross-agency.ch\/fr\/actualite\/detail\/date\/2010\/10\/25\/evenement-0411-e-commerce-vendez-en-ligne-avec-magento\/\">http:\/\/www.cross-agency.ch\/fr\/actualite\/detail\/date\/2010\/10\/25\/evenement-0411-e-commerce-vendez-en-ligne-avec-magento\/<\/a><\/h2>\n\n<p>JEUDI 04 NOVEMBRE de 08h30 \u00e0 10h00\nLausanne Palace &amp; Spa\nRue du Grand-Ch\u00eane 7, 1003 Lausanne<\/p>\n\n<p>08h00 Accueil petit-d\u00e9jeuner<\/p>\n\n<p>08h30 Introduction\nTendances e-commerce 2010 : march\u00e9, chiffres &amp; \u00e9volution\nCross Agency partenaire \"Magento Enterprise\"<\/p>\n\n<p>Par Pascal Escarment - Responsable offre e-commerce - Cross Agency<\/p>\n\n<p>08h45 Pr\u00e9sentation de la solution Magento\nSoci\u00e9t\u00e9, Chiffres\nR\u00e9f\u00e9rences Magento<\/p>\n\n<p>Par Michel Goossens - VP Sales &amp; Business Development - Magento (Varien Inc).<\/p>\n\n<p>09h15 Le pack \u00ab Magento \u00bb par Cross Agency\nLe E-commerce 360\u00b0\nUne offre pour les marchands localis\u00e9s en Suisse avec Magento\nLe commerce mobile<\/p>\n\n<p>Par Fr\u00e9d\u00e9ric Keller - Chef de projet - Cross Agency<\/p>\n\n<p>09h35 Retour d'exp\u00e9rience par Koala.ch\nT\u00e9moignage d'un nouvel acteur de l'e-commerce Suisse : Koala.ch<\/p>\n\n<p>Koala.ch lance le premier site de vente de chaussures en Suisse avec Cross et Magento.<\/p>\n\n<p>Par Matthias Fr\u00f6hlicher, co-fondateur de Koala.ch<\/p>\n\n<p>10h00  Questions &amp; R\u00e9ponses<\/p>\n\n<p>--\nInscription obligatoire sur : <a href=\"http:\/\/www.cross-agency.ch\/fr\/actualite\/detail\/date\/2010\/10\/25\/evenement-0411-e-commerce-vendez-en-ligne-avec-magento\/\">http:\/\/www.cross-agency.ch\/fr\/actualite\/detail\/date\/2010\/10\/25\/evenement-0411-e-commerce-vendez-en-ligne-avec-magento\/<\/a><\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"cms"},{"name":"open"},{"name":"source"},{"name":"web"},{"name":"magento"},{"name":"e-commerce"},{"name":"ecommerce"},{"name":"vente"},{"name":"en"},{"name":"ligne"},{"name":"Cross"},{"name":"Agency"},{"name":"internet"},{"name":"communautaire"},{"name":"e-shop"}],"attendees":[{"fullname":"Cross Agency","twitter_handle":"CrossAgency"},{"fullname":"J\u00e9r\u00f4me Bailly","twitter_handle":"jeromebailly"}]},{"id":30,"name":"Drupal User Group Zurich - November Meeting","dateFrom":"2010-11-03T18:30:00","dateTo":"2010-11-03T20:30:00","location":"Hochschule f\u00fcr Technik Z\u00fcrich, Lagerstrasse 41, 8021 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3690239000","lon":"8.5380326000","price":0,"link":"http:\/\/groups.drupal.org\/node\/101139","twitter_handle":"","description":"<p>Jeder mit Interesse an Drupal ist zur Teilnahme eingeladen. \nDie Pr\u00e4sentation an diesem Treffen ist:<\/p>\n\n<p>Drupal High Performance and Availability (Michael)<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"cms"},{"name":"drupal"},{"name":"framework"},{"name":"php"}],"attendees":[{"fullname":"Michael Schmid","twitter_handle":"Schnitzel"},{"fullname":"Sandro Feuillet","twitter_handle":"feuillet"}]},{"id":6,"name":"hashdays security & risk conference","dateFrom":"2010-11-03T08:00:00","dateTo":"2010-11-06T23:00:00","location":"Radisson BLU Hotel, Lakefront Center - Inseliquai 12, 6005 Luzern","city":"Luzern","canton":"LU","lat":"47.0484681000","lon":"8.3139857000","price":"256","link":"http:\/\/hashdays.ch","twitter_handle":"hashdays","description":"<p>The premier technical security conference in the center of Switzerland organized by DEFCON Switzerland.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"security"}],"attendees":[{"fullname":"Jordi Boggiano","twitter_handle":"seldaek"},{"fullname":"Pierre Spring","twitter_handle":"shvi"},{"fullname":"Pascal C. Kocher","twitter_handle":"parac"},{"fullname":"Sven Vetsch","twitter_handle":"disenchant_ch"}]},{"id":7,"name":"Webmardi: Phonegap","dateFrom":"2010-11-02T19:30:00","dateTo":"2010-11-02T23:00:00","location":"antistatique.net, Rue de S\u00e9beillon 9b, Lausanne","city":"Lausanne","canton":"VD","lat":"46.5232997000","lon":"6.6163660000","price":0,"link":"http:\/\/webmardi.ch\/doku.php?id=meetings:2010-11-02-phonegap","twitter_handle":"webmardi","description":"<p>Pr\u00e9sentation de Phonegap suivie d'un sympathique ap\u00e9ro\u2026 PhoneGap est un framework open-source qui permet de d\u00e9velopper des applications iPhone, Android, Nokia, et autres en utilisant du JavaScript, HTML et du CSS.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"html5"},{"name":"iPhone"},{"name":"JavaScript"},{"name":"phonegap"}],"attendees":[{"fullname":"david","twitter_handle":"meodai"},{"fullname":"Pierre Spring","twitter_handle":"shvi"},{"fullname":"Jonas Vonlanthen","twitter_handle":"jvonlanthen"},{"fullname":"Luca Palli","twitter_handle":"lpalli"},{"fullname":"No\u00e9 Froidevaux","twitter_handle":"noefroidevaux"},{"fullname":"Thomas Botton","twitter_handle":"skeud"},{"fullname":"Betim Shkodra","twitter_handle":"shbetim"},{"fullname":"Gilles Doge","twitter_handle":"gil_les"},{"fullname":"Valentin Delley","twitter_handle":"rubba"},{"fullname":"Simon Farine","twitter_handle":"simon_bricolo"},{"fullname":"Christoph Kuert","twitter_handle":"ckuert"},{"fullname":"Lo\u00efc Dumont","twitter_handle":"ldumont"},{"fullname":"Marco","twitter_handle":"mbi"},{"fullname":"Emmanuel Vuigner","twitter_handle":"maiis"},{"fullname":"Huf daniel","twitter_handle":"danielhuf"},{"fullname":"Helder de Azevedo","twitter_handle":"lusitano11"},{"fullname":"stephband","twitter_handle":"stephband"},{"fullname":"mark_chouadra","twitter_handle":"mark_chouadra"},{"fullname":"Dominique Feyer","twitter_handle":"dfeyer"},{"fullname":"Laurent Prodon","twitter_handle":"sitronnier"},{"fullname":"Marc Friederich","twitter_handle":"zufrieden"},{"fullname":"Mysteriously Unnamed","twitter_handle":"JoBill69"},{"fullname":"daniel b\u00e4r","twitter_handle":"daniel___bar"},{"fullname":"St\u00e9phane Carion","twitter_handle":"steph5400"},{"fullname":"Cristian Bullokles","twitter_handle":"cbullokles"}]},{"id":48,"name":"ZISC: Secure confirmation of sensitive transaction data in e-banking services","dateFrom":"2010-11-02T17:15:00","dateTo":"2010-11-02T19:00:00","location":"ETH, HG F5 (main building, floor F, room 5), Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3690239000","lon":"8.5380326000","price":0,"link":"http:\/\/www.zisc.ethz.ch\/events\/ZISC_colloquium_HS2010","twitter_handle":"","description":"<p>Alain Hiltgen from UBS will give a talk in the ZISC Information Security Colloquium.<\/p>\n\n<p>The talk is open to the public and will be given in English.<\/p>\n\n<p>Abstract:\nInternet service offerings and specifically e-banking has become much more of a challenge, as organized crime is further discovering and exploiting the internet as a valuable source of  revenue. We will review how the risk situation evolved over the past 10 years and how e-banking services have continuously been facing this challenge. We will further show how confirmation of sensitive transaction data can effective be used as a new means for risk mitigation and how the user's ability and willingness to leverage this means can considerably be enhanced through the reasonableness and convenience of the underlying implementation (no deep technical background required).<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"ZISC"},{"name":"e-banking"},{"name":"information-security"}],"attendees":[]},{"id":14,"name":"MobileMonday: Trends in Japan","dateFrom":"2010-11-01T18:00:00","dateTo":"2010-11-01T21:00:00","location":"IBM Innovation Center, Vulkanstrasse 106, 8048 Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3930202000","lon":"8.4858837000","price":0,"link":"http:\/\/www.mobilemonday.ch\/?p=2441","twitter_handle":"MoMoSwitzerland","description":"<p>Mobile Monday Switzerland  meeting will cover new trends from Japan.<\/p>\n\n<p>Short presentations by some excellent  MoMo speakers in Japan, Germany and Switzerland  followed by panel discussion.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"economy"},{"name":"japan"},{"name":"mobile"}],"attendees":[{"fullname":"Memi Beltrame","twitter_handle":"bratwurstkomet"},{"fullname":"Markus Leutwyler","twitter_handle":"twtomcat"},{"fullname":"S. Arora","twitter_handle":"IBM_ISV_Alps"},{"fullname":"Andreas Bossard","twitter_handle":"AndreasBossard"}]},{"id":29,"name":"BLGMNDYBRN","dateFrom":"2010-11-01T18:00:00","dateTo":"2010-11-01T20:00:00","location":"Z\u00e4hringerstrasse 44 - 3012 Bern","city":"Bern","canton":"BE","lat":"46.9561338000","lon":"7.4330981000","price":0,"link":"http:\/\/blgmndybrn.ch\/","twitter_handle":"blgmndybrn","description":"<p>monthly meeting of the blogger, twitter and what ever people in bern!<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"blog"},{"name":"seidenhof"},{"name":"tech"},{"name":"twitter"}],"attendees":[{"fullname":"Markus \u2649 Maurer","twitter_handle":"kusito"},{"fullname":"hosae","twitter_handle":"hosae"},{"fullname":"Bastian Widmer","twitter_handle":"dasrecht"},{"fullname":"christian studer","twitter_handle":"cstuder"},{"fullname":"Marcel Hauri","twitter_handle":"mhauri"}]},{"id":5,"name":"Bloggy Friday Z\u00fcrich","dateFrom":"2010-10-29T19:00:00","dateTo":"2010-10-29T23:00:00","location":"Restaurant D\u00e9zaley, R\u00f6mergasse 7, 8001 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3706318000","lon":"8.5437829000","price":0,"link":"http:\/\/www.bloggyfriday.ch\/termine\/bloggy-fondue-am-29-10-2010\/","twitter_handle":"BloggyFriday","description":"<p>Monthly meetup of Z\u00fcrich's Bloggers. This time with Fondue.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"fondue"},{"name":"blogging"}],"attendees":[{"fullname":"Markus \u2649 Maurer","twitter_handle":"kusito"}]},{"id":15,"name":"UX Chuchi: politnetz.ch","dateFrom":"2010-10-28T18:30:00","dateTo":"2010-10-28T20:30:00","location":"Politnetz.ch, Weststrasse 119, Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3724732000","lon":"8.5198558000","price":0,"link":"http:\/\/www.amazee.com\/ux-chuchi","twitter_handle":"","description":"<p>Next UX Chuchi will take place at politnetz.ch, the rising star of Swiss online politics!<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"usability"},{"name":"ux"},{"name":"startup"}],"attendees":[{"fullname":"Memi Beltrame","twitter_handle":"bratwurstkomet"},{"fullname":"Michael Schmid","twitter_handle":"Schnitzel"},{"fullname":"Ginetta\u2122 Web\/Design","twitter_handle":"ginettateam"},{"fullname":"Andreas Bossard","twitter_handle":"AndreasBossard"},{"fullname":"Silvan M\u00fchlemann","twitter_handle":"SilvanMuhlemann"}]},{"id":41,"name":"Software Ergonomics Talk","dateFrom":"2010-10-28T18:30:00","dateTo":"2010-10-28T21:00:00","location":"ETH-Zentrum, Tannenstrasse 3, CH-8092 Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3690239000","lon":"8.5380326000","price":0,"link":"http:\/\/usabilitynet.ch\/index.php?title=N%C3%A4chste_Events","twitter_handle":"","description":"<p>Adapting user interfaces to cultural preferences has been shown to improve a user\u2019s performance, but is oftentimes foregone because of its time-consuming and costly procedure. Moreover, it is usually limited to producing one uniform user interface (UI) for each nation disregarding the intangible nature of cultural backgrounds. To overcome these problems, we exemplify a new approach with our culturally adaptive web application MOCCA, which is able to map information in a cultural user model onto adaptation rules in order to create personalized UIs. Apart from introducing the adaptation \ufb02exibility of MOCCA, the paper describes a study with 30 participants in which we compared UI preferences to MOCCA\u2019s automatically generated UIs. Results con\ufb01rm that automatically predicting cultural UI preferences is possible, paving the way for low-cost cultural UI adaptations. <\/p>\n\n<p>Anschliessend wie immer Z'nacht in Jymmi's Pizzeria!<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"usability"},{"name":"ux"},{"name":"zurich"},{"name":"culture"}],"attendees":[]},{"id":39,"name":"Rails Hock","dateFrom":"2010-10-27T18:30:00","dateTo":"2010-10-27T21:00:00","location":"Steinfels Restaurant, Heinrichstrasse 267, 8005 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3890631000","lon":"8.5219128000","price":0,"link":"http:\/\/www.rubyonrails.ch\/doku.php\/railshock:20101027","twitter_handle":"","description":"<p>Community-Austausch f\u00fcr neue und bekannte Gesichter<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"rails"},{"name":"ruby"}],"attendees":[]},{"id":26,"name":"PyZH: Interfacing Python with G-WAN","dateFrom":"2010-10-26T19:30:00","dateTo":"2010-10-26T21:30:00","location":"R\u00e4mistrasse 101, Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3764203000","lon":"8.5479948000","price":0,"link":"http:\/\/pyzh.ch\/Plone\/events\/interfacing-python-with-g-wan.-talk-by-pierre-gauthier","twitter_handle":"","description":"<p>Location: ETH Zurich, HG F 33.5 \nPresentor: Pierre Gauthier<\/p>\n\n<p>Pierre is currently developing G-WAN, the Web App. Server (<a href=\"http:\/\/gwan.ch\/\">http:\/\/gwan.ch\/<\/a>) and likes to master a discussion on how to incorporate a python script engine.<\/p>\n\n<p>G-WAN is both today's fastest Web server and Web\nApplication server running on Windows and Linux.<\/p>\n\n<p>G-WAN currently offers ANSI C scripts but Pierre would like to work with users of other script engines to plug their favorite language.<\/p>\n\n<p>As a rookie in the field, he will be happy to discuss general views on Web development and he will also answer to <em>any<\/em> question regarding G-WAN, and how it is possible to outperform Apache and IIS.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"python"}],"attendees":[]},{"id":10,"name":"TEDxZurich","dateFrom":"2010-10-20T09:00:00","dateTo":"2010-10-20T17:30:00","location":"Z\u00fcrcher Hochschule der K\u00fcnste, Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3828700000","lon":"8.5356930000","price":0,"link":"http:\/\/tedxzurich.com\/","twitter_handle":"TEDxZurich","description":"<p>In the spirit of ideas worth spreading, TED has created a program called TEDx. TEDx is a program of local, self-organized events that bring people together to share a TED-like experience. Our event is called TEDxZurich, where x = independently organized TED event. At our TEDxZurich event, TEDTalks video and live speakers will combine to spark deep discussion and connection in a small group. The TED Conference provides general guidance for the TEDx program, but individual TEDx events, including ours, are self-organized.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"TEDx"}],"attendees":[]},{"id":9,"name":"Cocoa Heads Z\u00fcrich","dateFrom":"2010-10-13T19:00:00","dateTo":"2010-10-13T21:00:00","location":"Kaffee Gloria, Josefstrasse 59, Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3822397000","lon":"8.5318697000","price":0,"link":"http:\/\/www.cocoaheads.ch","twitter_handle":"","description":"<p>Looking to have a place where you can let your hair down and chat with like minded developers, who <em>perhaps<\/em> also like beer? Would you like to learn in a relaxed environment, and share you experiences with others? If <em>any<\/em> of the above are even just a wee bit true, you've found the right place - the Z\u00fcrich CocoaHeads group.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"Cocoa"}],"attendees":[]},{"id":4,"name":"Swiss Flash User Group: FOTB Review & AIR on Android","dateFrom":"2010-10-06T19:00:00","dateTo":"2010-10-06T22:00:00","location":"Publicis Werbeagentur, Stadelhoferstrasse 25, 8024 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3690239000","lon":"8.5380326000","price":0,"link":"http:\/\/www.facebook.com\/event.php?eid=151509104886375","twitter_handle":"sfug","description":"<p>19:00 Openening and Annnouncements (Marcel Vogt &amp; Sandro Ducceschi)<\/p>\n\n<p>19:15 FOTB Review (Sandro Ducceschi)<\/p>\n\n<p>19:45 Break<\/p>\n\n<p>20:00 Android Air Developement Part 1 (Marcel Vogt)<\/p>\n\n<ul>\n<li><p>First Steps in Air Developement for Android<\/p><\/li>\n<li><p>(Set Up, Publishing, Packaging, Debugging)<\/p><\/li>\n<\/ul>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"air"},{"name":"android"},{"name":"flash"}],"attendees":[]},{"id":2,"name":"Webtuesday - Hypertable","dateFrom":"2010-10-05T19:30:00","dateTo":"2010-10-05T22:00:00","location":"Liip AG, Feldstrasse 133, Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3801077000","lon":"8.5243927000","price":0,"link":"http:\/\/webtuesday.ch\/meetings\/20101005","twitter_handle":"webtuesday","description":"<p>Hypertable - The Ultimate, high performance, scalable NoSQL database will be presented by Doug Judd<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"NoSQL"},{"name":"web"}],"attendees":[]},{"id":1,"name":"Webmardi: TYPO3","dateFrom":"2010-10-05T19:00:00","dateTo":"2010-10-05T21:00:00","location":"Liip AG, Rue de la Banque 1, Fribourg","city":"Fribourg","canton":"FR","lat":"46.8042191000","lon":"7.1546896000","price":0,"link":"http:\/\/webmardi.ch\/doku.php?id=meetings:2010-10-05-typo-3","twitter_handle":"webmardi","description":"<p>TYPO3 est un CMS complet, et dispose de la plupart des fonctionnalit\u00e9s recherch\u00e9es. Un aper\u00e7u des possibilit\u00e9s de TYPO3 est disponible sur CMS matrix.<\/p>\n","dateGroup":"Past","tags":[{"name":"cms"},{"name":"php"}],"attendees":[{"fullname":"Jordi Boggiano","twitter_handle":"seldaek"}]}]}