{"events":[{"id":291,"name":"Landscape of User Experience in Switzerland (LUXS)","dateFrom":"2011-09-08T15:00:00","dateTo":"2011-09-08T18:00:00","location":"Binzm\u00fchlestrasse 14 Oerlikon","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.4142719000","lon":"8.5496833000","price":0,"link":"http:\/\/cms.uzh.ch\/lenya\/ifi\/live\/departments\/zpac\/luxs2011.html","twitter_handle":null,"description":"<p>The Landscape of User Experience in Switzerland (LUXS) 2011 is an untraditional networking event organized jointly by the University of Zurich and the SI Software Ergonomics that aims to bridge the academic and industry UX communities in Switzerland.<\/p>\n\n<p>More information: <a href=\"http:\/\/cms.uzh.ch\/lenya\/ifi\/live\/departments\/zpac\/luxs2011.html\">http:\/\/cms.uzh.ch\/lenya\/ifi\/live\/departments\/zpac\/luxs2011.html<\/a><\/p>\n","dateGroup":"Today","tags":[{"name":"usability"},{"name":"ux"}],"attendees":[{"fullname":"sohocoke","twitter_handle":"sohocoke"},{"fullname":"Tony","twitter_handle":"makaTony"}]},{"id":341,"name":"Bier Talk - iPhone Security","dateFrom":"2011-09-08T18:00:00","dateTo":"2011-09-08T21:00:00","location":"Compass Security AG, Werkstrasse 20, Rapperswil-Jona","city":"Rapperswil-Jona","canton":"SG","lat":"47.2325174000","lon":"8.8346115000","price":0,"link":"http:\/\/media.hacking-lab.com\/biertalk\/biertalk_september_2011_V2.0.pdf","twitter_handle":null,"description":"<p>Interessiert Sie das Thema iPhone\/iPad Security und Mobile Device Management L\u00f6sungen?<\/p>\n\n<p>Besuchen Sie den zweiten Bier-Talk am Donnerstag 8. September 2011 ab 18:00 Uhr bei uns in Rapperswil-Jona (Schweiz) mit anschliessendem k\u00fchlen Bier und Grill.<\/p>\n\n<p>Wir w\u00fcrden uns freuen, Sie am zweiten Bier-Talk begr\u00fcssen zu d\u00fcrfen. (kostenlos)<\/p>\n\n<p>Die Pr\u00e4sentation von Fachthemen ist ein festes Instrument zur Weiterbildung unserer Security Analysten. Neuerdings sind einige dieser Pr\u00e4sentation im Rahmen von Beer Talks \u00f6ffentlich. Der Beer \nTalk besteht aus einem Fachvortrag von 30 bis 45 \nMinuten mit anschliessender Diskussion bei einem \nk\u00fchlen Bier auf unserer Terrasse. Die Teilnahme \nam Beer Talk ist kostenlos. Aufgrund der Planung \nund Vorbestellungen des Grillguts sind wir jedoch \ndankbar f\u00fcr eine eMail Anmeldung.<\/p>\n\n<p>Bitte schreiben Sie an team@csnc.ch eine eMail,\nwenn Sie sich f\u00fcr den Beer Talk anmelden \nm\u00f6chten. Wir w\u00fcrden uns freuen, Sie bald \nhier in Rapperswil-Jona begr\u00fcssen zu d\u00fcrfen. \nAnMElDEFriST: Mittwoch, 7. September 2011, 12:00 Uhr<\/p>\n","dateGroup":"Today","tags":[{"name":"iPhone"},{"name":"security"},{"name":"bier"}],"attendees":[{"fullname":"Ces","twitter_handle":"byterider"}]},{"id":313,"name":"Frontend Conference Zurich","dateFrom":"2011-09-09T09:00:00","dateTo":"2011-09-10T19:00:00","location":"University of Zurich, Binzm\u00fchlestrasse 14, Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.4142719000","lon":"8.5496833000","price":"149","link":"http:\/\/frontendconf.ch\/","twitter_handle":"frontendconfch","description":"<p>Two days of inspiring talks on frontend and ux technologies. You can see the <a href=\"http:\/\/frontendconf.ch\/programme\">full schedule<\/a> on the conference website for the first day. The second day will be an unconference where anyone can submit talks.<\/p>\n","dateGroup":"Tomorrow","tags":[{"name":"conference"},{"name":"html5"},{"name":"JavaScript"},{"name":"testing"},{"name":"ux"},{"name":"css"},{"name":"frontend"}],"attendees":[{"fullname":"Jordi Boggiano","twitter_handle":"seldaek"},{"fullname":"david","twitter_handle":"meodai"},{"fullname":"Pierre Spring","twitter_handle":"shvi"},{"fullname":"lejoe","twitter_handle":"lejoe"},{"fullname":"Markus Leutwyler","twitter_handle":"twtomcat"},{"fullname":"Michael Schmid","twitter_handle":"Schnitzel"},{"fullname":"Ivan Krechetov","twitter_handle":"ikr"},{"fullname":"Reto List","twitter_handle":"retolist"},{"fullname":"Marc Friederich","twitter_handle":"zufrieden"},{"fullname":"Philipp K","twitter_handle":"philippkueng"},{"fullname":"Julian Wachholz","twitter_handle":"julianwachholz"},{"fullname":"Fabian","twitter_handle":"euklid"},{"fullname":"Silwaka","twitter_handle":"Silwaka"},{"fullname":"Jonas Wagner","twitter_handle":"29a_ch"},{"fullname":"Ces","twitter_handle":"byterider"},{"fullname":"Urban Etter","twitter_handle":"urbmc"},{"fullname":"Vedran","twitter_handle":"vedranzgela"},{"fullname":"Tristan Straub","twitter_handle":"tristanstraub"},{"fullname":"Eduard Sch\u00e4li","twitter_handle":"eduardschaeli"},{"fullname":"Febe","twitter_handle":"Febe84"},{"fullname":"Easy Oleg","twitter_handle":"loleg"},{"fullname":"Noel Tock","twitter_handle":"noeltock"},{"fullname":"Pascal Helfenstein","twitter_handle":"nicam"},{"fullname":"marco bohler","twitter_handle":"triggerer"},{"fullname":"Marco Egli","twitter_handle":"marcoegli"}]},{"id":351,"name":"Erstes .NET Usergroup Event","dateFrom":"2011-09-09T18:00:00","dateTo":"2011-09-09T22:00:00","location":"bbv Software Services AG, Blumenrain 10, Luzern","city":"Luzern","canton":"LU","lat":"47.0637453000","lon":"8.3112599000","price":0,"link":"http:\/\/www.dotnet-zentral.ch","twitter_handle":"dotnetzentral","description":"<p>Hallo Zentralschweizer .NET Freunde<\/p>\n\n<p>Wir freuen uns dich zum ersten .NET Usergroup Treffen am Freitag 09. September um 18:00 Uhr einzuladen.\nGolo Roden unterst\u00fctzt uns bei unserem Zusammentreffen und taucht mit uns in die Tiefen von C# ein.\nAgenda<\/p>\n\n<ol>\n<li>Begr\u00fcssung und kurze Vorstellung der Usergroup<\/li>\n<li>C# Deep Dive von Golo Roden<\/li>\n<li>Erfahrungsaustausch\/Ap\u00e9ro\nOrt<\/li>\n<\/ol>\n\n<p>bbv Software Services AG, Blumenrain 10, Luzern, 1. Stock\n(Details siehe Location)\nZeit<\/p>\n\n<p>18:00  - 20:00\nThema<\/p>\n\n<p>C# wirkt auf den ersten Blick einfach \u2013 birgt jedoch zahlreiche Details, die wenig oder gar nicht bekannt sind. Die Bandbreite ist vielf\u00e4ltig: Wenig genutzte Schl\u00fcsselw\u00f6rter wie yield, weitgehend unbekannte Compilerflags wie beforefieldinit und falsch verstandene Features wie optionale Parameter sind nur einige wenige Beispiele. Golo Roden nimmt euch mit auf einen Rundflug durch die wenig bis gar nicht bekannten Bereiche von C# und erl\u00e4utert, warum sich die Sprache derart verh\u00e4lt \u2013 nach dieser Session kennt ihr nicht nur einige Sprachfeatures besser, sondern k\u00f6nnt insbesondere auch deren Konsequenzen und Nebenwirkungen besser einsch\u00e4tzen.\nPr\u00e4sentator<\/p>\n\n<p>Golo Roden (<a href=\"http:\/\/www.goloroden.de\">www.goloroden.de<\/a>) ist freiberuflicher Wissensvermittler und Technologieberater f\u00fcr .NET, Codequalit\u00e4t und agile Methoden. Zu diesen Themen ber\u00e4t er Firmen bei der Evaluierung, Erforschung und Verwendung geeigneter Technologien und Methoden. Dar\u00fcber hinaus ist er journalistisch f\u00fcr Fachzeitschriften und als Referent und Content Manager f\u00fcr Konferenzen t\u00e4tig. F\u00fcr sein qualitativ hochwertiges Engagement in der Community wurde Golo von Microsoft als Most Valuable Professional (MVP) f\u00fcr C# ausgezeichnet.\nAnmeldung<\/p>\n\n<p>Erfolgt \u00fcber unsere Xing Gruppe dotnet-zentral oder \u00fcber Anmeldung auf unserer Homepage.<\/p>\n\n<p>Sei dabei beim ersten Zentralschweizer .NET Usergroup Treffen. Wir freuen uns auf dich!<\/p>\n\n<p>Urs Enzler und Daniel Marbach<\/p>\n","dateGroup":"Tomorrow","tags":[{"name":"usergroup"},{"name":".net"},{"name":"Zentralschweiz"},{"name":"Luzern"}],"attendees":[{"fullname":"Patrick Weibel","twitter_handle":"pweibel"}]},{"id":349,"name":"1st Basel, Y U NO RAILS? Night","dateFrom":"2011-09-09T19:00:00","dateTo":"2011-09-09T23:00:00","location":"Gerbergasse 30 Basel","city":"Basel","canton":"BS","lat":"47.5565369000","lon":"7.5884465000","price":0,"link":"http:\/\/rubyonrails.ch\/doku.php\/byunorails:20110909","twitter_handle":null,"description":"<p>Casual meetup von Ruby \/ Rails Entwicklern und Interessenten. Geplant ist ein erster Community-Austausch der Region Basel. Das ganze darf nat\u00fcrlich auch in einer Hack-Night ausarten. Der Initiale Austausch findet in der Mitte statt. Gehackt wird anschliessend im 3. Stock in den B\u00fcro R\u00e4umlichkeiten. F\u00fcr Bier und Kaffee ist gesorgt.<\/p>\n","dateGroup":"Tomorrow","tags":[{"name":"rails"},{"name":"ruby"},{"name":"Basel"}],"attendees":[{"fullname":"Rodrigo","twitter_handle":"therod"}]},{"id":336,"name":"IGDA Switzerland chapter meeting: Postmortem 2011","dateFrom":"2011-09-09T20:15:00","dateTo":"2011-09-09T21:45:00","location":"Stanzerei, Bruggerstrasse 37, 5400 Baden","city":"Baden","canton":"AG","lat":"47.4759377000","lon":"8.3048095000","price":0,"link":"http:\/\/igda.ch\/","twitter_handle":"igdach","description":"<p>Which challenges do we face in game development? After last year's success the IGDA Switzerland chapter continues the postmortem series and invites game developers to give insight into their experiences and share what went right and what went wrong in the development process. This event provides the opportunity to look behind the scenes and get to know the success factors of game development and the pitfalls to be avoided.<\/p>\n","dateGroup":"Tomorrow","tags":[{"name":"Development"},{"name":"Game"},{"name":"IGDA"}],"attendees":[{"fullname":"IGDA Switzerland","twitter_handle":"igdach"},{"fullname":"Nothing","twitter_handle":"NothingAgency"},{"fullname":"Kaspar Manz","twitter_handle":"xeophin"},{"fullname":"Matthias Sala","twitter_handle":"babalunda"},{"fullname":"Easy Oleg","twitter_handle":"loleg"},{"fullname":"Chris Solarski","twitter_handle":"SolarskiStudio"}]},{"id":329,"name":".NET UG Bern - Das Agile Development Framework (ADF) mit Golo Roden","dateFrom":"2011-09-12T18:00:00","dateTo":"2011-09-12T22:00:00","location":"WISS Bern","city":"Saanen","canton":"BE","lat":"46.4704370000","lon":"7.2501079000","price":0,"link":"http:\/\/www.dnug-bern.ch\/Event2011.aspx","twitter_handle":"dnugbe","description":"<p>Am Montag, den 12. September 2011 wird uns Golo Roden durch das Thema \"Das Agile Development Framework (ADF)\" f\u00fchren.\nDoch bevor wir mit den Thema beginnen, wird uns Stefan einen \u00dcberblick in die Kinect-Programmierung geben.<\/p>\n","dateGroup":"Next week","tags":[{"name":"bern"},{"name":"event"},{"name":".net"},{"name":"DNUG"},{"name":"user"},{"name":"group"},{"name":"community"}],"attendees":[{"fullname":"Patrick Weibel","twitter_handle":"pweibel"}]},{"id":353,"name":"Webtuesday: MongoDB at Doodle & Swiss Open Source Awards","dateFrom":"2011-09-13T18:00:00","dateTo":"2011-09-13T22:00:00","location":"The Hub, Viaduktstrasse 95, 8005 Z\u00fcrich","city":null,"canton":null,"lat":null,"lon":null,"price":0,"link":"http:\/\/webtuesday.ch\/meetings\/20110913\/","twitter_handle":"webtuesday","description":"<p>This is a special event beginning early but continuing with food, drinks, an award show and ending with even more drinks.<\/p>\n\n<h1>\u00a0MongoDB: lessons learned at Doodle<\/h1>\n\n<p>There has been a lot of \u201cnoise\u201d about so-called NoSQL databases in recent times. And with all the promises made by the different database vendors, Doodle could not resist the temptation either. Doodle now uses MongoDB, an open source, high-performance, schema-free, document-oriented database.<\/p>\n\n<p>Malte Schiebelmann, Software Engineer at Doodle, will talk about MongoDB and the NoSQL lessons learned at Doodle.<\/p>\n\n<h1>\u00a0Swiss Open Source Awards<\/h1>\n\n<p>The <a href=\"http:\/\/ossawards.ch\/\">Swiss Open Source Awards<\/a>  are quickly becoming an institution in our industry, bringing our -often hidden- champions into the limelight. At the 2011 award ceremony, right after the Webtuesday talk, there's going to be high-speed presentations by the nominees, just three minutes each, followed by the verdict of the honorable hacker jury in the categories \"Community\", \"Business\" and \"Youth\".<\/p>\n\n<p>Before the show there'll be an aperitif, afterwards some FreeBeer will have to be taken care of.<\/p>\n","dateGroup":"Next week","tags":[{"name":"NoSQL"},{"name":"OpenSource"},{"name":"mongodb"},{"name":"doodle"},{"name":"award"},{"name":"drinks"}],"attendees":[{"fullname":"Ivan Krechetov","twitter_handle":"ikr"},{"fullname":"Peter Holzer","twitter_handle":"hpeteragitator"},{"fullname":"christian studer","twitter_handle":"cstuder"},{"fullname":"Silvan M\u00fchlemann","twitter_handle":"SilvanMuhlemann"},{"fullname":"Aarno Aukia","twitter_handle":"aarnoaukia"},{"fullname":"Oliver Ganz","twitter_handle":"olidefux"},{"fullname":"Febe","twitter_handle":"Febe84"},{"fullname":"Hannes Gassert","twitter_handle":"hannesgassert"},{"fullname":"Thomas Hug","twitter_handle":"tomdawon"}]},{"id":229,"name":"Lean Agile Scrum Konferenz 2011","dateFrom":"2011-09-14T09:00:00","dateTo":"2011-09-14T17:00:00","location":"Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3817911000","lon":"8.5353254000","price":0,"link":"http:\/\/www.lean-agile-scrum.ch\/lean-agile-scrum-conference-2011","twitter_handle":"ScrumAlliance","description":"<p>Die Fachgruppe Lean, Agile und Scrum der SwissICT ist stolz, die LAS Konference am 14.09.2011 in Z\u00fcrich anzuk\u00fcndigen.<\/p>\n","dateGroup":"Next week","tags":[{"name":"scrum"},{"name":"agile"},{"name":"lean"},{"name":"Agile"}],"attendees":[{"fullname":"Ces","twitter_handle":"byterider"},{"fullname":"Patrick Baumgartner","twitter_handle":"patbaumgartner"},{"fullname":"Sundar","twitter_handle":"18bytes"},{"fullname":"Tony","twitter_handle":"makaTony"}]},{"id":337,"name":"Webilea #5","dateFrom":"2011-09-14T19:00:00","dateTo":"2011-09-14T22:00:00","location":"Basel","city":"Basel","canton":"BS","lat":"47.5574210000","lon":"7.5925727000","price":0,"link":"http:\/\/webilea.ch\/1492011-webilea-5","twitter_handle":"webilea","description":"<h1>Webilea #5<\/h1>\n\n<p>On Wednesday September 14th the fifth Webilea event will be held. There will be again three presentations. Not all presentations at the location are fixed yet, but will be published here. To register for the event, leave a comment below. The doors will open at 19:00 and the presentations will start at 19:30.<\/p>\n\n<ul>\n<li>Doors Open: 19:00<\/li>\n<li>Presentation Start: 19:30<\/li>\n<\/ul>\n\n<p>We are happy to have <a href=\"http:\/\/old_sound\/\">Alvaro Videla<\/a> as a presenter. He is currently writing a book on <a href=\"http:\/\/www.rabbitmq.com\/\">RabbitMQ<\/a>.<\/p>\n","dateGroup":"Next week","tags":[{"name":"Webilea"},{"name":"scalability"},{"name":"rabbitmq"},{"name":"amqp"},{"name":"erlang"},{"name":"messaging"}],"attendees":[{"fullname":"Ivan Jovanovic","twitter_handle":"ivanjovanovic"},{"fullname":"CLS Communication","twitter_handle":"CLSnews"},{"fullname":"frescosecco","twitter_handle":"frescosecco"},{"fullname":"Frank Krippendorf","twitter_handle":"thesuperlogical"}]},{"id":352,"name":"First JBoss User Goup Neuchatel Meetup - JBoss Application Server 7 intro","dateFrom":"2011-09-21T18:00:00","dateTo":"2011-09-21T20:00:00","location":"Place Numa Droz 2, 2000 Neuchatel","city":"Neuchatel","canton":"NE","lat":"46.9910128000","lon":"6.9321168000","price":0,"link":"http:\/\/community.jboss.org\/docs\/DOC-17049","twitter_handle":"JBUGNeuchatel","description":"<p>On September 21th 2011 will be held the first event of JBUG: Neuch\u00e2tel we would like you to join this inaugural event located in the Red Hat  Switzerland office at Place Numa Droz 2, 2000 Neuchatel.<\/p>\n\n<p>After a short introduction to the JBUG which will help us define the technical level expected by the audience and also define the interest for future events, Max Rydahl Andersen and Emanuel Muckenhuber will give in a two part session an introduction to JBoss AS 7 with live demonstrations.<\/p>\n\n<h1>Agenda<\/h1>\n\n<ul>\n<li>6:00pm - 6:30pm: JBUG Neuchatel Introduction - Thomas Heute<\/li>\n<li>6:30pm - 7:00pm: First part of the session about JBoss AS 7 - Max Rydahl Andersen<\/li>\n<li>7:00pm - 7:10pm: Break - Socializing\/Networking<\/li>\n<li>7:10pm - 7:45pm: Second part of the session about JBoss AS 7 - Emanuel Muckenhuber<\/li>\n<li>7:45pm - 8:00pm: Q&amp;A<\/li>\n<li>8:00pm - ......: Socializing\/Networking<\/li>\n<\/ul>\n\n<h1>Location<\/h1>\n\n<p>Red Hat Switzerland\nPlace Numa Droz 2\n2000 Neuchatel\nSee <a href=\"http:\/\/community.jboss.org\/docs\/DOC-17051\">here<\/a> to find us.<\/p>\n\n<h1>Bio<\/h1>\n\n<ul>\n<li>Thomas Heute joined JBoss in 2004 and mostly work on Portal technologies, he's now managing the team of developer of the Enterprise Portal Platform. <\/li>\n<li>Max Rydahl Andersen works for Red Hat and is the project lead for JBoss Tools and Developer Studio and is a core developer on Hibernate and Seam.<\/li>\n<li>Emanuel Muckenhuber joined JBoss in 2007 working on JBoss Portal and moved to the Application Server team in 2008. Where he is mainly focusing on the core integration and management related areas.<\/li>\n<\/ul>\n\n<p>More information regarding JBUG: Neuch\u00e2tel can be found here: <a href=\"http:\/\/www.jbug-neuchatel.org\">http:\/\/www.jbug-neuchatel.org<\/a><\/p>\n\n<p>We hope to meet you soon<\/p>\n","dateGroup":"In a while","tags":[{"name":"usergroup"},{"name":"jug"},{"name":"jboss"},{"name":"as7"},{"name":"jbug"}],"attendees":[{"fullname":"Samuel Hayoz","twitter_handle":"menot99"}]},{"id":325,"name":"Zertifikatskurs Certified Spring Professional 2011","dateFrom":"2011-09-26T09:00:00","dateTo":"2011-09-29T17:00:00","location":"Haus des Sports, Ittigen","city":"Ittigen","canton":"BE","lat":"46.9765000000","lon":"7.4786400000","price":"2900","link":"http:\/\/www.puzzle.ch\/slispr","twitter_handle":"puzzleitc","description":"<p>Puzzle ITC f\u00fchrt auch im 2011 wieder einen Zertifikatskurs zum Certified Spring Professional durch. In diesem viert\u00e4gigen Training von SpringSource lernen Sie das Spring Open Source Framework so zu nutzen, dass Sie Gesch\u00e4ftsanwendungen k\u00fcnftig effizienter entwickeln.<\/p>\n","dateGroup":"In a while","tags":[{"name":"Java"},{"name":"open"},{"name":"source"},{"name":"spring"}],"attendees":[]},{"id":300,"name":"IBM DB2 workshop for Oracle professionals","dateFrom":"2011-09-27T09:00:00","dateTo":"2011-09-28T17:00:00","location":"Vulkanstrasse 106, 8010 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3927381000","lon":"8.4865087000","price":0,"link":"https:\/\/www-304.ibm.com\/isv\/spc\/events\/location.jsp?center=29","twitter_handle":null,"description":"<p>Designed especially for Oracle professionals, this two-day session covers the Oracle compatibility features in IBM DB2 9.7 and includes a demonstration of the migration process to DB2. This workshop also compares Oracle and DB2 technologies to help you understand the similarities and differences. \nThrough this workshop, you can build skills and become certified on IBM DB2 for Linux, UNIX, and Windows. In fact, you may discover that your Oracle and PL\/SQL knowledge can make it easy to extend your skills to DB2. \nThis workshop is based on new features in IBM DB2 that make it easy to: \nLeverage existing PL\/SQL knowledge \nMigrate applications \nReduce enablement costs \nSupport an expanded set of vendor platforms \nHelp lower the total cost of ownership \nAt the end of the first day, attendees can take the \"M45 IBM Information Management DB2 Technical Mastery Test\" at no charge. Those who have successfully passed the M45 test are also encouraged to take the \"730 DB2 9 Family Fundamentals Certification Exam\" during the workshop at no charge. Note that the workshop and exams presume previous knowledge and experience with PL\/SQL and Oracle databases. <\/p>\n\n<p>Event highlights\nDB2 basics, focusing on similarities and differences of Oracle database \nDB2 tools \nDB2 autonomic features \nStorage compression \nApplication enablement with Oracle database compatibility features \nData concurrency \nSecurity <\/p>\n\n<p>Prerequisites\nBasic knowledge of SQL and Oracle database product and administration tasks.<\/p>\n","dateGroup":"In a while","tags":[{"name":"IBM"},{"name":"software"},{"name":"zurich"},{"name":"DB2"},{"name":"database"}],"attendees":[{"fullname":"S. Arora","twitter_handle":"IBM_ISV_Alps"}]},{"id":342,"name":"Zurich GTUG HTML5 Presentations","dateFrom":"2011-09-28T18:30:00","dateTo":"2011-09-28T23:00:00","location":"Googleplex Zurich, Brandschenkestrasse 110 8002 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3654134000","lon":"8.5250604000","price":0,"link":"https:\/\/sites.google.com\/a\/gtugs.org\/zurich-gtug\/events\/28th-september-gtug-event","twitter_handle":"ZurichGTUG","description":"<p>The Google Zurich GTUG group is happy to announce yet another event.  This time we will be covering HTML5 with some very exciting presentations...Agenda to be updated soon<\/p>\n","dateGroup":"In a while","tags":[{"name":"html5"},{"name":"zurich"},{"name":"google"},{"name":"GTUG"}],"attendees":[{"fullname":"hergest","twitter_handle":"hergest"},{"fullname":"kejost","twitter_handle":"kejost"}]},{"id":344,"name":"Schweizer Open Data Camp","dateFrom":"2011-09-30T10:00:00","dateTo":"2011-10-01T18:00:00","location":"Z\u00fcrcher Hochschule der K\u00fcnste, Ausstellungsstrasse 60, 8005 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3912899000","lon":"8.5082891000","price":0,"link":"http:\/\/makeopendata.ch\/","twitter_handle":null,"description":"<p>Nachdem die Debatte in Medien und Politik angestossen ist, wird es Zeit, dass wir mit Open Data N\u00e4gel mit K\u00f6pfen machen: hier und heute, mit den Werkzeugen, die greifbar sind, um die Ideen zu realisieren, die jeder von uns mit sich herumtr\u00e4gt. Wir starten eine Community von Designern, Entwicklern, Journalisten und Aktivisten, die mithilft, der Schweiz zu mehr \u201cdirekter Datendemokratie\u201d zu verhelfen. F\u00fcr mehr Transparenz, Offenheit und gemeinsame Verantwortung f\u00fcr unsere Zukunft.<\/p>\n\n<p>Das erste Schweizer Open Data Camp bringt Denker und Macher zusammen, um gemeinsam einen Unterschied zu machen. Engagierte Designer, passionierte Entwickler sowie interessierte B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger treffen sich, Fachwissen und gesellschaftliches Engagement finden zueinander. Mit Gesp\u00fcr f\u00fcr interessante Fragen und Design-, Daten-, Web- und Mobile-Kompetenz wollen wir erforschen, wohin uns Open Data auch hier in der Schweiz f\u00fchren kann. Damit senden wir auch ein Signal an die breite \u00d6ffentlichkeit und arbeiten darauf hin, mehr staatliche Daten frei zug\u00e4nglich zu machen \u2013 denn sie geh\u00f6ren uns allen. <\/p>\n\n<p>Open Data ist ein Thema, das auf allen Ebenen \u2013 vom Bundeshaus in Bern bis hin zum Quartier, in dem du lebst, \u2013 diskutiert und implementiert werden muss. Ein Open Data Camp muss also \u00fcberregional stattfinden und verschiedene Sprachen und Technologie-Hubs abdecken.<\/p>\n\n<p>Die beiden Treffpunke Z\u00fcrich und Lausanne sind ausgestattet f\u00fcr zwei Tage erstklassiges Entwickeln, Visualisieren und Diskutieren. Jeder Ort bietet Platz f\u00fcr ungef\u00e4hr 30 Leute. F\u00fcr tadelloses Catering sorgen unsere Sponsoren.<\/p>\n\n<p>make.opendata.ch wird getragen durch <a href=\"http:\/\/opendata.ch\">http:\/\/opendata.ch<\/a>, die Open Data Initiative von \/ch\/open (Swiss Open Systems User Group) und der Schweizer Informatik Gesellschaft (SI). Gemeinsam mit der Parlamentarischen Gruppe Digitale Nachhaltigkeit haben wir vor kurzem mit einem Experten- und Politikeranlass im Bundesarchiv, einem vielbeachteten Manifest und verschiedenen parlamentarischen Vorst\u00f6ssen den Ball ins Rollen gebracht.<\/p>\n\n<p>Die Community, die make.opendata.ch anst\u00f6sst, ist eine dringend n\u00f6tige Erg\u00e4nzung unserer Aktivit\u00e4ten auf der politischen Ebene. Unser aller Ziel ist es, die \u00d6ffentlichkeit f\u00fcr mehr Transparenz durch Open Data zu sensibilisieren.<\/p>\n\n<p>Die Initiative ist politisch unabh\u00e4ngig und weder an eine bestimmte Partei noch Finanzierungsquelle gebunden.<\/p>\n\n<p>Team<\/p>\n\n<p>Andreas Amsler (Politnetz ), Hannes Gassert (Liip, \/ch\/open ), Oleg Lavrovsky (\/ch\/open ), Antoine Logean (innoQ) und Jeremy Stucki (Interactive Things ).<\/p>\n","dateGroup":"In a while","tags":[{"name":"opendata"},{"name":"Make"},{"name":"eGovernment"},{"name":"Nachhaltigkeit"}],"attendees":[{"fullname":"Hannes Gassert","twitter_handle":"hannesgassert"},{"fullname":"Danilo","twitter_handle":"helligusvart"},{"fullname":"Thomas Amberg","twitter_handle":"tamberg"},{"fullname":"Easy Oleg","twitter_handle":"loleg"}]},{"id":345,"name":"Soft-Shake","dateFrom":"2011-10-03T08:30:00","dateTo":"2011-10-04T19:30:00","location":"GENEVA\u00a0Route Fran\u00e7ois-Peyrot 30","city":"Grand-Saconnex","canton":"GE","lat":"46.2337815000","lon":"6.1182166000","price":"200","link":"http:\/\/www.soft-shake.ch\/","twitter_handle":"SoftShakeEvent","description":"<p>After the success of the first edition, Soft Shake 2011 will be held on the 3rd and 4th october at Palexpo in Geneva.<\/p>\n\n<p>We are expecting over 400 attendees english and french speaking.<\/p>\n\n<p>The conference was initiated by the Agile Tour Geneva team with a desire to reach out to other communities of people who would have never come to agile. This could not be done legitametely without the involvement of locals communities. That's why the original team has joined the iPhone Developer Group of Suisse Romande and the Geneva JUG (for the Java part).<\/p>\n\n<p>For each of these topics or tracks, we dedicate at least one room to ensure a perfect balance, a good representation and avoid the predominance of a theme. For this sencond year we identified four themes :<\/p>\n\n<ul>\n<li>Agile<\/li>\n<li>Mobile devices (Android, iPhone, ...)<\/li>\n<li>Java<\/li>\n<li>Microsoft<\/li>\n<\/ul>\n\n<p>New for the 2011 edition we add a track on Microsoft technologies where you will be able to find all their latest innovations and their feedbacks.<\/p>\n\n<p>We also provide an incubator track in order to let speakers talk about any other IT subjects.<\/p>\n","dateGroup":"In a while","tags":[{"name":"android"},{"name":"iPhone"},{"name":"Java"},{"name":"mobility"},{"name":"agile"},{"name":"Microsoft"},{"name":"Incubator"}],"attendees":[{"fullname":"Maxime Nowak","twitter_handle":"maximenowak"}]},{"id":346,"name":"Soft-Shake","dateFrom":"2011-10-04T08:30:00","dateTo":"2011-10-04T19:00:00","location":"GENEVA\u00a0Route Fran\u00e7ois-Peyrot 30","city":"Grand-Saconnex","canton":"GE","lat":"46.2337815000","lon":"6.1182166000","price":"200","link":"http:\/\/www.soft-shake.ch","twitter_handle":"SoftShakeEvent","description":"<p>After the success of the first edition, Soft Shake 2011 will be held on the 3rd and 4th october at Palexpo in Geneva.<\/p>\n\n<p>We are expecting over 400 attendees english and french speaking.<\/p>\n\n<p>The conference was initiated by the Agile Tour Geneva team with a desire to reach out to other communities of people who would have never come to agile. This could not be done legitametely without the involvement of locals communities. That's why the original team has joined the iPhone Developer Group of Suisse Romande and the Geneva JUG (for the Java part).<\/p>\n\n<p>For each of these topics or tracks, we dedicate at least one room to ensure a perfect balance, a good representation and avoid the predominance of a theme. For this sencond year we identified four themes :<\/p>\n\n<ul>\n<li>Agile<\/li>\n<li>Mobile devices (Android, iPhone, ...)<\/li>\n<li>Java<\/li>\n<li>Microsoft<\/li>\n<\/ul>\n\n<p>New for the 2011 edition we add a track on Microsoft technologies where you will be able to find all their latest innovations and their feedbacks.<\/p>\n\n<p>We also provide an incubator track in order to let speakers talk about any other IT subjects.<\/p>\n","dateGroup":"In a while","tags":[{"name":"android"},{"name":"iPhone"},{"name":"Java"},{"name":"mobility"},{"name":"agile"},{"name":"Microsoft"},{"name":"Incubator"}],"attendees":[]},{"id":354,"name":"TEDxZurich","dateFrom":"2011-10-04T08:30:00","dateTo":"2011-10-04T17:00:00","location":"Fernsehstrasse 1, 8052 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.4175607000","lon":"8.5604346000","price":0,"link":"http:\/\/tedxzurich.com\/","twitter_handle":"TEDxZurich","description":"<p><strong>What is TEDxZurich?<\/strong> TEDxZurich is a day of wonder, inspiration and awe. You will meet and get to know interesting people and learn about topics you never thought about before. The event is a series of short talks, ranging from about five to eighteen minutes length. Between the talks, you get to listen to amazing music and eat some great food.<\/p>\n\n<p><strong>Venue and date:<\/strong> The second edition of TEDxZurich will be held on October 4, 2011, at TV Studios of SRF \/ tpc (Fernsehstrasse 1-4, Zurich). We strongly advise you to come by public transport as there are no parking spaces on site (and it\u2019s better for the environment, anyway).<\/p>\n","dateGroup":"In a while","tags":[{"name":"TEDx"}],"attendees":[]},{"id":288,"name":"Internet Briefing: Sozialen Medien und Recht","dateFrom":"2011-10-04T17:30:00","dateTo":"2011-10-04T20:00:00","location":"Restaurant Falcone, Birmensdorferstrasse 150, Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3702232000","lon":"8.5194777000","price":"80","link":"http:\/\/internet-briefing.ch\/index.cfm?page=101498&anlass_id=268","twitter_handle":null,"description":"<p>F\u00fcr Mitglieder gratis, G\u00e4ste bezahlen Fr. 80.- f\u00fcr den Vortrag, Konsumationen extra<\/p>\n\n<h1>In den Sozialen Medien und schon fast im Gef\u00e4ngnis?<\/h1>\n\n<p>Die rechtlichen Vorgaben des Social Media Marketings haben oft nicht nur eine zivilrechtliche, sondern auch eine strafrechtliche Komponente. Angedroht werden Busse und Gef\u00e4ngnis, und zwar auch in Bereichen, wo man dies nicht unbedingt erwarten w\u00fcrde. Mit diesem Fokus zeigt Oliver Dos and Donts beim Publizieren und Werben in sozialen Medien auf. Untersucht werden unter anderem folgende Fragestellungen:<\/p>\n\n<ul>\n<li>Wann liegt bei Werbekampagnen in sozialen Medien Spamming vor und was sind die Folgen davon? Sind Direct Messages Spam? Wie sieht es beim Posten auf Pinw\u00e4nden aus?<\/li>\n<li>D\u00fcrfen im Rahmen von sozialen Netzwerken erlangte Adressen f\u00fcr beliebige weitere Werbezwecke verwendet werden? Wann ist dies besonders heikel? Wie ist mit Auskunftsbegehren von Werbeempf\u00e4ngern umzugehen?<\/li>\n<li>Wann d\u00fcrfen fremde Texte, Grafiken, Fotos oder Videos in eigene Werbekampagnen eingebaut werden? Wie reagiert man auf Abmahnschreiben?<\/li>\n<li>Wann liegen Pers\u00f6nlichkeitsverletzungen wie Rufsch\u00e4digungen etc. vor? Kann das Anklicken des Like-Buttons eine Rufsch\u00e4digung darstellen? Wie geht man bei Pers\u00f6nlichkeitsverletzungen vor?<\/li>\n<li>Wie stellt ein Unternehmen sicher, dass sich seine Arbeitnehmer in sozialen Medien korrekt verhalten? Sind Social Media Guidelines zweckm\u00e4ssig? Wann haftet ein Unternehmen f\u00fcr das Verhalten seiner Arbeitnehmer?<\/li>\n<\/ul>\n","dateGroup":"In a while","tags":[{"name":"internet.briefing"},{"name":"social.media"},{"name":"law"}],"attendees":[]},{"id":350,"name":"Webmardi - PHP Content Repository: What, why, how?","dateFrom":"2011-10-04T19:00:00","dateTo":"2011-10-04T21:00:00","location":"Rue de Bourg 11-13, Lausanne","city":"Lausanne","canton":"VD","lat":"46.5203079000","lon":"6.6344742000","price":0,"link":null,"twitter_handle":"webmardi","description":"<p>@dbu and @lsmith from Liip will present the php content repository API (PHPCR) and usage examples within symfony.<\/p>\n\n<p>The PHPCR specification defines an API that combines the power of NoSQL databases with hierarchical data structures and versioning, powerful search and other features. Content repositories, like Midgard2 or Jackrabbit, can implement the API to provide generic access to their content. Using PHPCR, applications can focus on the application logic and use the API to quickly implement CMS functionality.<\/p>\n","dateGroup":"In a while","tags":[{"name":"cms"},{"name":"php"},{"name":"lausanne"},{"name":"webmardi"},{"name":"Development"},{"name":"programming"},{"name":"content"}],"attendees":[{"fullname":"dbu","twitter_handle":"dbu"}]},{"id":348,"name":"CLS After Work Talk mit Gr\u00fcnder des Online-W\u00f6rterbuchs dict.leo.org","dateFrom":"2011-10-06T18:30:00","dateTo":"2011-10-06T20:00:00","location":"Elisabethenanlage 11","city":"Basel","canton":"BS","lat":"47.5489078000","lon":"7.5885854000","price":0,"link":"http:\/\/www.cls-communication.com\/de\/veranstaltungen\/afterworktalk","twitter_handle":"clsnews","description":"<p>\"LEO: mehr als ein gew\u00f6hnliches W\u00f6rterbuch\"<\/p>\n\n<p>Datum: 6. Oktober 2011 um 18.30 Uhr<\/p>\n\n<p>mit Hans Riethmayer<\/p>\n\n<p>LEO wurde von Hans Riethmayer \u2013 Informatiker und Absolvent der Technischen Hochschule M\u00fcnchen (TUM) \u2013 entwickelt. Die Urspr\u00fcnge des Projekts reichen bis in die Zeit vor dem Internet zur\u00fcck, seit 1994 steht das W\u00f6rterbuchangebot nun online zur Verf\u00fcgung . Technologische Entwicklungen wie Web 2.0, h\u00f6here Bandbreiten, billige Speicherkapazit\u00e4ten und die zunehmende Verbreitung von Smartphones  stellen dabei sowohl Herausforderungen als auch Chancen dar.<\/p>\n\n<p>Bei seiner Pr\u00e4sentation wird Hans Riethmayer:<\/p>\n\n<p>LEO und seine Geschichte vorstellen auf die Herausforderungen und Chancen im Zusammenhang mit neuen Technologien eingehen<\/p>\n\n<p>den Gesch\u00e4ftsansatz von LEO und Methoden zum Umgang mit sprachspezifischen Problemen erl\u00e4utern<\/p>\n\n<p>Die Veranstaltung wird auf Deutsch gehalten.<\/p>\n","dateGroup":"In a while","tags":[{"name":"feierabend-talk"},{"name":"woerterbuch"},{"name":"leo"},{"name":"dict.leo.org"},{"name":"cls-communication.com"},{"name":"\u00fcbersetzen"},{"name":"schreiben"},{"name":"\u00fcbersetzungsb\u00fcro"},{"name":"textagentur"}],"attendees":[]},{"id":113,"name":"OWASP Switzerland Meeting","dateFrom":"2011-10-11T16:00:00","dateTo":"2011-10-11T18:30:00","location":"Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3833333000","lon":"8.5333333000","price":0,"link":"http:\/\/owasp.ch","twitter_handle":"OWASP_ch","description":"<p>No presentation and location fixed yet but it will be awesome as usual :)<\/p>\n\n<p>If you'd like to offer a meeting space (normally we have around 20 attendees) or a presentation\/workshop, contact Sven (contact info can be found at <a href=\"http:\/\/disenchant.ch\">http:\/\/disenchant.ch<\/a>).<\/p>\n","dateGroup":"In a while","tags":[{"name":"security"},{"name":"web"},{"name":"owasp"},{"name":"applications"}],"attendees":[{"fullname":"Sven Vetsch","twitter_handle":"disenchant_ch"},{"fullname":"Sundar","twitter_handle":"18bytes"}]},{"id":220,"name":"DEFCON Beer on Tuesday","dateFrom":"2011-10-11T18:30:00","dateTo":"2011-10-11T00:00:00","location":"Niederdorfstrasse 76, 8001 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3759083000","lon":"8.5441704000","price":0,"link":"http:\/\/www.defcon-switzerland.org\/","twitter_handle":"defconch","description":"<p>Monthly Beer on Tuesday. The entry is next to the Second Hand CD Shop.<\/p>\n","dateGroup":"In a while","tags":[{"name":"security"},{"name":"defcon"},{"name":"hacking"}],"attendees":[{"fullname":"Sven Vetsch","twitter_handle":"disenchant_ch"}]},{"id":301,"name":"DB2 performance tuning and monitoring clinic","dateFrom":"2011-10-25T09:00:00","dateTo":"2011-10-27T17:00:00","location":"Vulkanstrasse 106, 8010 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3927381000","lon":"8.4865087000","price":0,"link":"https:\/\/www-304.ibm.com\/isv\/spc\/events\/location.jsp?center=29","twitter_handle":null,"description":"<p>This clinic is a series of distinctly focused presentations and labs with how-tos and best practices. It is for IBM Business Partners and customers. You can learn how to maintain a healthy and robust DB2 based information management system.\nAttend this event and discover:\nHow to gather critical system resource information\nBest practices for database design\nHow to start with a strong foundation using good configurations for optimal performance\nHow to configure and use new monitoring Table Functions and event monitors\nPerformance metrics to monitor and collection methods\nMonitoring interfaces and tools that are available with your DB2 installation\nHow to diagnose DB2 activities that may be causing system bottlenecks\nHow to find and identify locking issues\nHow to improve concurrency with new currently committed isolation level\nHow to capture and tune SQL queries\nBest practices for performance enhancing utilities (runstats and reorg)\nHow to mitigate the impact of utilities, like backup, reorg, and runstats on your database system<\/p>\n\n<p>Event highlights\nIntroduction to new monitoring framework and other performance enhancing features included with DB2 9.7\nHands-on interactive labs to configure, monitor, and tune DB2\nHow to diagnose performance problems related to system bottlenecks, associate bottlenecks to related DB2 activities, and tuning solutions<\/p>\n\n<p>Prerequisites\nAttendees must have an intermediate understanding of database management systems and their common components, preferably DB2. Prior participation in DB2 9.7 boot camp is recommended.<\/p>\n","dateGroup":"In a while","tags":[{"name":"IBM"},{"name":"software"},{"name":"DB2"},{"name":"database"},{"name":"tuning"}],"attendees":[{"fullname":"S. Arora","twitter_handle":"IBM_ISV_Alps"}]},{"id":324,"name":"Berner Architekten Treffen: Jubil\u00e4umsanlass","dateFrom":"2011-11-04T16:00:00","dateTo":"2011-11-04T19:15:00","location":"Monument im Fruchtland 3, Bern","city":"Bern","canton":"BE","lat":"46.9488917000","lon":"7.4740985000","price":0,"link":"http:\/\/www.berner-architekten-treffen.ch\/treffen.php","twitter_handle":null,"description":"<p>Obligatorische Anmeldung auf der <a href=\"http:\/\/www.berner-architekten-treffen.ch\/treffen.php\">BAT Homepage<\/a>.<\/p>\n\n<h1>Jubil\u00e4umsanlass mit einem eingeladenen Referenten<\/h1>\n\n<p>Die Pr\u00e4sentationen sind noch nicht fixiert.<\/p>\n\n<p>Wir freuen uns auf interessante Diskussionen und anregende Gespr\u00e4che.<\/p>\n","dateGroup":"In a while","tags":[{"name":"BAT"}],"attendees":[{"fullname":"Patrick Weibel","twitter_handle":"pweibel"}]},{"id":339,"name":"Hands-on Workshop: Definition einer Portalapplikation im Intranet","dateFrom":"2011-11-17T17:00:00","dateTo":"2011-11-17T19:00:00","location":"ETH Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3780964000","lon":"8.5473505000","price":"150","link":"http:\/\/innovationnetwork.ch\/deu\/Ausschreibungen\/17_Ausschreibung_Hands-on%20Workshop_2011.pdf","twitter_handle":null,"description":"<p>In den vergangenen Jahren haben wir ausf\u00fchrlich \u00fcber Trends im Internet (Web 2.0, Cloud Computing) referiert und insbesondere die Potentiale f\u00fcr Portalanwendungen innerhalb von Unternehmen herausgearbeitet. Dabei ist es entscheidend f\u00fcr den Erfolg, dass nicht die Tools, sondern ein klares Verst\u00e4ndnis f\u00fcr den entsprechenden Anwendungsfall im Vordergrund stehen. \nIn dieser Abendveranstaltung wollen wir aufzeigen, wie diese Gedanken in die Praxis umgesetzt werden k\u00f6nnen. Als Beispiel wird ein konkreter Anwendungsfall aus Ihrem Umfeld aufgegriffen und w\u00e4hrend der Veranstaltung ausdetailliert. \nIn einem ersten Block wird vermittelt, welches die Erfolgsfaktoren f\u00fcr Webapplikationen sind. Danach werden die n\u00f6tigen Schritte bis zur Umsetzung einer Portalapplikation vorgestellt. Den gr\u00f6ssten Teil des Abends werden wir aber mit einer Auswahl ihrer Anwendungsf\u00e4lle (bitte vor der Veranstaltung eine kurze Beschreibung einreichen) verbringen und diese gemeinsam bis zu einem Grobkonzept ausarbeiten.<\/p>\n\n<p>Anmeldung bis sp\u00e4testens 10. November 2011 unter <a href=\"http:\/\/innovationnetwork.ch\">http:\/\/innovationnetwork.ch<\/a><\/p>\n","dateGroup":"In a while","tags":[{"name":"workshop"},{"name":"innovationnetwork"},{"name":"web2.0"},{"name":"webapplikation"}],"attendees":[]},{"id":315,"name":"PrestaAp\u00e9ro \u00e0 Martigny (Sharing expertise in Prestashop)","dateFrom":"2011-11-25T19:00:00","dateTo":"2011-11-25T19:00:00","location":"Caf\u00e9 \/ Cin\u00e9ma Casino, Avenue de la Gare 17, 1920 Martigny","city":"Martigny","canton":"VS","lat":"46.1033147000","lon":"7.0754391000","price":0,"link":"http:\/\/www.prestaswiss.ch\/events?task=view_event&event_id=6&Itemid=128","twitter_handle":null,"description":"<p>A travers cet ap\u00e9ro Prestashop, l'id\u00e9e est de partager des informations concernant la solution e-commerce Prestashop. Tout le monde peut-y participer, e-commer\u00e7ant, agence web, freelance, d\u00e9veloppeur, int\u00e9grateur, int\u00e9ress\u00e9 etc.. N'h\u00e9sitez pas \u00e0 vous inscrire, vous pourrez b\u00e9n\u00e9ficier d'avis professionnels et vous \u00e9changer des conseils qui pourront vous aider dans votre activit\u00e9 e-commerce.<\/p>\n","dateGroup":"In a while","tags":[{"name":"e-commerce"},{"name":"prestashop"},{"name":"prestacaf\u00e9"},{"name":"prestaswiss"},{"name":"\u00e9change"}],"attendees":[]},{"id":114,"name":"OWASP Switzerland Meeting","dateFrom":"2011-12-13T16:00:00","dateTo":"2011-12-13T18:30:00","location":"Zurich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3817911000","lon":"8.5353254000","price":0,"link":"http:\/\/owasp.ch","twitter_handle":"OWASP_ch","description":"<p>No presentation and location fixed yet but it will be awesome as usual :)<\/p>\n\n<p>If you'd like to offer a meeting space (normally we have around 20 attendees) or a presentation\/workshop, contact Sven (contact info can be found at <a href=\"http:\/\/disenchant.ch\">http:\/\/disenchant.ch<\/a>).<\/p>\n","dateGroup":"In a while","tags":[{"name":"security"},{"name":"web"},{"name":"owasp"},{"name":"applications"}],"attendees":[{"fullname":"Sven Vetsch","twitter_handle":"disenchant_ch"}]},{"id":221,"name":"DEFCON Beer on Tuesday","dateFrom":"2011-12-13T18:30:00","dateTo":"2011-12-13T00:00:00","location":"Niederdorfstrasse 76, 8001 Z\u00fcrich","city":"Zurich","canton":"ZH","lat":"47.3759083000","lon":"8.5441704000","price":0,"link":"http:\/\/www.defcon-switzerland.org\/","twitter_handle":"defconch","description":"<p>Monthly Beer on Tuesday. The entry is next to the Second Hand CD Shop.<\/p>\n","dateGroup":"In a while","tags":[{"name":"security"},{"name":"defcon"},{"name":"hacking"}],"attendees":[{"fullname":"Sven Vetsch","twitter_handle":"disenchant_ch"}]}],"upcoming":true}